{
  "surah_id": "6",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "6:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ ٱلظُّلُمَٰتِ وَٱلنُّورَ ثُمَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "بِٱلْمُهْتَدِينَ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "أَظْلَمُ"
          ],
          "translation": "(All) the praises and thanks"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "ٱلْحَمْدُ _____ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ ٱلظُّلُمَٰتِ وَٱلنُّورَ ثُمَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "لِلَّهِ",
            "يَخْرُصُونَ",
            "مُّتَرَاكِبًا"
          ],
          "translation": "(be) to Allah"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ ٱلظُّلُمَٰتِ وَٱلنُّورَ ثُمَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "ٱلَّذِى",
            "إِمْلَٰقٍ",
            "ﲟ"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ ٱلظُّلُمَٰتِ وَٱلنُّورَ ثُمَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "أَعْنَابٍ",
            "خَلَقَ",
            "عَلَىٰ",
            "تَسُبُّوا۟"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ ٱلظُّلُمَٰتِ وَٱلنُّورَ ثُمَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "هَلْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَجَعَلَ ٱلظُّلُمَٰتِ وَٱلنُّورَ ثُمَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "وَتِلْكَ",
            "سُوٓءَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ ٱلظُّلُمَٰتِ وَٱلنُّورَ ثُمَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "إِلَّا",
            "فَقَدْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and made"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ _____ وَٱلنُّورَ ثُمَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "ٱلظُّلُمَٰتِ",
          "options": [
            "أَعْبُدَ",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "نَرَىٰ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "the darkness[es]"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ ٱلظُّلُمَٰتِ _____ ثُمَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "وَٱلنُّورَ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "وَٱلنُّورَ",
            "لَهُۥ",
            "فَٱتَّبِعُوهُ"
          ],
          "translation": "and the light"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ ٱلظُّلُمَٰتِ وَٱلنُّورَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "وَإِن",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ ٱلظُّلُمَٰتِ وَٱلنُّورَ ثُمَّ _____ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَّئِنْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ ٱلظُّلُمَٰتِ وَٱلنُّورَ ثُمَّ ٱلَّذِينَ _____ بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "ظُهُورِكُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ ٱلظُّلُمَٰتِ وَٱلنُّورَ ثُمَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "بِرَبِّهِمْ",
          "options": [
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "يَكُونُ",
            "كَانُوا۟",
            "بِرَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "in their Lord"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ ٱلظُّلُمَٰتِ وَٱلنُّورَ ثُمَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ _____",
          "answer": "يَعْدِلُونَ",
          "options": [
            "يَعْدِلُونَ",
            "مُعْرِضِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "قَوْمٍ"
          ],
          "translation": "equate others with Him"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "6:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 15,
          "question": "_____ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن طِينٍ ثُمَّ قَضَىٰٓ أَجَلًا وَأَجَلٌ مُّسَمًّى عِندَهُۥ ثُمَّ أَنتُمْ تَمْتَرُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "إِنِّى",
            "هُوَ",
            "ﱲ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "هُوَ _____ خَلَقَكُم مِّن طِينٍ ثُمَّ قَضَىٰٓ أَجَلًا وَأَجَلٌ مُّسَمًّى عِندَهُۥ ثُمَّ أَنتُمْ تَمْتَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "قَدْ",
            "سَيَقُولُ",
            "مَا",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى _____ مِّن طِينٍ ثُمَّ قَضَىٰٓ أَجَلًا وَأَجَلٌ مُّسَمًّى عِندَهُۥ ثُمَّ أَنتُمْ تَمْتَرُونَ",
          "answer": "خَلَقَكُم",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ﲀ",
            "إِلَّا",
            "خَلَقَكُم"
          ],
          "translation": "created you"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم _____ طِينٍ ثُمَّ قَضَىٰٓ أَجَلًا وَأَجَلٌ مُّسَمًّى عِندَهُۥ ثُمَّ أَنتُمْ تَمْتَرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "بِأَهْوَآئِهِم",
            "بِكُمْ",
            "مِّن",
            "ذَرَأَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن _____ ثُمَّ قَضَىٰٓ أَجَلًا وَأَجَلٌ مُّسَمًّى عِندَهُۥ ثُمَّ أَنتُمْ تَمْتَرُونَ",
          "answer": "طِينٍ",
          "options": [
            "طِينٍ",
            "ﲂ",
            "لَتَشْهَدُونَ",
            "فَحَاقَ"
          ],
          "translation": "clay"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن طِينٍ _____ قَضَىٰٓ أَجَلًا وَأَجَلٌ مُّسَمًّى عِندَهُۥ ثُمَّ أَنتُمْ تَمْتَرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "تَدْعُونَ",
            "ثُمَّ",
            "نَجْزِى",
            "حَمِيمٍ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن طِينٍ ثُمَّ _____ أَجَلًا وَأَجَلٌ مُّسَمًّى عِندَهُۥ ثُمَّ أَنتُمْ تَمْتَرُونَ",
          "answer": "قَضَىٰٓ",
          "options": [
            "يَشْرَحْ",
            "قَضَىٰٓ",
            "وَلَا",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "He decreed"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن طِينٍ ثُمَّ قَضَىٰٓ _____ وَأَجَلٌ مُّسَمًّى عِندَهُۥ ثُمَّ أَنتُمْ تَمْتَرُونَ",
          "answer": "أَجَلًا",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "أَجَلًا",
            "ﱬ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "a term "
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن طِينٍ ثُمَّ قَضَىٰٓ أَجَلًا _____ مُّسَمًّى عِندَهُۥ ثُمَّ أَنتُمْ تَمْتَرُونَ",
          "answer": "وَأَجَلٌ",
          "options": [
            "وَأَجَلٌ",
            "شِيَعًا",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "and a term"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن طِينٍ ثُمَّ قَضَىٰٓ أَجَلًا وَأَجَلٌ _____ عِندَهُۥ ثُمَّ أَنتُمْ تَمْتَرُونَ",
          "answer": "مُّسَمًّى",
          "options": [
            "يَمَسُّهُمُ",
            "مُّسَمًّى",
            "رُدُّوٓا۟",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "specified"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن طِينٍ ثُمَّ قَضَىٰٓ أَجَلًا وَأَجَلٌ مُّسَمًّى _____ ثُمَّ أَنتُمْ تَمْتَرُونَ",
          "answer": "عِندَهُۥ",
          "options": [
            "لَكُنَّآ",
            "عِندَهُۥ",
            "دِينَهُمْ",
            "نَفْسٌۢ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن طِينٍ ثُمَّ قَضَىٰٓ أَجَلًا وَأَجَلٌ مُّسَمًّى عِندَهُۥ _____ أَنتُمْ تَمْتَرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "يُوحَ",
            "حَبًّا",
            "هُوَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "yet"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن طِينٍ ثُمَّ قَضَىٰٓ أَجَلًا وَأَجَلٌ مُّسَمًّى عِندَهُۥ ثُمَّ _____ تَمْتَرُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "يَشَآءَ",
            "أَنتُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَضِلُّ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن طِينٍ ثُمَّ قَضَىٰٓ أَجَلًا وَأَجَلٌ مُّسَمًّى عِندَهُۥ ثُمَّ أَنتُمْ _____",
          "answer": "تَمْتَرُونَ",
          "options": [
            "تَمْتَرُونَ",
            "لَآ",
            "ءَالِهَةً",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "doubt"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "6:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 29,
          "question": "_____ ٱللَّهُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَفِى ٱلْأَرْضِ يَعْلَمُ سِرَّكُمْ وَجَهْرَكُمْ وَيَعْلَمُ مَا تَكْسِبُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "مَّن",
            "عَلَىٰ",
            "مَعَكُمْ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَهُوَ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَفِى ٱلْأَرْضِ يَعْلَمُ سِرَّكُمْ وَجَهْرَكُمْ وَيَعْلَمُ مَا تَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَمَمَاتِى",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰉ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَفِى ٱلْأَرْضِ يَعْلَمُ سِرَّكُمْ وَجَهْرَكُمْ وَيَعْلَمُ مَا تَكْسِبُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "فِى",
            "أَجِدُ",
            "نَحْشُرُهُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ فِى _____ وَفِى ٱلْأَرْضِ يَعْلَمُ سِرَّكُمْ وَجَهْرَكُمْ وَيَعْلَمُ مَا تَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "دَانِيَةٌ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ ٱلْأَرْضِ يَعْلَمُ سِرَّكُمْ وَجَهْرَكُمْ وَيَعْلَمُ مَا تَكْسِبُونَ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "وَفِى",
            "قُلْ",
            "جَمِيعًا",
            "ﲌ"
          ],
          "translation": "and in"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَفِى _____ يَعْلَمُ سِرَّكُمْ وَجَهْرَكُمْ وَيَعْلَمُ مَا تَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "بِضُرٍّ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَنَّآ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَفِى ٱلْأَرْضِ _____ سِرَّكُمْ وَجَهْرَكُمْ وَيَعْلَمُ مَا تَكْسِبُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "ٱلْإِبِلِ",
            "وَخَلَقَ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "He knows"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَفِى ٱلْأَرْضِ يَعْلَمُ _____ وَجَهْرَكُمْ وَيَعْلَمُ مَا تَكْسِبُونَ",
          "answer": "سِرَّكُمْ",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "ضَيِّقًا",
            "مُّصَدِّقُ",
            "سِرَّكُمْ"
          ],
          "translation": "your secret"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَفِى ٱلْأَرْضِ يَعْلَمُ سِرَّكُمْ _____ وَيَعْلَمُ مَا تَكْسِبُونَ",
          "answer": "وَجَهْرَكُمْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَجَهْرَكُمْ",
            "قَرْيَةٍ",
            "يَسْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "and what you make public"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَفِى ٱلْأَرْضِ يَعْلَمُ سِرَّكُمْ وَجَهْرَكُمْ _____ مَا تَكْسِبُونَ",
          "answer": "وَيَعْلَمُ",
          "options": [
            "وَيَعْلَمُ",
            "مَا",
            "وَلِيًّا",
            "كِتَٰبًا"
          ],
          "translation": "and He knows"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَفِى ٱلْأَرْضِ يَعْلَمُ سِرَّكُمْ وَجَهْرَكُمْ وَيَعْلَمُ _____ تَكْسِبُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "شَهَٰدَةً",
            "حِجْرٌ",
            "أَبْتَغِى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَفِى ٱلْأَرْضِ يَعْلَمُ سِرَّكُمْ وَجَهْرَكُمْ وَيَعْلَمُ مَا _____",
          "answer": "تَكْسِبُونَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "يَشَآءَ",
            "عَلَيْهَا",
            "تَكْسِبُونَ"
          ],
          "translation": "you earn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "6:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 41,
          "question": "_____ تَأْتِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ مِّنْ ءَايَٰتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ذُكِرَ",
            "وَمَا",
            "وَٱلنُّورَ",
            "فَمَنْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَمَا _____ مِّنْ ءَايَةٍ مِّنْ ءَايَٰتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "تَأْتِيهِم",
          "options": [
            "يُهْلَكُ",
            "تَأْتِيهِم",
            "ٱلْكِتَٰبُ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "comes to them"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَمَا تَأْتِيهِم _____ ءَايَةٍ مِّنْ ءَايَٰتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "أَوْ",
            "يَصِلُ",
            "أَمَّا"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَمَا تَأْتِيهِم مِّنْ _____ مِّنْ ءَايَٰتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "ءَايَةٍ",
          "options": [
            "ءَايَةٍ",
            "شَيَٰطِينَ",
            "بِهِۦ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "any sign"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَمَا تَأْتِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ _____ ءَايَٰتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "جَعَلْنَٰكَ",
            "مِّنْ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَمَا تَأْتِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ مِّنْ _____ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتِ",
          "options": [
            "لَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "ءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "(the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَمَا تَأْتِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ مِّنْ ءَايَٰتِ _____ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "ﱧ",
            "رَبِّهِمْ",
            "ضَيِّقًا",
            "وَٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَمَا تَأْتِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ مِّنْ ءَايَٰتِ رَبِّهِمْ _____ كَانُوا۟ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَذَرِ",
            "فَلَمَّا",
            "حَرَّمَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَمَا تَأْتِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ مِّنْ ءَايَٰتِ رَبِّهِمْ إِلَّا _____ عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "تَأْكُلُوا۟",
            "كَانُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "they are"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَمَا تَأْتِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ مِّنْ ءَايَٰتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا۟ _____ مُعْرِضِينَ",
          "answer": "عَنْهَا",
          "options": [
            "سَيَقُولُ",
            "عَنْهَا",
            "يَدْعُونَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَمَا تَأْتِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ مِّنْ ءَايَٰتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا۟ عَنْهَا _____",
          "answer": "مُعْرِضِينَ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "بِهِۦٓ",
            "مُعْرِضِينَ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "turning away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "6:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 52,
          "question": "_____ كَذَّبُوا۟ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ فَسَوْفَ يَأْتِيهِمْ أَنۢبَٰٓؤُا۟ مَا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "ﲃ",
            "فَقَدْ",
            "يَشْهَدُونَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Then indeed"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "فَقَدْ _____ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ فَسَوْفَ يَأْتِيهِمْ أَنۢبَٰٓؤُا۟ مَا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "حَرَّمَ",
            "يُنَزِّلْ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "they denied"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوا۟ _____ لَمَّا جَآءَهُمْ فَسَوْفَ يَأْتِيهِمْ أَنۢبَٰٓؤُا۟ مَا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ٱلنَّخْلِ",
            "كُلُوا۟",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوا۟ بِٱلْحَقِّ _____ جَآءَهُمْ فَسَوْفَ يَأْتِيهِمْ أَنۢبَٰٓؤُا۟ مَا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "لَئِن",
            "تُوعَدُونَ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوا۟ بِٱلْحَقِّ لَمَّا _____ فَسَوْفَ يَأْتِيهِمْ أَنۢبَٰٓؤُا۟ مَا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "جَآءَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "مُبَشِّرِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "جَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "it came to them"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوا۟ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ _____ يَأْتِيهِمْ أَنۢبَٰٓؤُا۟ مَا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَسَوْفَ",
            "يَجْعَلُ",
            "ءَاتَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "but soon"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوا۟ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ فَسَوْفَ _____ أَنۢبَٰٓؤُا۟ مَا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "يَأْتِيهِمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "يَأْتِيهِمْ",
            "وَقَالَ",
            "لِّلَّهِ"
          ],
          "translation": "will come to them"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوا۟ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ فَسَوْفَ يَأْتِيهِمْ _____ مَا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "أَنۢبَٰٓؤُا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَنۢبَٰٓؤُا۟",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "news"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوا۟ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ فَسَوْفَ يَأْتِيهِمْ أَنۢبَٰٓؤُا۟ _____ كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَٱلْبَصِيرُ",
            "تَعْدِلْ",
            "وَٱلْعَشِىِّ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوا۟ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ فَسَوْفَ يَأْتِيهِمْ أَنۢبَٰٓؤُا۟ مَا _____ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "إِنَّمَآ",
            "كَانُوا۟",
            "وَأَصْلَحَ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوا۟ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ فَسَوْفَ يَأْتِيهِمْ أَنۢبَٰٓؤُا۟ مَا كَانُوا۟ _____ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مَفَاتِحُ",
            "مِمَّنِ",
            "يُؤْمِنُوا۟"
          ],
          "translation": "[at it]"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوا۟ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ فَسَوْفَ يَأْتِيهِمْ أَنۢبَٰٓؤُا۟ مَا كَانُوا۟ بِهِۦ _____",
          "answer": "يَسْتَهْزِءُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "مَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "mock"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "6:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 64,
          "question": "_____ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "وَيَسْتَخْلِفْ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "أَلَمْ _____ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "عَلَىٰ",
            "رَزَقَهُمُ",
            "ﱏ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ _____ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "كَمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "تَطْرُدِ",
            "كَمْ",
            "فَلَمَسُوهُ"
          ],
          "translation": "how many"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ _____ مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "أَهْلَكْنَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "أَهْلَكْنَا",
            "مَا",
            "يَفْقَهُونَ"
          ],
          "translation": "We destroyed"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا _____ قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ",
            "رَّحِيمٌ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن _____ مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "قَبْلِهِم",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "وَهُوَ",
            "قَبْلِهِم",
            "فِى"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم _____ قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مَّرْجِعُهُمْ",
            "مِّن",
            "فِى",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن _____ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "قَرْنٍ",
          "options": [
            "هَدَى",
            "مِن",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "قَرْنٍ"
          ],
          "translation": "generations"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ _____ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "مَّكَّنَّٰهُمْ",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "ٱلرَّحْمَةَ",
            "مَّكَّنَّٰهُمْ",
            "لَحَبِطَ"
          ],
          "translation": "We had established them"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ _____ ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "لِّكُلِّ",
            "ﲒ",
            "ﱴ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى _____ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْأَمْرُ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ _____ لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﱈ",
            "أَظْلَمُ",
            "مَا",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا _____ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَأَهْلُهَا",
            "لَمْ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ _____ لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "نُمَكِّن",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَصَّىٰكُم",
            "يُؤْخَذْ",
            "نُمَكِّن"
          ],
          "translation": "We (have) established"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن _____ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "لَّكُمْ",
            "وَإِنَّ",
            "مَعَهُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ _____ ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "وَأَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "زَيَّنَ",
            "ٱسْتَكْثَرْتُم",
            "وَلَآ",
            "وَأَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "And We sent"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا _____ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "خَلَقَكُم",
            "فَحَاقَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(rain from) the sky"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ _____ مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "وَأَرْسَلْنَا",
            "وَأَعْرِضْ",
            "بِٱلنَّهَارِ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم _____ وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "مِّدْرَارًا",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "يَأْتِيهِمْ",
            "مِّدْرَارًا",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "showering abundantly"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا _____ ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "أَفَلَ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "قَدِ",
            "كَمَآ"
          ],
          "translation": "and We made"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرَ",
          "options": [
            "زُخْرُفَ",
            "ٱلْأَنْهَٰرَ",
            "وَنُرَدُّ",
            "أَكُونَ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ _____ مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "هَدَى",
            "تَجْرِى",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "flow"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى _____ تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "عَلَىٰ",
            "كِتَٰبٌ",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن _____ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "تَحْتِهِمْ",
          "options": [
            "وَإِيَّاهُمْ",
            "قَالَ",
            "مُبَدِّلَ",
            "تَحْتِهِمْ"
          ],
          "translation": "underneath them"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ _____ بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "فَأَهْلَكْنَٰهُم",
          "options": [
            "ﱄ",
            "فَأَهْلَكْنَٰهُم",
            "نُزِّلَ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "Then We destroyed them"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم _____ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "بِذُنُوبِهِمْ",
          "options": [
            "سَمْعَكُمْ",
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "بَصَآئِرُ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "for their sins"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ _____ مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "وَأَنشَأْنَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَأَنشَأْنَا",
            "إِنَّ",
            "بِٱلْغَدَوٰةِ"
          ],
          "translation": "and We raised"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا _____ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "تَقْرَبُوا۟",
            "صُمٌّ",
            "فَأَهْلَكْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ _____ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "بَعْدِهِمْ",
          "options": [
            "بَعْدِهِمْ",
            "ثُمَّ",
            "ذَاقُوا۟",
            "بِٱلْغَدَوٰةِ"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ _____ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "قَرْنًا",
          "options": [
            "ﱊ",
            "قَرْنًا",
            "وَأَصْلَحَ",
            "كَرْبٍ"
          ],
          "translation": "generations"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّن لَّكُمْ وَأَرْسَلْنَا ٱلسَّمَآءَ عَلَيْهِم مِّدْرَارًا وَجَعَلْنَا ٱلْأَنْهَٰرَ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَٰهُم بِذُنُوبِهِمْ وَأَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا _____",
          "answer": "ءَاخَرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسِ",
            "ءَاخَرِينَ",
            "عَلَيْهِم",
            "تَقْتُلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "other"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "6:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 95,
          "question": "_____ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ كِتَٰبًا فِى قِرْطَاسٍ فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "عَنْهَا",
            "فَلَمَّا",
            "وَلَوْ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "And (even) if"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَلَوْ _____ عَلَيْكَ كِتَٰبًا فِى قِرْطَاسٍ فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "نَزَّلْنَا",
          "options": [
            "نَزَّلْنَا",
            "ﰤ",
            "ﰜ",
            "نُورًا"
          ],
          "translation": "We (had) sent down"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَلَوْ نَزَّلْنَا _____ كِتَٰبًا فِى قِرْطَاسٍ فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "تَأْتِيهِم",
            "كَذَّبُوكَ",
            "عَلَيْكَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَلَوْ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ _____ فِى قِرْطَاسٍ فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "كِتَٰبًا",
          "options": [
            "كِتَٰبًا",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱡ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "a written Scripture"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَلَوْ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ كِتَٰبًا _____ قِرْطَاسٍ فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ﱣ",
            "ﰏ",
            "تُطِعْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَلَوْ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ كِتَٰبًا فِى _____ فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "قِرْطَاسٍ",
          "options": [
            "أَنفُسِنَا",
            "قَالُوا۟",
            "مَّا",
            "قِرْطَاسٍ"
          ],
          "translation": "a parchment"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَلَوْ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ كِتَٰبًا فِى قِرْطَاسٍ _____ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَلَمَسُوهُ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "فَمَنْ",
            "ٱلْحُكْمُ",
            "فَلَمَسُوهُ"
          ],
          "translation": "and they touched it"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَلَوْ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ كِتَٰبًا فِى قِرْطَاسٍ فَلَمَسُوهُ _____ لَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بِأَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "مَرَّةٍ",
            "وَإِذْ",
            "إِذَآ",
            "بِأَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "with their hands"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَلَوْ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ كِتَٰبًا فِى قِرْطَاسٍ فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَقَالَ",
          "options": [
            "لَقَالَ",
            "قُلْ",
            "عَذَابَ",
            "جَهْرَةً"
          ],
          "translation": "surely (would) have said"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَلَوْ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ كِتَٰبًا فِى قِرْطَاسٍ فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ _____ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "صِرَٰطِى",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَلَوْ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ كِتَٰبًا فِى قِرْطَاسٍ فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "حَمَلَتْ",
            "مُعْرِضِينَ",
            "كَذِبًا"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَلَوْ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ كِتَٰبًا فِى قِرْطَاسٍ فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "نُكَذِّبَ",
            "هُم",
            "وَٱلْجِنِّ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَلَوْ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ كِتَٰبًا فِى قِرْطَاسٍ فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ _____ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "لَّآ",
            "ﰸ",
            "عَلَيْهِ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَلَوْ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ كِتَٰبًا فِى قِرْطَاسٍ فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ _____ سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "ءَايَةٌ",
            "بِٱلشَّٰكِرِينَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَلَوْ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ كِتَٰبًا فِى قِرْطَاسٍ فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "سِحْرٌ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
            "وُقِفُوا۟",
            "سِحْرٌ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "magic"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَلَوْ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ كِتَٰبًا فِى قِرْطَاسٍ فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "أَوْ",
            "ﱏ",
            "أَوْلَٰدِهِمْ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "6:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 111,
          "question": "_____ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ مَلَكٌ وَلَوْ أَنزَلْنَا مَلَكًا لَّقُضِىَ ٱلْأَمْرُ ثُمَّ لَا يُنظَرُونَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "وَقَالُوا۟",
            "لِشُرَكَآئِهِمْ"
          ],
          "translation": "And they said"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ أُنزِلَ عَلَيْهِ مَلَكٌ وَلَوْ أَنزَلْنَا مَلَكًا لَّقُضِىَ ٱلْأَمْرُ ثُمَّ لَا يُنظَرُونَ",
          "answer": "لَوْلَآ",
          "options": [
            "وَٱللَّهِ",
            "وَإِيَّاهُمْ",
            "نُصَرِّفُ",
            "لَوْلَآ"
          ],
          "translation": "Why has not been"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ _____ عَلَيْهِ مَلَكٌ وَلَوْ أَنزَلْنَا مَلَكًا لَّقُضِىَ ٱلْأَمْرُ ثُمَّ لَا يُنظَرُونَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "شِيَعًا",
            "شَفِيعٌ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "sent down"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ _____ مَلَكٌ وَلَوْ أَنزَلْنَا مَلَكًا لَّقُضِىَ ٱلْأَمْرُ ثُمَّ لَا يُنظَرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "ﱼ",
            "عَلَيْهِ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ _____ وَلَوْ أَنزَلْنَا مَلَكًا لَّقُضِىَ ٱلْأَمْرُ ثُمَّ لَا يُنظَرُونَ",
          "answer": "مَلَكٌ",
          "options": [
            "مَلَكٌ",
            "عَلَى",
            "ءَاخَرِينَ",
            "بِٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "an Angel"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ مَلَكٌ _____ أَنزَلْنَا مَلَكًا لَّقُضِىَ ٱلْأَمْرُ ثُمَّ لَا يُنظَرُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "يَحْزَنُونَ",
            "مَا",
            "بَدَا",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ مَلَكٌ وَلَوْ _____ مَلَكًا لَّقُضِىَ ٱلْأَمْرُ ثُمَّ لَا يُنظَرُونَ",
          "answer": "أَنزَلْنَا",
          "options": [
            "فَمَنْ",
            "ٱللَّهُ",
            "لِيَمْكُرُوا۟",
            "أَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "We (had) sent down"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ مَلَكٌ وَلَوْ أَنزَلْنَا _____ لَّقُضِىَ ٱلْأَمْرُ ثُمَّ لَا يُنظَرُونَ",
          "answer": "مَلَكًا",
          "options": [
            "مَلَكًا",
            "بَاغٍ",
            "قُل",
            "لَا"
          ],
          "translation": "an Angel"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ مَلَكٌ وَلَوْ أَنزَلْنَا مَلَكًا _____ ٱلْأَمْرُ ثُمَّ لَا يُنظَرُونَ",
          "answer": "لَّقُضِىَ",
          "options": [
            "لَّقُضِىَ",
            "تُرْحَمُونَ",
            "إِذْ",
            "وَهَٰذَا"
          ],
          "translation": "surely (would) have been decided"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ مَلَكٌ وَلَوْ أَنزَلْنَا مَلَكًا لَّقُضِىَ _____ ثُمَّ لَا يُنظَرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَمْرُ",
          "options": [
            "يُنفَخُ",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "the matter"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ مَلَكٌ وَلَوْ أَنزَلْنَا مَلَكًا لَّقُضِىَ ٱلْأَمْرُ _____ لَا يُنظَرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَمِن",
            "وَلَوْ",
            "يَصِلُ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ مَلَكٌ وَلَوْ أَنزَلْنَا مَلَكًا لَّقُضِىَ ٱلْأَمْرُ ثُمَّ _____ يُنظَرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ﱆ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "no"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ مَلَكٌ وَلَوْ أَنزَلْنَا مَلَكًا لَّقُضِىَ ٱلْأَمْرُ ثُمَّ لَا _____",
          "answer": "يُنظَرُونَ",
          "options": [
            "يُنظَرُونَ",
            "أَنۢبَٰٓؤُا۟",
            "أَوْ",
            "مُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "respite would have been granted to them"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "6:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 124,
          "question": "_____ جَعَلْنَٰهُ مَلَكًا لَّجَعَلْنَٰهُ رَجُلًا وَلَلَبَسْنَا عَلَيْهِم مَّا يَلْبِسُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "وَلَوْ",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَلَوْ _____ مَلَكًا لَّجَعَلْنَٰهُ رَجُلًا وَلَلَبَسْنَا عَلَيْهِم مَّا يَلْبِسُونَ",
          "answer": "جَعَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "حَرَّمَ",
            "جَعَلْنَٰهُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "We had made him"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ _____ لَّجَعَلْنَٰهُ رَجُلًا وَلَلَبَسْنَا عَلَيْهِم مَّا يَلْبِسُونَ",
          "answer": "مَلَكًا",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "مَلَكًا",
            "يُضِلُّوكَ",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "an Angel"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ مَلَكًا _____ رَجُلًا وَلَلَبَسْنَا عَلَيْهِم مَّا يَلْبِسُونَ",
          "answer": "لَّجَعَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "لَّجَعَلْنَٰهُ",
            "ﰝ",
            "شَىْءٍ",
            "لِيُقْضَىٰٓ"
          ],
          "translation": "certainly We (would) have made him"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ مَلَكًا لَّجَعَلْنَٰهُ _____ وَلَلَبَسْنَا عَلَيْهِم مَّا يَلْبِسُونَ",
          "answer": "رَجُلًا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ﱇ",
            "ﰋ",
            "رَجُلًا"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ مَلَكًا لَّجَعَلْنَٰهُ رَجُلًا _____ عَلَيْهِم مَّا يَلْبِسُونَ",
          "answer": "وَلَلَبَسْنَا",
          "options": [
            "ٱشْتَمَلَتْ",
            "فَٱتَّبِعُوهُ",
            "وَلَلَبَسْنَا",
            "أَهْوَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "and certainly We (would) have obscured"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ مَلَكًا لَّجَعَلْنَٰهُ رَجُلًا وَلَلَبَسْنَا _____ مَّا يَلْبِسُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "بَيِّنَةٍ",
            "رَبِّهِمْ",
            "عَلَيْهِم",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ مَلَكًا لَّجَعَلْنَٰهُ رَجُلًا وَلَلَبَسْنَا عَلَيْهِم _____ يَلْبِسُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "مَّا",
            "مَا",
            "ٱلْحُكْمُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَلَوْ جَعَلْنَٰهُ مَلَكًا لَّجَعَلْنَٰهُ رَجُلًا وَلَلَبَسْنَا عَلَيْهِم مَّا _____",
          "answer": "يَلْبِسُونَ",
          "options": [
            "يَلْبِسُونَ",
            "ءَاتَىٰكُمْ",
            "أَوْ",
            "يُفْلِحُ"
          ],
          "translation": "they are obscuring"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "6:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 133,
          "question": "_____ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَلَقَدِ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "تَكُن",
            "أَقُولُ",
            "وَلَقَدِ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَلَقَدِ _____ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "ٱسْتُهْزِئَ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "وَٱلْبَصِيرُ",
            "ٱسْتُهْزِئَ",
            "ﲟ"
          ],
          "translation": "were mocked"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ _____ مِّن قَبْلِكَ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِرُسُلٍ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "لِّذُكُورِنَا",
            "بِرُسُلٍ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "Messengers"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ _____ قَبْلِكَ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "حَفَظَةً",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "رَجُلًا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن _____ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "قَبْلِكَ",
            "إِلَيْكَ",
            "جَآءَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ _____ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "فَحَاقَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَحَاقَ",
            "وَمَا",
            "ٱلظَّنَّ"
          ],
          "translation": "but surrounded"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَحَاقَ _____ سَخِرُوا۟ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِّدْرَارًا",
            "طَآئِفَتَيْنِ",
            "بِٱلَّذِينَ",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ _____ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "سَخِرُوا۟",
          "options": [
            "ﲆ",
            "قَبْلِنَا",
            "سَخِرُوا۟",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "scoffed"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ _____ مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مِنْهُم",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "مِنْهُم",
            "ٱللَّهُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ مِنْهُم _____ كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "لَهُۥ",
            "يَهْدِيَهُۥ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ مِنْهُم مَّا _____ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱسْتُهْزِئَ",
            "مِّن",
            "كَانُوا۟",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ _____ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِظُلْمٍ",
            "بِهِۦ",
            "أَبْنَآءَهُمُ",
            "لَّسْتَ"
          ],
          "translation": "[at it]"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَحَاقَ بِٱلَّذِينَ سَخِرُوا۟ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ _____",
          "answer": "يَسْتَهْزِءُونَ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَآ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "شَرِيكَ",
            "ٱلْحَيَوٰةُ"
          ],
          "translation": "mock"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "6:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 146,
          "question": "_____ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ ٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "فَقَدْ",
            "تَكْسِبُ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "قُلْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ ٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "سِيرُوا۟",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "فَعَلُوهُ",
            "أَغَيْرَ",
            "سِيرُوا۟"
          ],
          "translation": "Travel"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ ثُمَّ ٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أُخْرَىٰ",
            "عَلَيْهِم",
            "فِى",
            "أَنفُسَكُمُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى _____ ثُمَّ ٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كُلِّ",
            "ٱلَّذِى",
            "فَحَاقَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "مِثْلَهَا",
            "ٱلصُّورِ",
            "ثُمَّ",
            "ﱓ"
          ],
          "translation": "and"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ _____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "ٱنظُرُوا۟",
          "options": [
            "نُهُوا۟",
            "ٱلظَّنَّ",
            "خَالِصَةٌ",
            "ٱنظُرُوا۟"
          ],
          "translation": "see"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ ٱنظُرُوا۟ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "وَأَوْفُوا۟",
            "أَوْزَارَهُمْ",
            "قُلْ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ ٱنظُرُوا۟ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "لِّكُلِّ",
            "وَلَمْ",
            "كَانَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ ٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ _____ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "لِشُرَكَآئِنَا",
            "عَٰقِبَةُ",
            "لَا",
            "ءَاتَيْنَا"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ ثُمَّ ٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____",
          "answer": "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "options": [
            "يُنَبِّئُهُم",
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "يَسْتَوِى"
          ],
          "translation": "(of) the rejecters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "6:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 156,
          "question": "_____ لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "لِقَوْمٍ",
            "إِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "قُل _____ مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِّمَن",
          "options": [
            "ﱸ",
            "وَهُوَ",
            "لِّمَن",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "To whom (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "قُل لِّمَن _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "يُرَدُّ",
            "وَغَيْرَ",
            "إِيمَٰنِهَا",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَآ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى _____ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "وَيَعْقُوبَ",
            "ﰗ",
            "ﱑ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "بُطُونِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "إِحْسَٰنًا"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "جَآءَكَ",
            "قُل",
            "ﰭ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل _____ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِّلَّهِ",
          "options": [
            "وَلِيُّهُم",
            "لِّلَّهِ",
            "فَصَّلْنَا",
            "لَّآ"
          ],
          "translation": "To Allah"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ _____ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كَتَبَ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "كَتَبَ",
            "رُدُّوا۟",
            "تَخَافُونَ"
          ],
          "translation": "He has decreed"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ _____ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "وَبِذَٰلِكَ",
            "مِنَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ _____ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "نَفْسِهِ",
          "options": [
            "نَفْسِهِ",
            "بُطُونِ",
            "كُلَّ",
            "صُمٌّ"
          ],
          "translation": "Himself"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ _____ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَةَ",
          "options": [
            "ﲖ",
            "أَنۢبَٰٓؤُا۟",
            "ٱلرَّحْمَةَ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "the Mercy"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ _____ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَيَجْمَعَنَّكُمْ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "بَلْ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "لَيَجْمَعَنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Surely He will assemble you"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ _____ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "ظُهُورِهِمْ",
            "إِلَىٰ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "يَوْمِ",
            "عَنكُم",
            "عِندِى"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ _____ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "تَرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "كَمَا",
            "مَلَكًا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا _____ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "رَيْبَ",
          "options": [
            "رَيْبَ",
            "وَأَرْسَلْنَا",
            "وَصْفَهُمْ",
            "بَيِّنَةٌ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ _____ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتُ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "فِيهِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ _____ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِنْهُمْ",
            "ٱلسَّمَآءَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ _____ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "خَسِرُوٓا۟",
          "options": [
            "خَسِرُوٓا۟",
            "قَبْلِنَا",
            "طَلْعِهَا",
            "وَلَهْوٌ"
          ],
          "translation": "have lost"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ _____ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "دِينَهُمْ",
            "سِرَّكُمْ",
            "ﲆ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ _____ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "قُلْ",
            "يَرَوْا۟",
            "ءَايَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "then they"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى",
            "خَلَقَكُم",
            "وَأَنذِرْ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "قُل لِّمَن مَّا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُل لِّلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "ءَازَرَ",
            "مِمَّن"
          ],
          "translation": "believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "6:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 181,
          "question": "_____ مَا سَكَنَ فِى ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَلَهُۥ",
          "options": [
            "وَلَهُۥ",
            "أَفَلَا",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "And for Him"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "وَلَهُۥ _____ سَكَنَ فِى ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِنِ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(is) whatever"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "وَلَهُۥ مَا _____ فِى ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "سَكَنَ",
          "options": [
            "عِندَهُۥ",
            "سَكَنَ",
            "وَلَقَدْ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "dwells"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "وَلَهُۥ مَا سَكَنَ _____ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "فِى",
            "رَبِّهِمْ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "وَلَهُۥ مَا سَكَنَ فِى _____ وَٱلنَّهَارِ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "تَرَىٰٓ",
            "ﱔ",
            "عَنْهُم"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَلَهُۥ مَا سَكَنَ فِى ٱلَّيْلِ _____ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "تَكْفُرُونَ",
            "رَبُّكَ",
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "and the day"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَلَهُۥ مَا سَكَنَ فِى ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ _____ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَمَنۢ",
            "مِّدْرَارًا",
            "وَهُوَ",
            "بِحَفِيظٍ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَلَهُۥ مَا سَكَنَ فِى ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَهُوَ _____ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمِيعُ",
          "options": [
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "ٱضْطُرِرْتُمْ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "(is) All-Hearing"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَلَهُۥ مَا سَكَنَ فِى ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "عَمِىَ",
            "تَقُولُوا۟",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "6:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 190,
          "question": "_____ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "وَلَا",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "قُلْ _____ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "أَغَيْرَ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "أَشْرَكُوا۟",
            "كَيْفَ",
            "أَغَيْرَ"
          ],
          "translation": "Is it other than"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ _____ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَصَدَفَ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَلْعَبُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ _____ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "أَتَّخِذُ",
          "options": [
            "فَأَهْلَكْنَٰهُم",
            "أَتَّخِذُ",
            "مَعَهُمْ",
            "ٱلْأَنْعَٰمِ"
          ],
          "translation": "I (should) take"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ _____ فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَلِيًّا",
          "options": [
            "وَعُلِّمْتُم",
            "أَنتُمْ",
            "فَلَمَّآ",
            "وَلِيًّا"
          ],
          "translation": "(as) a protector"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "فَاطِرِ",
          "options": [
            "بِظُلْمٍ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَاطِرِ"
          ],
          "translation": "Creator"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ _____ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "مِن",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "لَهَا",
            "وَكَلَّمَهُمُ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "أَتَىٰهُمْ",
            "وَهُوَ",
            "مِّنَ",
            "فَالِقُ"
          ],
          "translation": "while (it is) He"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ _____ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "يُطْعِمُ",
          "options": [
            "وَلِيَكُونَ",
            "أَعْلَمُ",
            "يُطْعِمُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "Who feeds"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ _____ يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "كُن",
            "أَكْبَرُ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا _____ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "يُطْعَمُ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "حَمُولَةً",
            "يُطْعَمُ",
            "بَعْدِهِمْ"
          ],
          "translation": "He is fed"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ _____ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "أَفَغَيْرَ",
            "يُنَجِّيكُم",
            "وَقَدْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ _____ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "لَا",
            "مِن",
            "إِنِّىٓ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Indeed I"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ _____ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "أُمِرْتُ",
          "options": [
            "تَمَامًا",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "أُمِرْتُ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "[I] am commanded"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ _____ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "تَحْتِهِمْ",
            "مِّلَّةَ",
            "أَنَّ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ _____ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "أَكُونَ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "أَخَذَ",
            "أَكُونَ",
            "وَغَيْرَ"
          ],
          "translation": "I be"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ _____ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "أَوَّلَ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "شَآءَ",
            "أَوَّلَ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "(the) first"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ _____ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "لَهُ",
            "فِى",
            "مِثْلَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ _____ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "أَسْلَمَ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "أَسْلَمَ",
            "يَشَآءُ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "submits (to Allah)"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ _____ تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "أَكَٰبِرَ",
            "وَلَا",
            "وَٱلنَّوَىٰ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا _____ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "تَكُونَنَّ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "تَكُونَنَّ",
            "عَلَيْهَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ _____ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "لَصَٰدِقُونَ",
            "ﱈ",
            "بَيْنِنَآ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ قُلْ إِنِّىٓ أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "مَا",
            "صَلَاتِى",
            "وَلَا",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "6:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 214,
          "question": "_____ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "وَضَلَّ",
            "قُلْ",
            "ٱلْمَعْزِ",
            "ٱلْحُكْمُ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "قُلْ _____ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "بِخَارِجٍ",
            "يُنَجِّيكُم",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ _____ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "أَخَافُ",
          "options": [
            "بِبَغْيِهِمْ",
            "أَخَافُ",
            "وَلَوْ",
            "عِندِى"
          ],
          "translation": "[I] fear"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ أَخَافُ _____ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "وَٱجْتَبَيْنَٰهُمْ",
            "وَٱلضَّرَّآءِ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ _____ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَصَيْتُ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "وَلَدٌ",
            "فَلَا",
            "عَصَيْتُ"
          ],
          "translation": "I disobeyed"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ _____ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَأَنْعَٰمٌ",
            "رَبِّى",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى _____ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَيَعْقُوبَ",
            "عَذَابَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "punishment"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ _____ عَظِيمٍ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "قَرْيَةٍ",
            "وَمَا",
            "أَنزَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "(of) a Day"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "قُلْ إِنِّىٓ أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّى عَذَابَ يَوْمٍ _____",
          "answer": "عَظِيمٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "قَالَ",
            "عَظِيمٍ",
            "وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ"
          ],
          "translation": "Mighty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "6:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 223,
          "question": "_____ يُصْرَفْ عَنْهُ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمَهُۥ وَذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "جِئْتُمُونَا",
            "مَّن",
            "بَدَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "مَّن _____ عَنْهُ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمَهُۥ وَذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "يُصْرَفْ",
          "options": [
            "يَخُوضُوا۟",
            "يُصْرَفْ",
            "عَلَىٰ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "is averted"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "مَّن يُصْرَفْ _____ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمَهُۥ وَذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "أَفَلَا",
            "يَتَضَرَّعُونَ",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "مَّن يُصْرَفْ عَنْهُ _____ فَقَدْ رَحِمَهُۥ وَذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "أَرْحَامُ",
            "حَرَجًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "مَّن يُصْرَفْ عَنْهُ يَوْمَئِذٍ _____ رَحِمَهُۥ وَذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "أَن",
            "صِرَٰطٍ",
            "فَقَدْ",
            "بِٱلشَّٰكِرِينَ"
          ],
          "translation": "then surely"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "مَّن يُصْرَفْ عَنْهُ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ _____ وَذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "رَحِمَهُۥ",
          "options": [
            "رَحِمَهُۥ",
            "ﲕ",
            "حَتَّىٰ",
            "يَٰلَيْتَنَا"
          ],
          "translation": "He had Mercy on him"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "مَّن يُصْرَفْ عَنْهُ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمَهُۥ _____ ٱلْفَوْزُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "لَّا",
            "وَذَٰلِكَ",
            "يَكُن",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "مَّن يُصْرَفْ عَنْهُ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمَهُۥ وَذَٰلِكَ _____ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلْفَوْزُ",
          "options": [
            "تُشْرِكُونَ",
            "أَعْلَمُ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "(is) the success"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "مَّن يُصْرَفْ عَنْهُ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمَهُۥ وَذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينُ",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينُ",
            "ظَهَرَ",
            "شَىْءٍ",
            "رَءَا"
          ],
          "translation": "(the) clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "6:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 232,
          "question": "_____ يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يَمْسَسْكَ بِخَيْرٍ فَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "شُهَدَآءَ",
            "عَلَى",
            "سِرَّكُمْ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "وَإِن _____ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يَمْسَسْكَ بِخَيْرٍ فَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَمْسَسْكَ",
          "options": [
            "بِزَعْمِهِمْ",
            "يَمْسَسْكَ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "سَيَجْزِيهِمْ"
          ],
          "translation": "touches you"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ _____ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يَمْسَسْكَ بِخَيْرٍ فَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْبَقَرِ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ _____ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يَمْسَسْكَ بِخَيْرٍ فَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "بِضُرٍّ",
          "options": [
            "بِضُرٍّ",
            "يَحْشُرُهُمْ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "حَكَمًا"
          ],
          "translation": "with affliction"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ _____ كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يَمْسَسْكَ بِخَيْرٍ فَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "ﱾ",
            "يَكْفُرُونَ",
            "يَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "then no"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا _____ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يَمْسَسْكَ بِخَيْرٍ فَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كَاشِفَ",
          "options": [
            "وَذَرُوا۟",
            "عَلِيمٌ",
            "أَنزَلَ",
            "كَاشِفَ"
          ],
          "translation": "remover"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ _____ إِلَّا هُوَ وَإِن يَمْسَسْكَ بِخَيْرٍ فَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "لَهُۥٓ",
            "مِن",
            "إِلَيْهِ",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ _____ هُوَ وَإِن يَمْسَسْكَ بِخَيْرٍ فَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِنْ",
            "مُبَدِّلَ",
            "إِلَّا",
            "ٱثْنَيْنِ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا _____ وَإِن يَمْسَسْكَ بِخَيْرٍ فَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَلَلَبَسْنَا",
            "عِندِى",
            "إِنَّ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ _____ يَمْسَسْكَ بِخَيْرٍ فَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "تُرْحَمُونَ",
            "وَإِن",
            "عَلَيْكُمْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن _____ بِخَيْرٍ فَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَمْسَسْكَ",
          "options": [
            "يُوحَ",
            "إِنَّا",
            "شَرِيكَ",
            "يَمْسَسْكَ"
          ],
          "translation": "He touches you"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يَمْسَسْكَ _____ فَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "بِخَيْرٍ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "وَأَرْسَلْنَا",
            "وَجَّهْتُ",
            "بِخَيْرٍ"
          ],
          "translation": "with good"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يَمْسَسْكَ بِخَيْرٍ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مِثْلَهَا",
            "فَهُوَ",
            "وَتَرَكْتُم"
          ],
          "translation": "then He"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يَمْسَسْكَ بِخَيْرٍ فَهُوَ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "هُوَ",
            "رُسُلُنَا",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يَمْسَسْكَ بِخَيْرٍ فَهُوَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "وَتَرَكْتُم",
            "ٱلْكَيْلَ",
            "بَعْدِهِۦ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يَمْسَسْكَ بِخَيْرٍ فَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "خَسِرُوٓا۟",
            "شَىْءٍ",
            "وَذَكِّرْ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "وَإِن يَمْسَسْكَ ٱللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُۥٓ إِلَّا هُوَ وَإِن يَمْسَسْكَ بِخَيْرٍ فَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "أَتَّخِذُ",
            "وَلِتَصْغَىٰٓ",
            "قَدِيرٌ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "6:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 249,
          "question": "_____ ٱلْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "أُوحِىَ",
            "فَحَاقَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "وَهُوَ _____ فَوْقَ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْقَاهِرُ",
          "options": [
            "ٱلْقَاهِرُ",
            "لِلَّهِ",
            "مِنَ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "(is) the Subjugator"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "وَهُوَ ٱلْقَاهِرُ _____ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "فَوْقَ",
          "options": [
            "مِمَّنِ",
            "لَا",
            "ٱللَّهِ",
            "فَوْقَ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "وَهُوَ ٱلْقَاهِرُ فَوْقَ _____ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "عِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦ",
            "عِلْمٍ",
            "شَىْءٍ",
            "ﱬ"
          ],
          "translation": "His slaves"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "وَهُوَ ٱلْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِۦ _____ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "هَٰذَآ",
            "ءَايَةٍ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "وَهُوَ ٱلْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِۦ وَهُوَ _____ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "لَّآ",
            "أَنَّكُمْ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "لَّوْ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Wise"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "وَهُوَ ٱلْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِۦ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ _____",
          "answer": "ٱلْخَبِيرُ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "فَلَا",
            "ٱلْفَٰصِلِينَ",
            "ٱلْخَبِيرُ"
          ],
          "translation": "the All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "6:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 256,
          "question": "_____ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "لَهَا",
            "وَلَوْ",
            "قُلْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "قُلْ _____ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَىُّ",
          "options": [
            "سَيَجْزِيهِم",
            "ٱللَّهِ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "أَىُّ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "قُلْ أَىُّ _____ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلصُّورِ",
            "ٱلنُّجُومَ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ _____ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَكْبَرُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "تَتَّبِعُوا۟",
            "أَكْبَرُ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(is) greatest"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ _____ قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "شَهَٰدَةً",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "شَهَٰدَةً",
            "ﱷ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "(as) a testimony"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً _____ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "يَمْسَسْكَ",
            "قُلِ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "ٱلْقَمَرَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ _____ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَا",
            "جَزَيْنَٰهُم",
            "ٱللَّهُ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ _____ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "شَهِيدٌۢ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "شَهِيدٌۢ",
            "يُحْشَرُونَ",
            "يَلْبِسُونَ"
          ],
          "translation": "(is) Witness"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ _____ وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "بَيْنِى",
          "options": [
            "بَيْنِى",
            "بِـَٔايَٰتِهِۦٓ",
            "فِى",
            "لَّيُضِلُّونَ"
          ],
          "translation": "between me"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى _____ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَبَيْنَكُمْ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَبَيْنَكُمْ"
          ],
          "translation": "and between you"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ _____ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَأُوحِىَ",
          "options": [
            "ﱈ",
            "بِٱلْأَمْنِ",
            "وَأُوحِىَ",
            "يَفْقَهُونَ"
          ],
          "translation": "and has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ _____ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "تَسْقُطُ",
            "إِلَىَّ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ _____ ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "هَٰذَا",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا _____ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانُ",
          "options": [
            "عَن",
            "سُلْطَٰنًا",
            "ﱯ",
            "ٱلْقُرْءَانُ"
          ],
          "translation": "[the] Quran"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ _____ بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "لِأُنذِرَكُم",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "لِأُنذِرَكُم",
            "لِمَا"
          ],
          "translation": "that I may warn you"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم _____ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "فَأَىُّ",
            "لَّهُۥ",
            "بِهِۦ",
            "وُسْعَهَا"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ _____ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَمَنۢ",
          "options": [
            "وَمَنۢ",
            "وَهُوَ",
            "فَٱتَّبِعُوهُ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ _____ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "بَلَغَ",
          "options": [
            "وَإِنَّنِى",
            "بَلَغَ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "تَقْرَبُوا۟"
          ],
          "translation": "it reaches"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ _____ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَئِنَّكُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱللَّهُ",
            "كُنتُمْ",
            "أَئِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Do you truly"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ _____ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "لَتَشْهَدُونَ",
          "options": [
            "مِن",
            "لَتَشْهَدُونَ",
            "خَلَٰٓئِفَ",
            "يَضُرُّنَا"
          ],
          "translation": "testify"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ _____ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "وَهُوَ",
            "أَنَّ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ _____ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "مَّا",
            "خَسِرَ",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ _____ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَىٰ",
            "تَضَرَّعُوا۟",
            "يَصِلُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ _____ أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "ءَالِهَةً",
          "options": [
            "وَلَلدَّارُ",
            "إِلَىٰٓ",
            "ءَالِهَةً",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "(there are) gods"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً _____ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "أُخْرَىٰ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "أَعْنَابٍ",
            "أُخْرَىٰ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "other"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ _____ لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "جِئْتُمُونَا",
            "قَرْيَةٍ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل _____ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "لَّآ",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "قَالُوا۟",
            "لَّآ",
            "سُبْحَٰنَهُۥ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ _____ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَشْهَدُ",
          "options": [
            "أَشْهَدُ",
            "عَلَيْهِ",
            "عَلَى",
            "نُفَصِّلُ"
          ],
          "translation": "(do) I testify"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ _____ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "بَيْنَكُمْ",
            "إِذْ",
            "قُلْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ _____ هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "تَسْتَعْجِلُونَ",
            "لَمْ",
            "إِنَّمَا",
            "جَهْرَةً"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا _____ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "فَالِقُ",
            "وَإِن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ _____ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِلَٰهٌ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "نَحْنُ",
            "إِلَٰهٌ",
            "ٱلْخَبِيرُ"
          ],
          "translation": "(is) God"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ _____ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَٰحِدٌ",
          "options": [
            "يَحْشُرُهُمْ",
            "مَعَ",
            "عَن",
            "وَٰحِدٌ"
          ],
          "translation": "One"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ _____ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَإِنَّنِى",
          "options": [
            "وَإِنَّنِى",
            "مَّا",
            "مَالَ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "and indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى _____ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "بَرِىٓءٌ",
          "options": [
            "نَرَىٰ",
            "ٱلْحَرْثِ",
            "بَرِىٓءٌ",
            "أَسَٰطِيرُ"
          ],
          "translation": "free"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ _____ تُشْرِكُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "مِّمَّا",
            "ٱشْتَمَلَتْ",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "قُلْ أَىُّ شَىْءٍ أَكْبَرُ شَهَٰدَةً قُلِ ٱللَّهُ شَهِيدٌۢ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَأُوحِىَ إِلَىَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ لِأُنذِرَكُم بِهِۦ وَمَنۢ بَلَغَ أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ ٱللَّهِ ءَالِهَةً أُخْرَىٰ قُل لَّآ أَشْهَدُ قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِنَّنِى بَرِىٓءٌ مِّمَّا _____",
          "answer": "تُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "هَدَيْنَا",
            "ﱙ",
            "تُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "you associate (with Him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "6:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 293,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْرِفُونَهُۥ كَمَا يَعْرِفُونَ أَبْنَآءَهُمُ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَعْضُ",
            "لَهُمْ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "Those (to) whom"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ يَعْرِفُونَهُۥ كَمَا يَعْرِفُونَ أَبْنَآءَهُمُ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
            "بِغَيْرِ",
            "إِن",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "We have given them"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ _____ يَعْرِفُونَهُۥ كَمَا يَعْرِفُونَ أَبْنَآءَهُمُ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "صِرَٰطٍ",
            "ءَايَٰتِى"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ _____ كَمَا يَعْرِفُونَ أَبْنَآءَهُمُ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَعْرِفُونَهُۥ",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "يَعْرِفُونَهُۥ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "they recognize him"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْرِفُونَهُۥ _____ يَعْرِفُونَ أَبْنَآءَهُمُ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "كَمَا",
            "ٱلظَّنَّ",
            "مِن",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْرِفُونَهُۥ كَمَا _____ أَبْنَآءَهُمُ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَعْرِفُونَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يَعْرِفُونَ",
            "صَدْرَهُۥ",
            "بَأْسَنَا"
          ],
          "translation": "they recognize"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْرِفُونَهُۥ كَمَا يَعْرِفُونَ _____ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَبْنَآءَهُمُ",
          "options": [
            "أَبْنَآءَهُمُ",
            "ﱼ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "يُرِدْ"
          ],
          "translation": "their sons"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْرِفُونَهُۥ كَمَا يَعْرِفُونَ أَبْنَآءَهُمُ _____ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "سُلْطَٰنًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَصْفَهُمْ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْرِفُونَهُۥ كَمَا يَعْرِفُونَ أَبْنَآءَهُمُ ٱلَّذِينَ _____ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "خَسِرُوٓا۟",
          "options": [
            "خَسِرُوٓا۟",
            "فِى",
            "مِّن",
            "يَلْعَبُونَ"
          ],
          "translation": "lost"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْرِفُونَهُۥ كَمَا يَعْرِفُونَ أَبْنَآءَهُمُ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ _____ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "بِهِۦٓ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "فَأَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْرِفُونَهُۥ كَمَا يَعْرِفُونَ أَبْنَآءَهُمُ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ _____ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "وَتَرَكْتُم",
            "مِّن",
            "ٱلْءَايَٰتُ",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "then they"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْرِفُونَهُۥ كَمَا يَعْرِفُونَ أَبْنَآءَهُمُ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لِنُسْلِمَ",
            "ﰥ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْرِفُونَهُۥ كَمَا يَعْرِفُونَ أَبْنَآءَهُمُ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "وَلَقَدِ",
            "هَٰذَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "6:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 306,
          "question": "_____ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "وَغَيْرَ",
            "رَبُّكُمْ",
            "يُطْعِمُ"
          ],
          "translation": "And who"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "وَمَنْ _____ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أَظْلَمُ",
          "options": [
            "وَلَقَدِ",
            "أُخْرَىٰ",
            "أَظْلَمُ",
            "يَلْبِسَكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) more unjust"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ _____ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "مِمَّنِ",
          "options": [
            "تَجْعَلُونَهُۥ",
            "مِمَّنِ",
            "ٱنتَظِرُوٓا۟",
            "ٱلْمُهْتَدِينَ"
          ],
          "translation": "than (he) who"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ _____ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱفْتَرَىٰ",
          "options": [
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "يَبْعَثَ",
            "أَوْلَٰدِهِمْ",
            "أَظْلَمُ"
          ],
          "translation": "invents"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ _____ ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى _____ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "شُرَكَآءَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَهُوَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ _____ أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "كَذِبًا",
          "options": [
            "ﰽ",
            "ﲁ",
            "قَدَرُوا۟",
            "كَذِبًا"
          ],
          "translation": "a lie"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا _____ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "جَهْدَ",
            "أَوْ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ _____ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "كَذَّبَ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "مِّنْ",
            "قَرْيَةٍ",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "rejects"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ _____ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِهِۦٓ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِهِۦٓ",
            "ٱلْخَبِيرُ",
            "تَأْكُلُوا۟",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "His Signs"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ _____ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "خَلَقَكُم",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَذَرُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ _____ يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَّسْتَ",
            "ٱلْمُلْكُ",
            "بَعْدَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا _____ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "يُفْلِحُ",
          "options": [
            "مِّنكُمْ",
            "هُدَى",
            "يُفْلِحُ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "will be successful"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "هَٰذَا",
            "ﲔ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "6:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 320,
          "question": "_____ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَيْنَ شُرَكَآؤُكُمُ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "أَمْثَالُكُم",
            "وَيَوْمَ",
            "بِضُرٍّ",
            "بِٱلْقِسْطِ"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَيَوْمَ _____ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَيْنَ شُرَكَآؤُكُمُ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "نَحْشُرُهُمْ",
          "options": [
            "نَحْشُرُهُمْ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "شَيَٰطِينَ",
            "ٱلنَّارُ"
          ],
          "translation": "We will gather them"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ _____ ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَيْنَ شُرَكَآؤُكُمُ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "وَأَنْ",
            "حَرَّمَ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا _____ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَيْنَ شُرَكَآؤُكُمُ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "رِسَالَتَهُۥ",
            "ثُمَّ",
            "لَا",
            "فَصَّلَ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ _____ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَيْنَ شُرَكَآؤُكُمُ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "نَقُولُ",
          "options": [
            "نَقُولُ",
            "مَوْلَىٰهُمُ",
            "ﲄ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "We will say"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ _____ أَشْرَكُوٓا۟ أَيْنَ شُرَكَآؤُكُمُ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "أَشْرَكُوا۟",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ _____ أَيْنَ شُرَكَآؤُكُمُ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "أَشْرَكُوٓا۟",
          "options": [
            "أَشْرَكُوٓا۟",
            "نُفَصِّلُ",
            "أَفَلَتْ",
            "تَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "associated others with Allah"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ _____ شُرَكَآؤُكُمُ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "أَيْنَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَلَوْ",
            "أَيْنَ",
            "مُجْرِمِيهَا"
          ],
          "translation": "Where (are)"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَيْنَ _____ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "شُرَكَآؤُكُمُ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "كَمَا",
            "أَنفُسِنَا",
            "شُرَكَآؤُكُمُ"
          ],
          "translation": "your partners"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَيْنَ شُرَكَآؤُكُمُ _____ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَّآ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أُوحِىَ",
            "لَيَجْمَعَنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "those whom"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَيْنَ شُرَكَآؤُكُمُ ٱلَّذِينَ _____ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "صَدْرَهُۥ",
            "كُنتُمْ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَيْنَ شُرَكَآؤُكُمُ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَزْعُمُونَ",
          "options": [
            "تَزْعُمُونَ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "فَيُنَبِّئُكُم",
            "لَا"
          ],
          "translation": "claim"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "6:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 332,
          "question": "_____ لَمْ تَكُن فِتْنَتُهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ وَٱللَّهِ رَبِّنَا مَا كُنَّا مُشْرِكِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَإِلْيَاسَ",
            "ثُمَّ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "ثُمَّ _____ تَكُن فِتْنَتُهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ وَٱللَّهِ رَبِّنَا مَا كُنَّا مُشْرِكِينَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "لَمْ",
            "إِلَيْهِ",
            "مُّسْتَقِيمٍ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "ثُمَّ لَمْ _____ فِتْنَتُهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ وَٱللَّهِ رَبِّنَا مَا كُنَّا مُشْرِكِينَ",
          "answer": "تَكُن",
          "options": [
            "قَالَ",
            "رَبِّنَا",
            "تَكُن",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "will be"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "ثُمَّ لَمْ تَكُن _____ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ وَٱللَّهِ رَبِّنَا مَا كُنَّا مُشْرِكِينَ",
          "answer": "فِتْنَتُهُمْ",
          "options": [
            "فِتْنَتُهُمْ",
            "نَصِيبًا",
            "إِلَىٰ",
            "لِّيُضِلَّ"
          ],
          "translation": "(for) them a plea"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "ثُمَّ لَمْ تَكُن فِتْنَتُهُمْ _____ أَن قَالُوا۟ وَٱللَّهِ رَبِّنَا مَا كُنَّا مُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "مُبَدِّلَ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "يُذْهِبْكُمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "ثُمَّ لَمْ تَكُن فِتْنَتُهُمْ إِلَّآ _____ قَالُوا۟ وَٱللَّهِ رَبِّنَا مَا كُنَّا مُشْرِكِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "أَن",
            "غَيْرَ",
            "وَٱلزَّيْتُونَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "ثُمَّ لَمْ تَكُن فِتْنَتُهُمْ إِلَّآ أَن _____ وَٱللَّهِ رَبِّنَا مَا كُنَّا مُشْرِكِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "فَيَسُبُّوا۟",
            "ﰙ",
            "قَالُوا۟",
            "بَعْدِكُم"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "ثُمَّ لَمْ تَكُن فِتْنَتُهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ _____ رَبِّنَا مَا كُنَّا مُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "وَإِن",
            "يَصِلُ",
            "وَٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "By Allah"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "ثُمَّ لَمْ تَكُن فِتْنَتُهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ وَٱللَّهِ _____ مَا كُنَّا مُشْرِكِينَ",
          "answer": "رَبِّنَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "رَبِّنَا",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "our Lord"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "ثُمَّ لَمْ تَكُن فِتْنَتُهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ وَٱللَّهِ رَبِّنَا _____ كُنَّا مُشْرِكِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَن",
            "مَا",
            "عَلَيْهَا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "ثُمَّ لَمْ تَكُن فِتْنَتُهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ وَٱللَّهِ رَبِّنَا مَا _____ مُشْرِكِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "لَآ",
            "ﲌ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "we were"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "ثُمَّ لَمْ تَكُن فِتْنَتُهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ وَٱللَّهِ رَبِّنَا مَا كُنَّا _____",
          "answer": "مُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "لَقَالَ",
            "مِّنْ",
            "مُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "those who associated others (with Allah)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "6:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 344,
          "question": "_____ كَيْفَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱنظُرْ",
          "options": [
            "وَأَنَا۠",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "قُلْ",
            "ٱنظُرْ"
          ],
          "translation": "Look"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "ٱنظُرْ _____ كَذَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "أَثْمَرَ",
            "لِلَّهِ",
            "كَيْفَ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ _____ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "كَذَبُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عَلِيمٌ",
            "كَذَبُوا۟",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "they lied"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ كَذَبُوا۟ _____ أَنفُسِهِمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلْحَىِّ",
            "مِنكُمْ",
            "ٱلْجِنِّ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰٓ _____ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "أَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "أُمَّ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "تُبْدُونَهَا"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ _____ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَضَلَّ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "حَمُولَةً",
            "وَضَلَّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "And lost"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَضَلَّ _____ مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "عَنْهُم",
          "options": [
            "عَنْهُم",
            "وَٰحِدَةٍ",
            "ثُمَّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَضَلَّ عَنْهُم _____ كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱشْتَمَلَتْ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا _____ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَفْتَرُونَ",
          "options": [
            "حِسَابِهِم",
            "وَهُوَ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "invent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "6:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 354,
          "question": "_____ مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَمِنْهُم",
          "options": [
            "وَإِن",
            "أَشْرَكُوا۟",
            "ﰋ",
            "وَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "And among them"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَمِنْهُم _____ يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "مَّن",
            "عَلَىٰٓ",
            "سُلَّمًا",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "(are those) who"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن _____ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "يَسْتَمِعُ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "مَا",
            "يَسْتَمِعُ",
            "نَحْشُرُهُمْ"
          ],
          "translation": "listen"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ _____ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "لَغَٰفِلِينَ",
            "وَٱلْبَصِيرُ",
            "إِلَيْكَ",
            "مِّنْهَا"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ _____ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "بِمَا",
            "ﰈ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "but We have placed"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا _____ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "عَلَىٰ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ _____ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "وَأَجَلٌ",
            "تُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ _____ أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَكِنَّةً",
          "options": [
            "إِحْسَٰنًا",
            "أَكِنَّةً",
            "مِّن",
            "أَوِ"
          ],
          "translation": "coverings"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً _____ يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "أَنَّكُمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن _____ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "يَفْقَهُوهُ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "يَفْقَهُوهُ",
            "وَلَآ",
            "فَمَنْ"
          ],
          "translation": "they understand it"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ _____ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَفِىٓ",
          "options": [
            "ذَاقُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "وَفِىٓ"
          ],
          "translation": "and in"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ _____ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ءَاذَانِهِمْ",
          "options": [
            "بِٱلسَّيِّئَةِ",
            "ءَاذَانِهِمْ",
            "وَأَنشَأْنَا",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "their ears"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ _____ وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَقْرًا",
          "options": [
            "ﱛ",
            "حَرَجًا",
            "فَكُلُوا۟",
            "وَقْرًا"
          ],
          "translation": "deafness"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا _____ يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "نُورًا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "مِثْلَ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن _____ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "إِلَىَّ",
            "يَرَوْا۟",
            "شَهَٰدَةً"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ _____ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "مَّرْجِعُكُمْ",
            "يُذْكَرِ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ _____ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ءَايَةٍ",
          "options": [
            "ءَايَةٍ",
            "وَضَلَّ",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "وَٱلرُّمَّانَ"
          ],
          "translation": "sign"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ _____ يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "لَّا",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ﱜ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا _____ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "يُؤْمِنُوا۟",
          "options": [
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "لَكُمْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ﲁ"
          ],
          "translation": "will they believe"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ _____ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "ءَاتَيْنَٰهَآ",
            "عَنْهَا",
            "شَهِيدٌۢ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا _____ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَمُسْتَوْدَعٌ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "لِلْإِسْلَٰمِ"
          ],
          "translation": "Until"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ _____ جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "غُرُورًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "شَهِدُوا۟"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا _____ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "جَآءُوكَ",
          "options": [
            "وَكَّلْنَا",
            "تَتَّقُونَ",
            "جَآءُوكَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "they come to you"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ _____ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "يُجَٰدِلُونَكَ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانُ",
            "ٱللَّهَ",
            "شَآءَ",
            "يُجَٰدِلُونَكَ"
          ],
          "translation": "and argue with you"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "ﱁ",
            "ٱلْيَتِيمِ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ _____ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَبْعَثُكُمْ",
            "شُفَعَآءَكُمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ _____ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "ءَابَآؤُكُمْ",
            "ثُمَّ",
            "هَدَىٰنِى",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "كَذَّبُوكَ",
            "إِنْ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ _____ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "وَنُقَلِّبُ",
            "هَٰذَآ",
            "هَدَيْنَا"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ _____ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "إِلَّآ",
            "أَلِيمٌۢ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَسَٰطِيرُ",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "أُكُلُهُۥ",
            "أَوْ",
            "أَسَٰطِيرُ"
          ],
          "translation": "(the) tales"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن يَرَوْا۟ كُلَّ ءَايَةٍ لَّا يُؤْمِنُوا۟ بِهَا حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُوكَ يُجَٰدِلُونَكَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآئِهِمْ",
            "ءَاتَىٰكُمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the former (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "6:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 386,
          "question": "_____ يَنْهَوْنَ عَنْهُ وَيَنْـَٔوْنَ عَنْهُ وَإِن يُهْلِكُونَ إِلَّآ أَنفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "وَهُمْ",
            "فِى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "And they"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "وَهُمْ _____ عَنْهُ وَيَنْـَٔوْنَ عَنْهُ وَإِن يُهْلِكُونَ إِلَّآ أَنفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "يَنْهَوْنَ",
          "options": [
            "يَنْهَوْنَ",
            "ٱلْخَبِيرُ",
            "مَّا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "forbid (others)"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "وَهُمْ يَنْهَوْنَ _____ وَيَنْـَٔوْنَ عَنْهُ وَإِن يُهْلِكُونَ إِلَّآ أَنفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "لَّا",
            "عَنْهُ",
            "وَنَكُونَ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "وَهُمْ يَنْهَوْنَ عَنْهُ _____ عَنْهُ وَإِن يُهْلِكُونَ إِلَّآ أَنفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَيَنْـَٔوْنَ",
          "options": [
            "ﱸ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "ﰟ",
            "وَيَنْـَٔوْنَ"
          ],
          "translation": "and they keep away"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "وَهُمْ يَنْهَوْنَ عَنْهُ وَيَنْـَٔوْنَ _____ وَإِن يُهْلِكُونَ إِلَّآ أَنفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَذَرُوا۟"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "وَهُمْ يَنْهَوْنَ عَنْهُ وَيَنْـَٔوْنَ عَنْهُ _____ يُهْلِكُونَ إِلَّآ أَنفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ٱلْحَىِّ",
            "أَرَءَيْتَكُمْ",
            "ٱلْبَٰلِغَةُ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "وَهُمْ يَنْهَوْنَ عَنْهُ وَيَنْـَٔوْنَ عَنْهُ وَإِن _____ إِلَّآ أَنفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "يُهْلِكُونَ",
          "options": [
            "فَمَنِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُهْلِكُونَ",
            "أَتَّبِعُ"
          ],
          "translation": "they destroy"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "وَهُمْ يَنْهَوْنَ عَنْهُ وَيَنْـَٔوْنَ عَنْهُ وَإِن يُهْلِكُونَ _____ أَنفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "بِأَهْوَآئِهِم",
            "قُلْ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "وَهُمْ يَنْهَوْنَ عَنْهُ وَيَنْـَٔوْنَ عَنْهُ وَإِن يُهْلِكُونَ إِلَّآ _____ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "مُنَزَّلٌ",
            "ثُمَّ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "وَهُمْ يَنْهَوْنَ عَنْهُ وَيَنْـَٔوْنَ عَنْهُ وَإِن يُهْلِكُونَ إِلَّآ أَنفُسَهُمْ _____ يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أَكُونَ",
            "وَمَا",
            "إِلَيْهِ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "وَهُمْ يَنْهَوْنَ عَنْهُ وَيَنْـَٔوْنَ عَنْهُ وَإِن يُهْلِكُونَ إِلَّآ أَنفُسَهُمْ وَمَا _____",
          "answer": "يَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "خَسِرَ",
            "ٱلَّتِى",
            "عَلَىٰ",
            "يَشْعُرُونَ"
          ],
          "translation": "they perceive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "6:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 397,
          "question": "_____ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ فَقَالُوا۟ يَٰلَيْتَنَا نُرَدُّ وَلَا نُكَذِّبَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "لِقَوْمٍ",
            "وَلَوْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "وَلَوْ _____ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ فَقَالُوا۟ يَٰلَيْتَنَا نُرَدُّ وَلَا نُكَذِّبَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَرَىٰٓ",
          "options": [
            "بِٱلَّذِينَ",
            "وَيَسْتَخْلِفْ",
            "أَوْزَارَهُمْ",
            "تَرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "you (could) see"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ _____ وُقِفُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ فَقَالُوا۟ يَٰلَيْتَنَا نُرَدُّ وَلَا نُكَذِّبَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِذَآ",
            "إِذْ",
            "ٱلْمَعْزِ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ _____ عَلَى ٱلنَّارِ فَقَالُوا۟ يَٰلَيْتَنَا نُرَدُّ وَلَا نُكَذِّبَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وُقِفُوا۟",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "بِهِۦ",
            "وُقِفُوا۟",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "they are made to stand"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ _____ ٱلنَّارِ فَقَالُوا۟ يَٰلَيْتَنَا نُرَدُّ وَلَا نُكَذِّبَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "خَالِصَةٌ",
            "عَذَابُ",
            "يَتَّقُونَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "by"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَى _____ فَقَالُوا۟ يَٰلَيْتَنَا نُرَدُّ وَلَا نُكَذِّبَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "أَعْنَابٍ",
            "يَصْدِفُونَ",
            "يَبْلُغَ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ _____ يَٰلَيْتَنَا نُرَدُّ وَلَا نُكَذِّبَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَقَالُوا۟",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "وَفِى",
            "رَبُّكَ",
            "فَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "then they (will) say"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ فَقَالُوا۟ _____ نُرَدُّ وَلَا نُكَذِّبَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَٰلَيْتَنَا",
          "options": [
            "جَآءَهُمْ",
            "يَتَضَرَّعُونَ",
            "يَٰلَيْتَنَا",
            "كِتَٰبٍ"
          ],
          "translation": "Oh! Would that we"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ فَقَالُوا۟ يَٰلَيْتَنَا _____ وَلَا نُكَذِّبَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "نُرَدُّ",
          "options": [
            "نُرَدُّ",
            "حُرِّمَتْ",
            "ﰨ",
            "رِجْسٌ"
          ],
          "translation": "were sent back"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ فَقَالُوا۟ يَٰلَيْتَنَا نُرَدُّ _____ نُكَذِّبَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَهَدَيْنَٰهُمْ",
            "وَلَا",
            "غَفُورٌ",
            "تُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ فَقَالُوا۟ يَٰلَيْتَنَا نُرَدُّ وَلَا _____ بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "نُكَذِّبَ",
          "options": [
            "لِيَمْكُرُوا۟",
            "قَالُوا۟",
            "نُكَذِّبَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "we would deny"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ فَقَالُوا۟ يَٰلَيْتَنَا نُرَدُّ وَلَا نُكَذِّبَ _____ رَبِّنَا وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "عَلَىٰ",
            "وَإِخْوَٰنِهِمْ",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "(the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ فَقَالُوا۟ يَٰلَيْتَنَا نُرَدُّ وَلَا نُكَذِّبَ بِـَٔايَٰتِ _____ وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "رَبِّنَا",
          "options": [
            "حِسَابِهِم",
            "كُلٌّ",
            "رَبِّنَا",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(of) our Lord"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ فَقَالُوا۟ يَٰلَيْتَنَا نُرَدُّ وَلَا نُكَذِّبَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا _____ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَنَكُونَ",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "لَهُۥ",
            "قُلْ",
            "وَنَكُونَ"
          ],
          "translation": "and we would be"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ فَقَالُوا۟ يَٰلَيْتَنَا نُرَدُّ وَلَا نُكَذِّبَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا وَنَكُونَ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فَمَنْ",
            "ٱلْهُونِ",
            "مُفَصَّلًا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ فَقَالُوا۟ يَٰلَيْتَنَا نُرَدُّ وَلَا نُكَذِّبَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّنَا وَنَكُونَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "مَالَ",
            "لِكَلِمَٰتِ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "6:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 413,
          "question": "_____ بَدَا لَهُم مَّا كَانُوا۟ يُخْفُونَ مِن قَبْلُ وَلَوْ رُدُّوا۟ لَعَادُوا۟ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَإِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "حَدِيثٍ",
            "بَلْ",
            "عَنِ",
            "لَّعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "بَلْ _____ لَهُم مَّا كَانُوا۟ يُخْفُونَ مِن قَبْلُ وَلَوْ رُدُّوا۟ لَعَادُوا۟ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَإِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "بَدَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَنَّآ",
            "بَدَا",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "became manifest"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "بَلْ بَدَا _____ مَّا كَانُوا۟ يُخْفُونَ مِن قَبْلُ وَلَوْ رُدُّوا۟ لَعَادُوا۟ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَإِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "فَذَرْهُمْ",
            "ءَامَنَتْ",
            "لَهُم",
            "قَرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "بَلْ بَدَا لَهُم _____ كَانُوا۟ يُخْفُونَ مِن قَبْلُ وَلَوْ رُدُّوا۟ لَعَادُوا۟ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَإِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "وَلَقَدْ",
            "تُبْسَلَ",
            "تَسْتَكْبِرُونَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "بَلْ بَدَا لَهُم مَّا _____ يُخْفُونَ مِن قَبْلُ وَلَوْ رُدُّوا۟ لَعَادُوا۟ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَإِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "قَالَ",
            "رَبِّكُم",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "بَلْ بَدَا لَهُم مَّا كَانُوا۟ _____ مِن قَبْلُ وَلَوْ رُدُّوا۟ لَعَادُوا۟ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَإِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "يُخْفُونَ",
          "options": [
            "دَابِرُ",
            "ٱقْتَدِهْ",
            "مِمَّا",
            "يُخْفُونَ"
          ],
          "translation": "conceal"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "بَلْ بَدَا لَهُم مَّا كَانُوا۟ يُخْفُونَ _____ قَبْلُ وَلَوْ رُدُّوا۟ لَعَادُوا۟ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَإِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "بِمَا",
            "تَخْتَلِفُونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "بَلْ بَدَا لَهُم مَّا كَانُوا۟ يُخْفُونَ مِن _____ وَلَوْ رُدُّوا۟ لَعَادُوا۟ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَإِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "إِلَيْهِمُ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "بَلْ بَدَا لَهُم مَّا كَانُوا۟ يُخْفُونَ مِن قَبْلُ _____ رُدُّوا۟ لَعَادُوا۟ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَإِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "مُهْتَدِينَ",
            "شَىْءٍ",
            "قَدَرُوا۟",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "بَلْ بَدَا لَهُم مَّا كَانُوا۟ يُخْفُونَ مِن قَبْلُ وَلَوْ _____ لَعَادُوا۟ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَإِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "رُدُّوا۟",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "أَهَٰٓؤُلَآءِ",
            "رُدُّوا۟",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "they were sent back"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "بَلْ بَدَا لَهُم مَّا كَانُوا۟ يُخْفُونَ مِن قَبْلُ وَلَوْ رُدُّوا۟ _____ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَإِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "لَعَادُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْأَبْصَٰرَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَعَادُوا۟",
            "بِأَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "certainly they (would) return"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "بَلْ بَدَا لَهُم مَّا كَانُوا۟ يُخْفُونَ مِن قَبْلُ وَلَوْ رُدُّوا۟ لَعَادُوا۟ _____ نُهُوا۟ عَنْهُ وَإِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "لِمَا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "مَن",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "لِمَا"
          ],
          "translation": "to what"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "بَلْ بَدَا لَهُم مَّا كَانُوا۟ يُخْفُونَ مِن قَبْلُ وَلَوْ رُدُّوا۟ لَعَادُوا۟ لِمَا _____ عَنْهُ وَإِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "نُهُوا۟",
          "options": [
            "يَكُونَ",
            "وَمَا",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "نُهُوا۟"
          ],
          "translation": "they were forbidden"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "بَلْ بَدَا لَهُم مَّا كَانُوا۟ يُخْفُونَ مِن قَبْلُ وَلَوْ رُدُّوا۟ لَعَادُوا۟ لِمَا نُهُوا۟ _____ وَإِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "إِلَّا",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَتَّخِذُ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "بَلْ بَدَا لَهُم مَّا كَانُوا۟ يُخْفُونَ مِن قَبْلُ وَلَوْ رُدُّوا۟ لَعَادُوا۟ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ _____ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَإِنَّهُمْ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "وَإِنَّهُمْ",
            "أُحِبُّ",
            "بِزَعْمِهِمْ"
          ],
          "translation": "and indeed they"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "بَلْ بَدَا لَهُم مَّا كَانُوا۟ يُخْفُونَ مِن قَبْلُ وَلَوْ رُدُّوا۟ لَعَادُوا۟ لِمَا نُهُوا۟ عَنْهُ وَإِنَّهُمْ _____",
          "answer": "لَكَٰذِبُونَ",
          "options": [
            "مُشْرِكِينَ",
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "أُمِرْتُ",
            "وَرَبُّكَ"
          ],
          "translation": "certainly are liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "6:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 429,
          "question": "_____ إِنْ هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
          "answer": "وَقَالُوٓا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوٓا۟",
            "كُلٌّ",
            "وَخَلَقَ",
            "قُلُوبِكُم"
          ],
          "translation": "And they said"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ _____ هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "مَا",
            "إِلَّآ",
            "إِنْ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِنْ _____ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "حَرَّمْنَا",
            "هِىَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱسْمُ"
          ],
          "translation": "it (is)"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِنْ هِىَ _____ حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "قُل",
            "وَلَمْ",
            "أَمْرُهُمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِنْ هِىَ إِلَّا _____ ٱلدُّنْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
          "answer": "حَيَاتُنَا",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "قَدْ",
            "حَيَاتُنَا",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "our life"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِنْ هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا _____ وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "حُسْبَانًا",
            "يَكُن",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِنْ هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا _____ نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "يَعْرِفُونَ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِنْ هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا وَمَا _____ بِمَبْعُوثِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "لِقَآءَ",
            "مِنۢ",
            "مَلَكًا",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "we"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِنْ هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا وَمَا نَحْنُ _____",
          "answer": "بِمَبْعُوثِينَ",
          "options": [
            "يَبْعَثَ",
            "رَبِّىٓ",
            "بِمَبْعُوثِينَ",
            "يُفْلِحُ"
          ],
          "translation": "(will be) resurrected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "6:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 438,
          "question": "_____ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "ﰹ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "وَلَوْ",
            "فَوْقَ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "وَلَوْ _____ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "تَرَىٰٓ",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "حَرَّمَ",
            "تَرَىٰٓ",
            "رَبِّكُم"
          ],
          "translation": "you (could) see"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ _____ وُقِفُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "بَغْتَةً",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ _____ عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "وُقِفُوا۟",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
            "وُقِفُوا۟",
            "ﱒ"
          ],
          "translation": "they will be made to stand"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ _____ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "إِن",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَىٰ _____ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "تُبْدُونَهَا",
            "رَبِّهِمْ",
            "نَجْزِى"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ _____ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "هَدَيْنَا",
            "نَرْزُقُكُمْ",
            "ٱنظُرْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He (will) say"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ _____ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "أَلَيْسَ",
          "options": [
            "وَفَرْشًا",
            "مِنْهُمْ",
            "أَلَيْسَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "Is not"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ _____ بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "مَا",
            "مَّثَلُهُۥ",
            "ﲗ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا _____ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "هَٰذَا",
            "يَهْدِيَهُۥ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ _____ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "أَمِ",
            "لِكَلِمَٰتِهِۦ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ _____ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "بَلَىٰ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "بَلَىٰ",
            "لِلَّهِ",
            "وَخَتَمَ"
          ],
          "translation": "Yes"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ _____ قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَرَبِّنَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَرَبِّنَا",
            "إِمْلَٰقٍ",
            "نُهُوا۟"
          ],
          "translation": "by our Lord"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا _____ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فَتَنَّا",
            "قُلْ",
            "قَالَ",
            "مَلَكُوتَ"
          ],
          "translation": "He (will) say"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ _____ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "فَذُوقُوا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "فَصَّلْنَا",
            "فَذُوقُوا۟",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "So taste"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ _____ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "وَلَا",
            "وَهُوَ",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ _____ كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "فَمَنْ",
            "بِمَا",
            "هُوَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا _____ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "ءَامَنُوا۟",
            "كُنتُمْ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ وُقِفُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "تَكْفُرُونَ",
            "وَرَحْمَةً",
            "ٱللَّهِ",
            "مَّسْفُوحًا"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "6:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 457,
          "question": "_____ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "ٱلْأُنثَيَيْنِ",
            "فَلَوْ",
            "قَدْ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "قَدْ _____ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "خَسِرَ",
          "options": [
            "خَسِرَ",
            "يَسْتَمِعُ",
            "يَتَّقُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "incurred loss"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "قَدْ خَسِرَ _____ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَنَّهُۥ",
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ _____ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "بِلِقَآءِ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "بِلِقَآءِ",
            "مَا",
            "رُسُلُنَا"
          ],
          "translation": "in (the) meeting"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ _____ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "حَرَّمَ",
            "وَلَقَدْ",
            "لَهُۥ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(with) Allah"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ _____ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "حَتَّىٰٓ",
            "تَدْعُونَ",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ _____ جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "بَأْسُهُۥ",
            "إِذَا",
            "ءَايَٰتِى",
            "ثَمَٰنِيَةَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا _____ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "جَآءَتْهُمُ",
          "options": [
            "لَجَمَعَهُمْ",
            "فَأَنَّىٰ",
            "جَآءَتْهُمُ",
            "وَإِنْ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ _____ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةُ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "وَإِنْ",
            "ٱلسَّاعَةُ"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ _____ قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "بَغْتَةً",
          "options": [
            "بَغْتَةً",
            "ٱلْخَبِيرُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُرِيدُونَ"
          ],
          "translation": "suddenly"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً _____ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "قَالُوا۟",
            "إِنِّى",
            "وَعَذَابٌ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ _____ عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "يَٰحَسْرَتَنَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَإِن",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "يَٰحَسْرَتَنَا"
          ],
          "translation": "Oh! Our regret"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا _____ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَيَحْيَىٰ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلصُّورِ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ _____ فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "عَنْهُ",
            "إِنِّى",
            "تَرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا _____ فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "فَرَّطْنَا",
          "options": [
            "يَمْسَسْكَ",
            "فَرَّطْنَا",
            "كُنتُمْ",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "we neglected"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا _____ وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "لَن",
            "أَغَيْرَ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "concerning it"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا _____ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "يَوْمِ",
            "وَهُمْ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ _____ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "يَحْمِلُونَ",
          "options": [
            "أُمَّ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "يَحْكُمُونَ",
            "يَحْمِلُونَ"
          ],
          "translation": "will bear"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ _____ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "أَوْزَارَهُمْ",
          "options": [
            "أَوْزَارَهُمْ",
            "وَغَيْرَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ٱلْقَادِرُ"
          ],
          "translation": "their burdens"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ _____ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يَخُوضُوا۟",
            "ﲑ",
            "عَلَىٰ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ _____ أَلَا سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "ظُهُورِهِمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱللَّهِ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "ظُهُورِهِمْ"
          ],
          "translation": "their backs"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ _____ سَآءَ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "لِّلنَّاسِ",
            "مَا",
            "أَلَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Unquestionably"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا _____ مَا يَزِرُونَ",
          "answer": "سَآءَ",
          "options": [
            "سَآءَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "Evil"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ _____ يَزِرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "جَنَّٰتٍ",
            "عِلْمًا",
            "حِسَابِهِم"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱللَّهِ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَتْهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا۟ يَٰحَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَآءَ مَا _____",
          "answer": "يَزِرُونَ",
          "options": [
            "يَفْعَلُونَ",
            "قَدْ",
            "يَزِرُونَ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "they bear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "6:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 483,
          "question": "_____ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَلَلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "وَٱلزَّيْتُونَ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَمَا _____ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَلَلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةُ",
          "options": [
            "جِئْتُمُونَا",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "يُجْزَىٰٓ",
            "لِكَثِيرٍ"
          ],
          "translation": "(is) the life"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ _____ إِلَّا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَلَلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَآ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "وَمَا",
            "ٱلدُّنْيَآ",
            "ٱلْأَنْعَٰمِ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ _____ لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَلَلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱئْتِنَا",
            "وَلَا",
            "إِلَّا",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا _____ وَلَهْوٌ وَلَلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَعِبٌ",
          "options": [
            "لَعِبٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أُخْرَىٰ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "a play"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَعِبٌ _____ وَلَلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَهْوٌ",
          "options": [
            "وَلَهْوٌ",
            "ﲣ",
            "ﲞ",
            "سَيَجْزِيهِم"
          ],
          "translation": "and amusement"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَعِبٌ وَلَهْوٌ _____ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَلدَّارُ",
          "options": [
            "مُعْرِضِينَ",
            "وَلَلدَّارُ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "but the home"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَلَلدَّارُ _____ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةُ",
          "options": [
            "قُلْتُمْ",
            "شَفِيعٌ",
            "ٱلْءَاخِرَةُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَلَلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ _____ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "بِٱلشَّٰكِرِينَ",
            "ٱلرَّحْمَةَ",
            "حَوْلَهَا"
          ],
          "translation": "(is) best"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَلَلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ _____ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "وَمَن",
            "ﱣ",
            "تُجْزَوْنَ"
          ],
          "translation": "for those who"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَلَلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ _____ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "يَتَّقُونَ",
          "options": [
            "يَتَّقُونَ",
            "قَدِيرٌ",
            "نَفْسِهِ",
            "وَٰحِدَةٍ"
          ],
          "translation": "(are) God conscious"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَلَلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ _____ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "بَغْتَةً",
            "أَفَلَا",
            "جَآءَهُمْ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ"
          ],
          "translation": "Then not"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَلَلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَمَآ",
            "ﲝ",
            "تَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "(will) you reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "6:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 496,
          "question": "_____ نَعْلَمُ إِنَّهُۥ لَيَحْزُنُكَ ٱلَّذِى يَقُولُونَ فَإِنَّهُمْ لَا يُكَذِّبُونَكَ وَلَٰكِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "قَدْ",
            "وَٱللَّهِ",
            "مُبَارَكٌ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "قَدْ _____ إِنَّهُۥ لَيَحْزُنُكَ ٱلَّذِى يَقُولُونَ فَإِنَّهُمْ لَا يُكَذِّبُونَكَ وَلَٰكِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "نَعْلَمُ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "وَلَوْ",
            "نَعْلَمُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "We know"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "قَدْ نَعْلَمُ _____ لَيَحْزُنُكَ ٱلَّذِى يَقُولُونَ فَإِنَّهُمْ لَا يُكَذِّبُونَكَ وَلَٰكِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ﰈ",
            "نُصَرِّفُ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "that it"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "قَدْ نَعْلَمُ إِنَّهُۥ _____ ٱلَّذِى يَقُولُونَ فَإِنَّهُمْ لَا يُكَذِّبُونَكَ وَلَٰكِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "لَيَحْزُنُكَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "وَإِن",
            "رَبِّى",
            "لَيَحْزُنُكَ"
          ],
          "translation": "grieves you"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "قَدْ نَعْلَمُ إِنَّهُۥ لَيَحْزُنُكَ _____ يَقُولُونَ فَإِنَّهُمْ لَا يُكَذِّبُونَكَ وَلَٰكِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ﰹ",
            "وَبُكْمٌ",
            "رِجْسٌ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "قَدْ نَعْلَمُ إِنَّهُۥ لَيَحْزُنُكَ ٱلَّذِى _____ فَإِنَّهُمْ لَا يُكَذِّبُونَكَ وَلَٰكِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "بِلِقَآءِ",
            "يَقُولُونَ",
            "بَازِغًا",
            "رَطْبٍ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "قَدْ نَعْلَمُ إِنَّهُۥ لَيَحْزُنُكَ ٱلَّذِى يَقُولُونَ _____ لَا يُكَذِّبُونَكَ وَلَٰكِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "فَإِنَّهُمْ",
          "options": [
            "رُسُلُنَا",
            "فَإِنَّهُمْ",
            "قُل",
            "ٱلْكَيْلَ"
          ],
          "translation": "And indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "قَدْ نَعْلَمُ إِنَّهُۥ لَيَحْزُنُكَ ٱلَّذِى يَقُولُونَ فَإِنَّهُمْ _____ يُكَذِّبُونَكَ وَلَٰكِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﰇ",
            "ﲉ",
            "لَا",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "قَدْ نَعْلَمُ إِنَّهُۥ لَيَحْزُنُكَ ٱلَّذِى يَقُولُونَ فَإِنَّهُمْ لَا _____ وَلَٰكِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "يُكَذِّبُونَكَ",
          "options": [
            "يُكَذِّبُونَكَ",
            "أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى",
            "قَبْلِهِمْ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "deny you"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "قَدْ نَعْلَمُ إِنَّهُۥ لَيَحْزُنُكَ ٱلَّذِى يَقُولُونَ فَإِنَّهُمْ لَا يُكَذِّبُونَكَ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "إِنَّهُۥ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "قَدْ نَعْلَمُ إِنَّهُۥ لَيَحْزُنُكَ ٱلَّذِى يَقُولُونَ فَإِنَّهُمْ لَا يُكَذِّبُونَكَ وَلَٰكِنَّ _____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ﰫ",
            "وَهَٰذَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "the wrongdoers "
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "قَدْ نَعْلَمُ إِنَّهُۥ لَيَحْزُنُكَ ٱلَّذِى يَقُولُونَ فَإِنَّهُمْ لَا يُكَذِّبُونَكَ وَلَٰكِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ _____ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "أَن",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "بِٱلنَّهَارِ",
            "مِمَّنِ"
          ],
          "translation": "the Verses"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "قَدْ نَعْلَمُ إِنَّهُۥ لَيَحْزُنُكَ ٱلَّذِى يَقُولُونَ فَإِنَّهُمْ لَا يُكَذِّبُونَكَ وَلَٰكِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بِـَٔايَٰتِ _____ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُمْ",
            "وَأَنْعَٰمٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱦ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "قَدْ نَعْلَمُ إِنَّهُۥ لَيَحْزُنُكَ ٱلَّذِى يَقُولُونَ فَإِنَّهُمْ لَا يُكَذِّبُونَكَ وَلَٰكِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "يَجْحَدُونَ",
          "options": [
            "وَغَيْرَ",
            "يَجْحَدُونَ",
            "عَلِيمٌ",
            "وُقِفُوا۟"
          ],
          "translation": "they reject"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "6:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 510,
          "question": "_____ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ فَصَبَرُوا۟ عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا۟ وَأُوذُوا۟ حَتَّىٰٓ أَتَىٰهُمْ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ وَلَقَدْ جَآءَكَ مِن نَّبَإِى۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "وَلَقَدْ",
            "بِهَا",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "And surely"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "وَلَقَدْ _____ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ فَصَبَرُوا۟ عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا۟ وَأُوذُوا۟ حَتَّىٰٓ أَتَىٰهُمْ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ وَلَقَدْ جَآءَكَ مِن نَّبَإِى۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "كُذِّبَتْ",
          "options": [
            "فَقُطِعَ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "أَن",
            "كُذِّبَتْ"
          ],
          "translation": "were rejected"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "وَلَقَدْ كُذِّبَتْ _____ مِّن قَبْلِكَ فَصَبَرُوا۟ عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا۟ وَأُوذُوا۟ حَتَّىٰٓ أَتَىٰهُمْ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ وَلَقَدْ جَآءَكَ مِن نَّبَإِى۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "رُسُلٌ",
          "options": [
            "حَمُولَةً",
            "تَدْعُونَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "رُسُلٌ"
          ],
          "translation": "Messengers"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ _____ قَبْلِكَ فَصَبَرُوا۟ عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا۟ وَأُوذُوا۟ حَتَّىٰٓ أَتَىٰهُمْ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ وَلَقَدْ جَآءَكَ مِن نَّبَإِى۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "يَٰمَعْشَرَ",
            "مِّن",
            "حَرَّمْنَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن _____ فَصَبَرُوا۟ عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا۟ وَأُوذُوا۟ حَتَّىٰٓ أَتَىٰهُمْ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ وَلَقَدْ جَآءَكَ مِن نَّبَإِى۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "هَدَيْنَا",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "كَرْبٍ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ _____ عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا۟ وَأُوذُوا۟ حَتَّىٰٓ أَتَىٰهُمْ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ وَلَقَدْ جَآءَكَ مِن نَّبَإِى۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "فَصَبَرُوا۟",
          "options": [
            "فَصَبَرُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "قُلْ",
            "هَٰذِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "but they were patient"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ فَصَبَرُوا۟ _____ مَا كُذِّبُوا۟ وَأُوذُوا۟ حَتَّىٰٓ أَتَىٰهُمْ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ وَلَقَدْ جَآءَكَ مِن نَّبَإِى۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "أَلَيْسَ",
            "فَقَدْ",
            "عَلَىٰ",
            "عَذَابُ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ فَصَبَرُوا۟ عَلَىٰ _____ كُذِّبُوا۟ وَأُوذُوا۟ حَتَّىٰٓ أَتَىٰهُمْ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ وَلَقَدْ جَآءَكَ مِن نَّبَإِى۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "تُبْسَلَ",
            "هَٰذَآ",
            "حَقَّ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ فَصَبَرُوا۟ عَلَىٰ مَا _____ وَأُوذُوا۟ حَتَّىٰٓ أَتَىٰهُمْ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ وَلَقَدْ جَآءَكَ مِن نَّبَإِى۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "كُذِّبُوا۟",
          "options": [
            "يَشَأْ",
            "كُذِّبُوا۟",
            "رَبُّكَ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "they were rejected"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ فَصَبَرُوا۟ عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا۟ _____ حَتَّىٰٓ أَتَىٰهُمْ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ وَلَقَدْ جَآءَكَ مِن نَّبَإِى۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَأُوذُوا۟",
          "options": [
            "ٱفْتِرَآءً",
            "مَعَ",
            "مَن",
            "وَأُوذُوا۟"
          ],
          "translation": "and they were harmed"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ فَصَبَرُوا۟ عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا۟ وَأُوذُوا۟ _____ أَتَىٰهُمْ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ وَلَقَدْ جَآءَكَ مِن نَّبَإِى۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "قِنْوَانٌ",
            "وَلَوْ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ فَصَبَرُوا۟ عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا۟ وَأُوذُوا۟ حَتَّىٰٓ _____ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ وَلَقَدْ جَآءَكَ مِن نَّبَإِى۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "أَتَىٰهُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "أَتَىٰهُمْ",
            "عَلَىٰٓ",
            "فَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ فَصَبَرُوا۟ عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا۟ وَأُوذُوا۟ حَتَّىٰٓ أَتَىٰهُمْ _____ وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ وَلَقَدْ جَآءَكَ مِن نَّبَإِى۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "نَصْرُنَا",
          "options": [
            "أَن",
            "ﰛ",
            "أُبْسِلُوا۟",
            "نَصْرُنَا"
          ],
          "translation": "Our help"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ فَصَبَرُوا۟ عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا۟ وَأُوذُوا۟ حَتَّىٰٓ أَتَىٰهُمْ نَصْرُنَا _____ مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ وَلَقَدْ جَآءَكَ مِن نَّبَإِى۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَلَا",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "يَٰمَعْشَرَ"
          ],
          "translation": "And no"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ فَصَبَرُوا۟ عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا۟ وَأُوذُوا۟ حَتَّىٰٓ أَتَىٰهُمْ نَصْرُنَا وَلَا _____ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ وَلَقَدْ جَآءَكَ مِن نَّبَإِى۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "مُبَدِّلَ",
          "options": [
            "مُبَدِّلَ",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "قَبْلِكَ",
            "قَدِ"
          ],
          "translation": "one (can) alter"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ فَصَبَرُوا۟ عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا۟ وَأُوذُوا۟ حَتَّىٰٓ أَتَىٰهُمْ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ _____ ٱللَّهِ وَلَقَدْ جَآءَكَ مِن نَّبَإِى۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "لِكَلِمَٰتِ",
          "options": [
            "لِكَلِمَٰتِ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "كَذَبُوا۟",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "(the) words"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ فَصَبَرُوا۟ عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا۟ وَأُوذُوا۟ حَتَّىٰٓ أَتَىٰهُمْ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِ _____ وَلَقَدْ جَآءَكَ مِن نَّبَإِى۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمُ",
            "يَوْمِكُمْ",
            "أَن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ فَصَبَرُوا۟ عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا۟ وَأُوذُوا۟ حَتَّىٰٓ أَتَىٰهُمْ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ _____ جَآءَكَ مِن نَّبَإِى۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "يُجْزَىٰٓ",
            "وَلَقَدْ",
            "جَآءَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "and surely"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ فَصَبَرُوا۟ عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا۟ وَأُوذُوا۟ حَتَّىٰٓ أَتَىٰهُمْ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ وَلَقَدْ _____ مِن نَّبَإِى۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "جَآءَكَ",
          "options": [
            "ٱلْإِصْبَاحِ",
            "وَسِعَ",
            "جَآءَكَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "has come to you"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ فَصَبَرُوا۟ عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا۟ وَأُوذُوا۟ حَتَّىٰٓ أَتَىٰهُمْ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ وَلَقَدْ جَآءَكَ _____ نَّبَإِى۟ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "شَهَٰدَةً",
            "فَصَّلْنَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ فَصَبَرُوا۟ عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا۟ وَأُوذُوا۟ حَتَّىٰٓ أَتَىٰهُمْ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ وَلَقَدْ جَآءَكَ مِن _____ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "نَّبَإِى۟",
          "options": [
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "ﱉ",
            "يُوحَ",
            "نَّبَإِى۟"
          ],
          "translation": "(the) news"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ فَصَبَرُوا۟ عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا۟ وَأُوذُوا۟ حَتَّىٰٓ أَتَىٰهُمْ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِ ٱللَّهِ وَلَقَدْ جَآءَكَ مِن نَّبَإِى۟ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "بِأَهْوَآئِهِم",
            "ﱀ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "6:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 532,
          "question": "_____ كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "لِّلَّهِ",
            "وَإِن",
            "وَلَا",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "وَإِن _____ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "إِلَّا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "وَإِن كَانَ _____ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "كَبُرَ",
          "options": [
            "كَبُرَ",
            "بِظُلْمٍ",
            "وَيَوْمَ",
            "وَلِيَكُونَ"
          ],
          "translation": "difficult"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ _____ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "عِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ _____ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "إِعْرَاضُهُمْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "إِعْرَاضُهُمْ",
            "فَالِقُ",
            "وَهَٰذَا"
          ],
          "translation": "their aversion"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ _____ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "فَإِنِ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "فَإِنِ",
            "فَذَرْهُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "then if"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ _____ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "ٱسْتَطَعْتَ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "كَمَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱسْتَطَعْتَ"
          ],
          "translation": "you are able"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ _____ تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "خَسِرُوٓا۟",
            "لَمْ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن _____ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "تَبْتَغِىَ",
          "options": [
            "فَقَالُوا۟",
            "صِدْقًا",
            "فَٱتَّبِعُوهُ",
            "تَبْتَغِىَ"
          ],
          "translation": "seek"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "نَفَقًا",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "نَفَقًا",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "a tunnel"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا _____ ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَقْتُلُوا۟",
            "وَإِن",
            "فِى",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى _____ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ _____ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "بَعْدِهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ _____ فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "سُلَّمًا",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
            "مَوْلَىٰهُمُ",
            "سُلَّمًا",
            "تَمَامًا"
          ],
          "translation": "a ladder"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا _____ ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَا",
            "فِى",
            "وَهُوَ",
            "ٱنظُرْ"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى _____ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "هُدَى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ _____ بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "فَتَأْتِيَهُم",
          "options": [
            "ٱلْمُمْتَرِينَ",
            "فَتَأْتِيَهُم",
            "يَخُوضُونَ",
            "قَضَىٰٓ"
          ],
          "translation": "so that you bring to them"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم _____ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَةٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَوْ",
            "قُل",
            "بِـَٔايَةٍ"
          ],
          "translation": "a Sign"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ _____ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَعْلَمُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ _____ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "شَآءَ",
            "نَفْسِهِ",
            "لَّآ"
          ],
          "translation": "(had) willed"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ _____ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "وَصَّىٰكُمُ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ _____ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "لَجَمَعَهُمْ",
          "options": [
            "لَجَمَعَهُمْ",
            "وَهَٰذَا",
            "وَمَنْ",
            "أَنشَأَكُم"
          ],
          "translation": "surely He (would) have gathered them"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ _____ ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "زُخْرُفَ",
            "عَلَى",
            "ٱنظُرْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى _____ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "ٱلْهُدَىٰ",
          "options": [
            "صِرَٰطٍ",
            "لَعَادُوا۟",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the guidance"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ _____ تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "وَأَنْ",
            "فَلَا",
            "كَانَ",
            "مَكَانَتِكُمْ"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا _____ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "تَكُونَنَّ",
          "options": [
            "فِى",
            "تَكُونَنَّ",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "وَإِخْوَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ _____ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱلْمُوقِنِينَ",
            "وَهُوَ",
            "أَعْلَمُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "وَإِن كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ ٱسْتَطَعْتَ أَن تَبْتَغِىَ نَفَقًا فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِى ٱلسَّمَآءِ فَتَأْتِيَهُم بِـَٔايَةٍ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْجَٰهِلِينَ",
            "مِثْلَهَا",
            "عَلَىٰٓ",
            "كَمْ"
          ],
          "translation": "the ignorant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "6:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 560,
          "question": "_____ يَسْتَجِيبُ ٱلَّذِينَ يَسْمَعُونَ وَٱلْمَوْتَىٰ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ ثُمَّ إِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "ﱫ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "إِنَّمَا",
            "ٱنظُرْ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "إِنَّمَا _____ ٱلَّذِينَ يَسْمَعُونَ وَٱلْمَوْتَىٰ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ ثُمَّ إِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "يَسْتَجِيبُ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يَسْتَجِيبُ",
            "أَنَّهُۥ",
            "حَبَّةٍ"
          ],
          "translation": "respond"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "إِنَّمَا يَسْتَجِيبُ _____ يَسْمَعُونَ وَٱلْمَوْتَىٰ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ ثُمَّ إِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَقُولُوٓا۟",
            "يُنَجِّيكُم",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "إِنَّمَا يَسْتَجِيبُ ٱلَّذِينَ _____ وَٱلْمَوْتَىٰ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ ثُمَّ إِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "يَسْمَعُونَ",
          "options": [
            "نَفْسًا",
            "ٱلْإِنسِ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "listen"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "إِنَّمَا يَسْتَجِيبُ ٱلَّذِينَ يَسْمَعُونَ _____ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ ثُمَّ إِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَٱلْمَوْتَىٰ",
          "options": [
            "وَٱلْمَوْتَىٰ",
            "مَا",
            "حَمَلَتْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "But the dead "
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "إِنَّمَا يَسْتَجِيبُ ٱلَّذِينَ يَسْمَعُونَ وَٱلْمَوْتَىٰ _____ ٱللَّهُ ثُمَّ إِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "يَبْعَثُهُمُ",
          "options": [
            "ﲎ",
            "يَبْعَثُهُمُ",
            "إِنَّ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "will resurrect them"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "إِنَّمَا يَسْتَجِيبُ ٱلَّذِينَ يَسْمَعُونَ وَٱلْمَوْتَىٰ يَبْعَثُهُمُ _____ ثُمَّ إِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ثَمَٰنِيَةَ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "إِنَّمَا يَسْتَجِيبُ ٱلَّذِينَ يَسْمَعُونَ وَٱلْمَوْتَىٰ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ _____ إِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ثُمَّ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "ءَاخَرِينَ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "إِنَّمَا يَسْتَجِيبُ ٱلَّذِينَ يَسْمَعُونَ وَٱلْمَوْتَىٰ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ ثُمَّ _____ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "وَيَوْمَ",
            "ٱللَّهُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "إِنَّمَا يَسْتَجِيبُ ٱلَّذِينَ يَسْمَعُونَ وَٱلْمَوْتَىٰ يَبْعَثُهُمُ ٱللَّهُ ثُمَّ إِلَيْهِ _____",
          "answer": "يُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "ﱵ",
            "يُرْجَعُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﲣ"
          ],
          "translation": "they will be returned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "6:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 570,
          "question": "_____ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يُنَزِّلَ ءَايَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "أَنجَىٰنَا",
            "خَٰلِقُ",
            "ٱلْكِتَٰبُ"
          ],
          "translation": "And they said"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ نُزِّلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يُنَزِّلَ ءَايَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَوْلَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "قُل",
            "لَوْلَا"
          ],
          "translation": "Why (is) not"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا _____ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يُنَزِّلَ ءَايَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "نُزِّلَ",
          "options": [
            "مَا",
            "قُل",
            "ٱلَّذِينَ",
            "نُزِّلَ"
          ],
          "translation": "sent down"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ _____ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يُنَزِّلَ ءَايَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱسْمُ",
            "إِلَيْهِ",
            "وَقَالُوا۟",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ _____ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يُنَزِّلَ ءَايَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ءَايَةٌ",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "لَجَمَعَهُمْ",
            "ءَايَةٌ",
            "وَقْرًا"
          ],
          "translation": "a Sign"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ _____ رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يُنَزِّلَ ءَايَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ﲙ",
            "أَنَّآ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن _____ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يُنَزِّلَ ءَايَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "رَّبِّهِۦ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "قُلِ",
            "لَكُمُ",
            "رَّبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ _____ إِنَّ ٱللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يُنَزِّلَ ءَايَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ﲇ",
            "قُلْ",
            "أَوِ",
            "وَٱجْتَبَيْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ _____ ٱللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يُنَزِّلَ ءَايَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ﲛ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ _____ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يُنَزِّلَ ءَايَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مَآ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَتُخْرِجُوهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ عَلَىٰٓ أَن يُنَزِّلَ ءَايَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَادِرٌ",
          "options": [
            "قَادِرٌ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "يُفَرِّطُونَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "(is) Able"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ قَادِرٌ _____ أَن يُنَزِّلَ ءَايَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "عَلَىٰٓ",
            "بِـَٔايَٰتِهِۦ",
            "مُّسْتَقِيمٍ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ _____ يُنَزِّلَ ءَايَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "بَازِغَةً",
            "أَن",
            "رَبُّكُمْ",
            "مُّقْتَرِفُونَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن _____ ءَايَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُنَزِّلَ",
          "options": [
            "سَكَنًا",
            "بِمَا",
            "عَدْوًۢا",
            "يُنَزِّلَ"
          ],
          "translation": "send down"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يُنَزِّلَ _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "ﰿ",
            "شَىْءٍ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "a Sign"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يُنَزِّلَ ءَايَةً _____ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "بَيْنِى",
            "قُل",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يُنَزِّلَ ءَايَةً وَلَٰكِنَّ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَهُمْ",
          "options": [
            "رَأَيْتَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "ﱹ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يُنَزِّلَ ءَايَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَكُنتُمْ",
            "خَيْرًا",
            "لَا",
            "أَنشَأَكُم"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰٓ أَن يُنَزِّلَ ءَايَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "يُرِدِ",
            "وَيَعْقُوبَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "6:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 589,
          "question": "_____ مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا طَٰٓئِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّآ أُمَمٌ أَمْثَالُكُم مَّا فَرَّطْنَا فِى ٱلْكِتَٰبِ مِن شَىْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمُ",
            "فَقُل",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "وَمَا _____ دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا طَٰٓئِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّآ أُمَمٌ أَمْثَالُكُم مَّا فَرَّطْنَا فِى ٱلْكِتَٰبِ مِن شَىْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "مُشْرِكِينَ",
            "أَوَّلَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "وَمَا مِن _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا طَٰٓئِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّآ أُمَمٌ أَمْثَالُكُم مَّا فَرَّطْنَا فِى ٱلْكِتَٰبِ مِن شَىْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "دَآبَّةٍ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "دَآبَّةٍ",
            "يَمْسَسْكَ"
          ],
          "translation": "any animal"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ _____ ٱلْأَرْضِ وَلَا طَٰٓئِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّآ أُمَمٌ أَمْثَالُكُم مَّا فَرَّطْنَا فِى ٱلْكِتَٰبِ مِن شَىْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِخَيْرٍ",
            "بِغَيْرِ",
            "لَعَادُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى _____ وَلَا طَٰٓئِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّآ أُمَمٌ أَمْثَالُكُم مَّا فَرَّطْنَا فِى ٱلْكِتَٰبِ مِن شَىْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مَن",
            "وَٱتَّقُوهُ",
            "وَٱلزَّرْعَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ _____ طَٰٓئِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّآ أُمَمٌ أَمْثَالُكُم مَّا فَرَّطْنَا فِى ٱلْكِتَٰبِ مِن شَىْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "فَلَوْ",
            "قُلْ",
            "أَكْبَرُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا _____ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّآ أُمَمٌ أَمْثَالُكُم مَّا فَرَّطْنَا فِى ٱلْكِتَٰبِ مِن شَىْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "طَٰٓئِرٍ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "ﰪ",
            "وَإِنَّ",
            "طَٰٓئِرٍ"
          ],
          "translation": "a bird"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا طَٰٓئِرٍ _____ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّآ أُمَمٌ أَمْثَالُكُم مَّا فَرَّطْنَا فِى ٱلْكِتَٰبِ مِن شَىْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "يَطِيرُ",
          "options": [
            "جِئْتُمُونَا",
            "يَطِيرُ",
            "رَءَا",
            "ٱلْحَٰسِبِينَ"
          ],
          "translation": "(that) flies"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا طَٰٓئِرٍ يَطِيرُ _____ إِلَّآ أُمَمٌ أَمْثَالُكُم مَّا فَرَّطْنَا فِى ٱلْكِتَٰبِ مِن شَىْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "بِجَنَاحَيْهِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبُ",
            "إِحْسَٰنًا",
            "بِجَنَاحَيْهِ",
            "ﱩ"
          ],
          "translation": "with its wings "
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا طَٰٓئِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ _____ أُمَمٌ أَمْثَالُكُم مَّا فَرَّطْنَا فِى ٱلْكِتَٰبِ مِن شَىْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "إِلَّآ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا طَٰٓئِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّآ _____ أَمْثَالُكُم مَّا فَرَّطْنَا فِى ٱلْكِتَٰبِ مِن شَىْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "أُمَمٌ",
          "options": [
            "أُمَمٌ",
            "بِٱلظَّٰلِمِينَ",
            "مَآ",
            "وَخُفْيَةً"
          ],
          "translation": "(are) communities"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا طَٰٓئِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّآ أُمَمٌ _____ مَّا فَرَّطْنَا فِى ٱلْكِتَٰبِ مِن شَىْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "أَمْثَالُكُم",
          "options": [
            "بَرِىٓءٌ",
            "أَمْثَالُكُم",
            "وَهُدًى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "like you"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا طَٰٓئِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّآ أُمَمٌ أَمْثَالُكُم _____ فَرَّطْنَا فِى ٱلْكِتَٰبِ مِن شَىْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "وَلَلَبَسْنَا",
            "مَّا",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا طَٰٓئِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّآ أُمَمٌ أَمْثَالُكُم مَّا _____ فِى ٱلْكِتَٰبِ مِن شَىْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "فَرَّطْنَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "فَرَّطْنَا",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْعَلِيمِ"
          ],
          "translation": "We have neglected"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا طَٰٓئِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّآ أُمَمٌ أَمْثَالُكُم مَّا فَرَّطْنَا _____ ٱلْكِتَٰبِ مِن شَىْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "وَكَلَّمَهُمُ",
            "فِى",
            "خَلَقْنَٰكُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا طَٰٓئِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّآ أُمَمٌ أَمْثَالُكُم مَّا فَرَّطْنَا فِى _____ مِن شَىْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ﰼ",
            "بَازِغَةً",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَرَفَعَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا طَٰٓئِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّآ أُمَمٌ أَمْثَالُكُم مَّا فَرَّطْنَا فِى ٱلْكِتَٰبِ _____ شَىْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَا",
            "مِن",
            "عَلَىٰ",
            "حَرَّمَ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا طَٰٓئِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّآ أُمَمٌ أَمْثَالُكُم مَّا فَرَّطْنَا فِى ٱلْكِتَٰبِ مِن _____ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "وَٱلنُّبُوَّةَ",
            "أَتَىٰكُمْ",
            "مَّيْتَةً"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا طَٰٓئِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّآ أُمَمٌ أَمْثَالُكُم مَّا فَرَّطْنَا فِى ٱلْكِتَٰبِ مِن شَىْءٍ _____ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ءَايَةٌ",
            "ٱلسَّلَٰمِ",
            "مُبَدِّلَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا طَٰٓئِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّآ أُمَمٌ أَمْثَالُكُم مَّا فَرَّطْنَا فِى ٱلْكِتَٰبِ مِن شَىْءٍ ثُمَّ _____ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "يَخَافُونَ",
            "بِخَيْرٍ",
            "ﱾ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا طَٰٓئِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّآ أُمَمٌ أَمْثَالُكُم مَّا فَرَّطْنَا فِى ٱلْكِتَٰبِ مِن شَىْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ _____ يُحْشَرُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "رَبِّهِمْ",
            "مَا",
            "تُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا طَٰٓئِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّآ أُمَمٌ أَمْثَالُكُم مَّا فَرَّطْنَا فِى ٱلْكِتَٰبِ مِن شَىْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ _____",
          "answer": "يُحْشَرُونَ",
          "options": [
            "فَمُسْتَقَرٌّ",
            "لَكُمُ",
            "بَيْنَكُمْ",
            "يُحْشَرُونَ"
          ],
          "translation": "they will be gathered"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "6:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 611,
          "question": "_____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ مَن يَشَإِ ٱللَّهُ يُضْلِلْهُ وَمَن يَشَأْ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "جَآءَ",
            "فَذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ مَن يَشَإِ ٱللَّهُ يُضْلِلْهُ وَمَن يَشَأْ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "وَبَلَغْنَآ",
            "إِنِّى",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "rejected"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ صُمٌّ وَبُكْمٌ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ مَن يَشَإِ ٱللَّهُ يُضْلِلْهُ وَمَن يَشَأْ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "أَخَافُ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ وَبُكْمٌ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ مَن يَشَإِ ٱللَّهُ يُضْلِلْهُ وَمَن يَشَأْ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "صُمٌّ",
          "options": [
            "لَا",
            "قَالَ",
            "صُمٌّ",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "(are) deaf"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا صُمٌّ _____ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ مَن يَشَإِ ٱللَّهُ يُضْلِلْهُ وَمَن يَشَأْ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَبُكْمٌ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "لَّآ",
            "وَبُكْمٌ",
            "شُرَكَآئِهِمْ"
          ],
          "translation": "and dumb"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ _____ ٱلظُّلُمَٰتِ مَن يَشَإِ ٱللَّهُ يُضْلِلْهُ وَمَن يَشَأْ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "شَيْـًٔا",
            "يَوْمَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ فِى _____ مَن يَشَإِ ٱللَّهُ يُضْلِلْهُ وَمَن يَشَأْ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱلظُّلُمَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "أَوْ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "the darkness[es]"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ _____ يَشَإِ ٱللَّهُ يُضْلِلْهُ وَمَن يَشَأْ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱسْتَكْثَرْتُم",
            "كَسَبُوا۟",
            "يُشْعِرُكُمْ"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ مَن _____ ٱللَّهُ يُضْلِلْهُ وَمَن يَشَأْ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يَشَإِ",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "يَشَإِ",
            "كَيْفَ",
            "لَنَكُونَنَّ"
          ],
          "translation": "wills"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ مَن يَشَإِ _____ يُضْلِلْهُ وَمَن يَشَأْ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَّثَلُهُۥ",
            "لَا",
            "ﲏ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah "
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ مَن يَشَإِ ٱللَّهُ _____ وَمَن يَشَأْ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يُضْلِلْهُ",
          "options": [
            "عِندِى",
            "يُضْلِلْهُ",
            "فَصَّلْنَا",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "He lets him go astray"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ مَن يَشَإِ ٱللَّهُ يُضْلِلْهُ _____ يَشَأْ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱلْحَرْثِ",
            "ثَمَرِهِۦٓ",
            "يُنفَخُ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ مَن يَشَإِ ٱللَّهُ يُضْلِلْهُ وَمَن _____ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يَشَأْ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "يَشَأْ",
            "فَقَالُوا۟",
            "كِتَٰبٍ"
          ],
          "translation": "He wills "
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ مَن يَشَإِ ٱللَّهُ يُضْلِلْهُ وَمَن يَشَأْ _____ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يَجْعَلْهُ",
          "options": [
            "أَخَذَ",
            "يَجْعَلْهُ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "وَأَجَلٌ"
          ],
          "translation": "He places him"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ مَن يَشَإِ ٱللَّهُ يُضْلِلْهُ وَمَن يَشَأْ يَجْعَلْهُ _____ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يَعْدِلُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "وَإِن",
            "ٱسْمُ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ مَن يَشَإِ ٱللَّهُ يُضْلِلْهُ وَمَن يَشَأْ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ _____ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "صِرَٰطٍ",
          "options": [
            "جَهْرَةً",
            "صِرَٰطٍ",
            "وَلَلَبَسْنَا",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ مَن يَشَإِ ٱللَّهُ يُضْلِلْهُ وَمَن يَشَأْ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ صِرَٰطٍ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٍ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَحَشَرْنَا",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "(the) straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "6:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 628,
          "question": "_____ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ أَوْ أَتَتْكُمُ ٱلسَّاعَةُ أَغَيْرَ ٱللَّهِ تَدْعُونَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "فَصَبَرُوا۟",
            "إِنَّ",
            "قُلْ",
            "مَّعْرُوشَٰتٍ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "قُلْ _____ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ أَوْ أَتَتْكُمُ ٱلسَّاعَةُ أَغَيْرَ ٱللَّهِ تَدْعُونَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَرَءَيْتَكُمْ",
          "options": [
            "أَرَءَيْتَكُمْ",
            "أَظْلَمُ",
            "وَلِيَكُونَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "Have you seen"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ _____ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ أَوْ أَتَتْكُمُ ٱلسَّاعَةُ أَغَيْرَ ٱللَّهِ تَدْعُونَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "شَىْءٍ",
            "عَنْهُ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ _____ عَذَابُ ٱللَّهِ أَوْ أَتَتْكُمُ ٱلسَّاعَةُ أَغَيْرَ ٱللَّهِ تَدْعُونَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَتَىٰكُمْ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "أَتَىٰكُمْ",
            "ٱلْأَعْمَىٰ",
            "وَمَنۢ"
          ],
          "translation": "(there) came to you"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ _____ ٱللَّهِ أَوْ أَتَتْكُمُ ٱلسَّاعَةُ أَغَيْرَ ٱللَّهِ تَدْعُونَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "عَذَابُ",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "عَذَابُ",
            "يَتَوَفَّىٰكُم",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "punishment"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ _____ أَوْ أَتَتْكُمُ ٱلسَّاعَةُ أَغَيْرَ ٱللَّهِ تَدْعُونَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "عَن",
            "شَىْءٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْحُجَّةُ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ _____ أَتَتْكُمُ ٱلسَّاعَةُ أَغَيْرَ ٱللَّهِ تَدْعُونَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ﱹ",
            "وَسُلَيْمَٰنَ",
            "لِكَثِيرٍ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ أَوْ _____ ٱلسَّاعَةُ أَغَيْرَ ٱللَّهِ تَدْعُونَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَتَتْكُمُ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "أَصْحَٰبٌ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَتَتْكُمُ"
          ],
          "translation": "(there) came to you"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ أَوْ أَتَتْكُمُ _____ أَغَيْرَ ٱللَّهِ تَدْعُونَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةُ",
          "options": [
            "قَضَىٰٓ",
            "فَيَكْشِفُ",
            "يَنْهَوْنَ",
            "ٱلسَّاعَةُ"
          ],
          "translation": "the Hour "
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ أَوْ أَتَتْكُمُ ٱلسَّاعَةُ _____ ٱللَّهِ تَدْعُونَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَغَيْرَ",
          "options": [
            "أَغَيْرَ",
            "تَرَىٰٓ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "أَنشَأَكُم"
          ],
          "translation": "is it other"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ أَوْ أَتَتْكُمُ ٱلسَّاعَةُ أَغَيْرَ _____ تَدْعُونَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلشَّيَٰطِينَ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "لِّيُضِلَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(than) Allah"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ أَوْ أَتَتْكُمُ ٱلسَّاعَةُ أَغَيْرَ ٱللَّهِ _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "تَدْعُونَ",
          "options": [
            "ٱشْتَمَلَتْ",
            "تَدْعُونَ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "you call"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ أَوْ أَتَتْكُمُ ٱلسَّاعَةُ أَغَيْرَ ٱللَّهِ تَدْعُونَ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَلَهْوٌ",
            "إِن",
            "قُلْ",
            "دَابِرُ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ أَوْ أَتَتْكُمُ ٱلسَّاعَةُ أَغَيْرَ ٱللَّهِ تَدْعُونَ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "كُنتُمْ",
            "ﱸ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ أَوْ أَتَتْكُمُ ٱلسَّاعَةُ أَغَيْرَ ٱللَّهِ تَدْعُونَ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "ﱐ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "لَهُۥٓ",
            "تَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "6:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 643,
          "question": "_____ إِيَّاهُ تَدْعُونَ فَيَكْشِفُ مَا تَدْعُونَ إِلَيْهِ إِن شَآءَ وَتَنسَوْنَ مَا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "مِّلَّةَ",
            "لِّكُلِّ",
            "ﲗ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "بَلْ _____ تَدْعُونَ فَيَكْشِفُ مَا تَدْعُونَ إِلَيْهِ إِن شَآءَ وَتَنسَوْنَ مَا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِيَّاهُ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "قُلْ",
            "إِيَّاهُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Him Alone"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "بَلْ إِيَّاهُ _____ فَيَكْشِفُ مَا تَدْعُونَ إِلَيْهِ إِن شَآءَ وَتَنسَوْنَ مَا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "تَدْعُونَ",
          "options": [
            "بِٱلْمُعْتَدِينَ",
            "لَّآ",
            "تَدْعُونَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "you call"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "بَلْ إِيَّاهُ تَدْعُونَ _____ مَا تَدْعُونَ إِلَيْهِ إِن شَآءَ وَتَنسَوْنَ مَا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "فَيَكْشِفُ",
          "options": [
            "أَكُونَ",
            "فَيَكْشِفُ",
            "ٱلْءَايَٰتُ",
            "فَأَخْرَجْنَا"
          ],
          "translation": "and He would remove"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "بَلْ إِيَّاهُ تَدْعُونَ فَيَكْشِفُ _____ تَدْعُونَ إِلَيْهِ إِن شَآءَ وَتَنسَوْنَ مَا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "قَالَ",
            "مِنْ",
            "وَصَّىٰكُم"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "بَلْ إِيَّاهُ تَدْعُونَ فَيَكْشِفُ مَا _____ إِلَيْهِ إِن شَآءَ وَتَنسَوْنَ مَا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "تَدْعُونَ",
          "options": [
            "تَدْعُونَ",
            "ﰳ",
            "قُلْ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "you call"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "بَلْ إِيَّاهُ تَدْعُونَ فَيَكْشِفُ مَا تَدْعُونَ _____ إِن شَآءَ وَتَنسَوْنَ مَا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "لَا",
            "إِلَيْهِ",
            "كُلَّ",
            "ٱفْتِرَآءً"
          ],
          "translation": "upon Him"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "بَلْ إِيَّاهُ تَدْعُونَ فَيَكْشِفُ مَا تَدْعُونَ إِلَيْهِ _____ شَآءَ وَتَنسَوْنَ مَا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "إِن",
            "وَإِذْ",
            "شَهِدُوا۟"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "بَلْ إِيَّاهُ تَدْعُونَ فَيَكْشِفُ مَا تَدْعُونَ إِلَيْهِ إِن _____ وَتَنسَوْنَ مَا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "ﲃ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "أَثْمَرَ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "بَلْ إِيَّاهُ تَدْعُونَ فَيَكْشِفُ مَا تَدْعُونَ إِلَيْهِ إِن شَآءَ _____ مَا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَتَنسَوْنَ",
          "options": [
            "وَتَنسَوْنَ",
            "بَغْتَةً",
            "وَلَا",
            "خَضِرًا"
          ],
          "translation": "and you will forget"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "بَلْ إِيَّاهُ تَدْعُونَ فَيَكْشِفُ مَا تَدْعُونَ إِلَيْهِ إِن شَآءَ وَتَنسَوْنَ _____ تُشْرِكُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "قَبْلِهِمْ",
            "وَإِنَّنِى"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "بَلْ إِيَّاهُ تَدْعُونَ فَيَكْشِفُ مَا تَدْعُونَ إِلَيْهِ إِن شَآءَ وَتَنسَوْنَ مَا _____",
          "answer": "تُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "نَقُولُ",
            "أُمَمٍ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "تُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "you associate (with Him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "6:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 655,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ فَأَخَذْنَٰهُم بِٱلْبَأْسَآءِ وَٱلضَّرَّآءِ لَعَلَّهُمْ يَتَضَرَّعُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "ﲄ",
            "وَلَقَدْ",
            "سَمْعَكُمْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "وَلَقَدْ _____ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ فَأَخَذْنَٰهُم بِٱلْبَأْسَآءِ وَٱلضَّرَّآءِ لَعَلَّهُمْ يَتَضَرَّعُونَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَآ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أُمَّ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "أَرْسَلْنَآ"
          ],
          "translation": "We sent (Messengers)"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَآ _____ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ فَأَخَذْنَٰهُم بِٱلْبَأْسَآءِ وَٱلضَّرَّآءِ لَعَلَّهُمْ يَتَضَرَّعُونَ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "فَمَنِ",
            "ﰚ",
            "إِلَىٰٓ",
            "يَأْتِى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ _____ مِّن قَبْلِكَ فَأَخَذْنَٰهُم بِٱلْبَأْسَآءِ وَٱلضَّرَّآءِ لَعَلَّهُمْ يَتَضَرَّعُونَ",
          "answer": "أُمَمٍ",
          "options": [
            "أُمَمٍ",
            "يَصْدِفُونَ",
            "وَعِيسَىٰ",
            "يُفَرِّطُونَ"
          ],
          "translation": "nations"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ _____ قَبْلِكَ فَأَخَذْنَٰهُم بِٱلْبَأْسَآءِ وَٱلضَّرَّآءِ لَعَلَّهُمْ يَتَضَرَّعُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "يَخُوضُوا۟",
            "نَصِيبًا",
            "مِّن",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن _____ فَأَخَذْنَٰهُم بِٱلْبَأْسَآءِ وَٱلضَّرَّآءِ لَعَلَّهُمْ يَتَضَرَّعُونَ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "فَصَّلَ",
            "رَبِّى",
            "قَبْلِكَ",
            "نَفْسًا"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ _____ بِٱلْبَأْسَآءِ وَٱلضَّرَّآءِ لَعَلَّهُمْ يَتَضَرَّعُونَ",
          "answer": "فَأَخَذْنَٰهُم",
          "options": [
            "وَٱلرُّمَّانَ",
            "مِنَ",
            "فَأَخَذْنَٰهُم",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "then We seized them"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ فَأَخَذْنَٰهُم _____ وَٱلضَّرَّآءِ لَعَلَّهُمْ يَتَضَرَّعُونَ",
          "answer": "بِٱلْبَأْسَآءِ",
          "options": [
            "كَوْكَبًا",
            "وَلَقَدْ",
            "تَكُن",
            "بِٱلْبَأْسَآءِ"
          ],
          "translation": "with adversity"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ فَأَخَذْنَٰهُم بِٱلْبَأْسَآءِ _____ لَعَلَّهُمْ يَتَضَرَّعُونَ",
          "answer": "وَٱلضَّرَّآءِ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَلَقَدْ",
            "مَا",
            "وَٱلضَّرَّآءِ"
          ],
          "translation": "and hardship"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ فَأَخَذْنَٰهُم بِٱلْبَأْسَآءِ وَٱلضَّرَّآءِ _____ يَتَضَرَّعُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَلَلَبَسْنَا",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰٓ أُمَمٍ مِّن قَبْلِكَ فَأَخَذْنَٰهُم بِٱلْبَأْسَآءِ وَٱلضَّرَّآءِ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَتَضَرَّعُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "شَىْءٍ",
            "يَتَضَرَّعُونَ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "humble themselves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "6:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 666,
          "question": "_____ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَا تَضَرَّعُوا۟ وَلَٰكِن قَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَلَوْلَآ",
          "options": [
            "بِٱلْغَدَوٰةِ",
            "مَآ",
            "فَلَوْلَآ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Then why not"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "فَلَوْلَآ _____ جَآءَهُم بَأْسُنَا تَضَرَّعُوا۟ وَلَٰكِن قَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "هَٰذَا",
            "يَجْعَلُ",
            "لَّسْتَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "فَلَوْلَآ إِذْ _____ بَأْسُنَا تَضَرَّعُوا۟ وَلَٰكِن قَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَآءَهُم",
          "options": [
            "جَآءَهُم",
            "لِلَّذِى",
            "لَا",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "فَلَوْلَآ إِذْ جَآءَهُم _____ تَضَرَّعُوا۟ وَلَٰكِن قَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بَأْسُنَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "مَلَكًا",
            "مَا",
            "بَأْسُنَا"
          ],
          "translation": "Our punishment"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "فَلَوْلَآ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَا _____ وَلَٰكِن قَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَضَرَّعُوا۟",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "إِنَّ",
            "تَضَرَّعُوا۟",
            "مُعْرِضِينَ"
          ],
          "translation": "they humbled themselves"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "فَلَوْلَآ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَا تَضَرَّعُوا۟ _____ قَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "ٱلشَّمْسَ",
            "مَآ",
            "وَلَٰكِن",
            "مَن"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "فَلَوْلَآ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَا تَضَرَّعُوا۟ وَلَٰكِن _____ قُلُوبُهُمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "قَسَتْ",
          "options": [
            "وَلِتَصْغَىٰٓ",
            "وَمَنۢ",
            "قَسَتْ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "became hardened"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "فَلَوْلَآ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَا تَضَرَّعُوا۟ وَلَٰكِن قَسَتْ _____ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "قُلُوبُهُمْ",
          "options": [
            "قُلُوبُهُمْ",
            "هُمْ",
            "شَهِيدٌۢ",
            "خَضِرًا"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "فَلَوْلَآ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَا تَضَرَّعُوا۟ وَلَٰكِن قَسَتْ قُلُوبُهُمْ _____ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَزَيَّنَ",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "وَزَيَّنَ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ"
          ],
          "translation": "and made fair-seeming"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "فَلَوْلَآ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَا تَضَرَّعُوا۟ وَلَٰكِن قَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَزَيَّنَ _____ ٱلشَّيْطَٰنُ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "ءَايَةٍ",
            "لِلَّذِى",
            "يَفْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "فَلَوْلَآ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَا تَضَرَّعُوا۟ وَلَٰكِن قَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ _____ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "هَدَىٰنِى",
            "ٱلْقُرْءَانُ",
            "أَخَذْنَٰهُم",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "فَلَوْلَآ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَا تَضَرَّعُوا۟ وَلَٰكِن قَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "لِقَوْمٍ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "فَلَوْلَآ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَا تَضَرَّعُوا۟ وَلَٰكِن قَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ مَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ﰖ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لَّوْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "فَلَوْلَآ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَا تَضَرَّعُوا۟ وَلَٰكِن قَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ مَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "عَلِيمٌ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "6:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 680,
          "question": "_____ نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَٰبَ كُلِّ شَىْءٍ حَتَّىٰٓ إِذَا فَرِحُوا۟ بِمَآ أُوتُوٓا۟ أَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً فَإِذَا هُم مُّبْلِسُونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَلَمَّا",
            "يَقْتَرِفُونَ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "فَلَمَّا _____ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَٰبَ كُلِّ شَىْءٍ حَتَّىٰٓ إِذَا فَرِحُوا۟ بِمَآ أُوتُوٓا۟ أَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً فَإِذَا هُم مُّبْلِسُونَ",
          "answer": "نَسُوا۟",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "نَسُوا۟",
            "عَلَىٰٓ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they forgot"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ _____ ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَٰبَ كُلِّ شَىْءٍ حَتَّىٰٓ إِذَا فَرِحُوا۟ بِمَآ أُوتُوٓا۟ أَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً فَإِذَا هُم مُّبْلِسُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "يَهْدِى",
            "مَآءً",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا _____ بِهِۦ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَٰبَ كُلِّ شَىْءٍ حَتَّىٰٓ إِذَا فَرِحُوا۟ بِمَآ أُوتُوٓا۟ أَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً فَإِذَا هُم مُّبْلِسُونَ",
          "answer": "ذُكِّرُوا۟",
          "options": [
            "بِبَعْضٍ",
            "ثُمَّ",
            "ذُكِّرُوا۟",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "they were reminded"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ _____ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَٰبَ كُلِّ شَىْءٍ حَتَّىٰٓ إِذَا فَرِحُوا۟ بِمَآ أُوتُوٓا۟ أَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً فَإِذَا هُم مُّبْلِسُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "أَنفُسِنَا",
            "بِهِۦ",
            "إِنْ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "of [it]"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ _____ عَلَيْهِمْ أَبْوَٰبَ كُلِّ شَىْءٍ حَتَّىٰٓ إِذَا فَرِحُوا۟ بِمَآ أُوتُوٓا۟ أَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً فَإِذَا هُم مُّبْلِسُونَ",
          "answer": "فَتَحْنَا",
          "options": [
            "فَتَحْنَا",
            "وَإِذَا",
            "إِنِّى",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "We opened"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَتَحْنَا _____ أَبْوَٰبَ كُلِّ شَىْءٍ حَتَّىٰٓ إِذَا فَرِحُوا۟ بِمَآ أُوتُوٓا۟ أَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً فَإِذَا هُم مُّبْلِسُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "تَحْتِ",
            "يَصْدِفُونَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ _____ كُلِّ شَىْءٍ حَتَّىٰٓ إِذَا فَرِحُوا۟ بِمَآ أُوتُوٓا۟ أَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً فَإِذَا هُم مُّبْلِسُونَ",
          "answer": "أَبْوَٰبَ",
          "options": [
            "وَإِنْ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "أَبْوَٰبَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "gates"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَٰبَ _____ شَىْءٍ حَتَّىٰٓ إِذَا فَرِحُوا۟ بِمَآ أُوتُوٓا۟ أَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً فَإِذَا هُم مُّبْلِسُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "كُلِّ",
            "كَذِبًا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of) every"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَٰبَ كُلِّ _____ حَتَّىٰٓ إِذَا فَرِحُوا۟ بِمَآ أُوتُوٓا۟ أَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً فَإِذَا هُم مُّبْلِسُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "مَعَ",
            "شَىْءٍ",
            "بَعْضًۢا"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَٰبَ كُلِّ شَىْءٍ _____ إِذَا فَرِحُوا۟ بِمَآ أُوتُوٓا۟ أَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً فَإِذَا هُم مُّبْلِسُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "إِن",
            "حَتَّىٰٓ",
            "أَظْلَمُ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَٰبَ كُلِّ شَىْءٍ حَتَّىٰٓ _____ فَرِحُوا۟ بِمَآ أُوتُوٓا۟ أَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً فَإِذَا هُم مُّبْلِسُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "إِلَّا",
            "يُرَدُّ",
            "لَيُوحُونَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَٰبَ كُلِّ شَىْءٍ حَتَّىٰٓ إِذَا _____ بِمَآ أُوتُوٓا۟ أَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً فَإِذَا هُم مُّبْلِسُونَ",
          "answer": "فَرِحُوا۟",
          "options": [
            "أَن",
            "يُطْعِمُ",
            "فَرِحُوا۟",
            "لَقَالَ"
          ],
          "translation": "they rejoiced"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَٰبَ كُلِّ شَىْءٍ حَتَّىٰٓ إِذَا فَرِحُوا۟ _____ أُوتُوٓا۟ أَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً فَإِذَا هُم مُّبْلِسُونَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "بَنِينَ",
            "ءَابَآئِهِمْ",
            "أَشْرَكُوا۟",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَٰبَ كُلِّ شَىْءٍ حَتَّىٰٓ إِذَا فَرِحُوا۟ بِمَآ _____ أَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً فَإِذَا هُم مُّبْلِسُونَ",
          "answer": "أُوتُوٓا۟",
          "options": [
            "أُوتُوٓا۟",
            "عَلَيْكُمْ",
            "فِى",
            "أَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "they were given"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَٰبَ كُلِّ شَىْءٍ حَتَّىٰٓ إِذَا فَرِحُوا۟ بِمَآ أُوتُوٓا۟ _____ بَغْتَةً فَإِذَا هُم مُّبْلِسُونَ",
          "answer": "أَخَذْنَٰهُم",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "سِرَّكُمْ",
            "أَخَذْنَٰهُم",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "We seized them"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَٰبَ كُلِّ شَىْءٍ حَتَّىٰٓ إِذَا فَرِحُوا۟ بِمَآ أُوتُوٓا۟ أَخَذْنَٰهُم _____ فَإِذَا هُم مُّبْلِسُونَ",
          "answer": "بَغْتَةً",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "بَغْتَةً",
            "أَيْنَ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "suddenly"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَٰبَ كُلِّ شَىْءٍ حَتَّىٰٓ إِذَا فَرِحُوا۟ بِمَآ أُوتُوٓا۟ أَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً _____ هُم مُّبْلِسُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "تَأْكُلُوا۟",
            "عَنْهُ",
            "مَا",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "and then"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَٰبَ كُلِّ شَىْءٍ حَتَّىٰٓ إِذَا فَرِحُوا۟ بِمَآ أُوتُوٓا۟ أَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً فَإِذَا _____ مُّبْلِسُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "ﰎ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "هُم",
            "مَا"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "فَلَمَّا نَسُوا۟ مَا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَٰبَ كُلِّ شَىْءٍ حَتَّىٰٓ إِذَا فَرِحُوا۟ بِمَآ أُوتُوٓا۟ أَخَذْنَٰهُم بَغْتَةً فَإِذَا هُم _____",
          "answer": "مُّبْلِسُونَ",
          "options": [
            "وَإِسْمَٰعِيلَ",
            "ٱلْأُنثَيَيْنِ",
            "مُّبْلِسُونَ",
            "أَسْرَعُ"
          ],
          "translation": "(were) dumbfounded"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "6:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 700,
          "question": "_____ دَابِرُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَقُطِعَ",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "لَمُشْرِكُونَ",
            "فَقُطِعَ"
          ],
          "translation": "So was cut off"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "فَقُطِعَ _____ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "دَابِرُ",
          "options": [
            "دَابِرُ",
            "فَرَّقُوا۟",
            "فِى",
            "رَبَّهُم"
          ],
          "translation": "(the) remnant"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "فَقُطِعَ دَابِرُ _____ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "رَبُّكُمْ",
            "إِلَّآ",
            "ءَايَةٍ"
          ],
          "translation": "(of) the people"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "فَقُطِعَ دَابِرُ ٱلْقَوْمِ _____ ظَلَمُوا۟ وَٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبِّهِمْ",
            "إِن",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "[those] who"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "فَقُطِعَ دَابِرُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ _____ وَٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "لِلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "did wrong"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "فَقُطِعَ دَابِرُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "يَصْدِفُونَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "وَٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "And all praises and thanks"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "فَقُطِعَ دَابِرُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَٱلْحَمْدُ _____ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "سَكَنًا",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(be) to Allah"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "فَقُطِعَ دَابِرُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "وَلَا",
            "إِن",
            "أَنَدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "Lord"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "فَقُطِعَ دَابِرُ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "تَدْعُونَهُۥ",
            "وَجَعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "6:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 709,
          "question": "_____ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُم مَّنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِهِ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "عِلْمًا",
            "هَادُوا۟",
            "قُلْ",
            "وَذَكِّرْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "قُلْ _____ إِنْ أَخَذَ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُم مَّنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِهِ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "أَرَءَيْتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "ذُرِّيَّتِهِۦ",
            "أَن",
            "أَرَءَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "Have you seen"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ _____ أَخَذَ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُم مَّنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِهِ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "أَنَا۠",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ _____ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُم مَّنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِهِ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "أَخَذَ",
          "options": [
            "أَخَذَ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "إِنَّ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "took away"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ _____ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُم مَّنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِهِ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِى",
            "قَدِ",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ ٱللَّهُ _____ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُم مَّنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِهِ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "سَمْعَكُمْ",
          "options": [
            "سَمْعَكُمْ",
            "كَثِيرًا",
            "وَحَرْثٌ",
            "قُبُلًا"
          ],
          "translation": "your hearing"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ _____ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُم مَّنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِهِ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "وَأَبْصَٰرَكُمْ",
          "options": [
            "وَأَبْصَٰرَكُمْ",
            "وَفِىٓ",
            "بِمَا",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "and your sight"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ _____ عَلَىٰ قُلُوبِكُم مَّنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِهِ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "وَخَتَمَ",
          "options": [
            "سَنَجْزِى",
            "ﱗ",
            "وَخَتَمَ",
            "يُذْكَرِ"
          ],
          "translation": "and sealed"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ _____ قُلُوبِكُم مَّنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِهِ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "إِنِ",
            "كَانُوا۟",
            "مَآ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ _____ مَّنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِهِ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "قُلُوبِكُم",
          "options": [
            "أَنفُسِهِمْ",
            "مِنَ",
            "قُلُوبِكُم",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "your hearts"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُم _____ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِهِ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "مَّنْ",
            "قَدْ",
            "أَوْ",
            "ءَايَٰتِى"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُم مَّنْ _____ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِهِ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "إِلَٰهٌ",
          "options": [
            "إِلَٰهٌ",
            "ٱسْمَ",
            "حَرَّمَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "(is the) god"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُم مَّنْ إِلَٰهٌ _____ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِهِ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "غَيْرُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مِن",
            "جَآءَكُم",
            "غَيْرُ"
          ],
          "translation": "other than"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُم مَّنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ _____ يَأْتِيكُم بِهِ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﱋ",
            "ٱللَّهِ",
            "حَكِيمٌ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُم مَّنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ _____ بِهِ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "يَأْتِيكُم",
          "options": [
            "يَأْتِيكُم",
            "أَلَمْ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "أَتَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "to bring [back] to you"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُم مَّنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم _____ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "عَلَىٰ",
            "ﰛ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُم مَّنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِهِ _____ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "ٱنظُرْ",
          "options": [
            "تَخَافُونَ",
            "أَوْلَٰدَكُم",
            "ٱنظُرْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "See"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُم مَّنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِهِ ٱنظُرْ _____ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "بَازِغَةً",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "كَيْفَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُم مَّنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِهِ ٱنظُرْ كَيْفَ _____ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "نُصَرِّفُ",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "نُصَرِّفُ",
            "مَا",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "We explain"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُم مَّنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِهِ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ _____ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "إِلَىٰ",
            "فَقَالُوا۟",
            "قَتَلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "the Signs"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُم مَّنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِهِ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ _____ هُمْ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلظَّنَّ",
            "ثُمَّ",
            "بَصَآئِرُ"
          ],
          "translation": "yet"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُم مَّنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِهِ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ _____ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "وَلَلدَّارُ",
            "ﰕ",
            "هُمْ",
            "مِّنْهَا"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ ٱللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَٰرَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُم مَّنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِهِ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ هُمْ _____",
          "answer": "يَصْدِفُونَ",
          "options": [
            "مِن",
            "يَصْدِفُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﲌ"
          ],
          "translation": "turn away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "6:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 732,
          "question": "_____ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ بَغْتَةً أَوْ جَهْرَةً هَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "هُم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قُلْ",
            "عَدُوٌّ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "قُلْ _____ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ بَغْتَةً أَوْ جَهْرَةً هَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أَرَءَيْتَكُمْ",
          "options": [
            "أَرَءَيْتَكُمْ",
            "ﲌ",
            "ﱅ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "Have you seen"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ _____ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ بَغْتَةً أَوْ جَهْرَةً هَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "إِنْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ _____ عَذَابُ ٱللَّهِ بَغْتَةً أَوْ جَهْرَةً هَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أَتَىٰكُمْ",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "لِلَّهِ",
            "مَعَهُمْ",
            "أَتَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "comes to you"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ _____ ٱللَّهِ بَغْتَةً أَوْ جَهْرَةً هَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "عَذَابُ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "عَذَابُ",
            "لِتَهْتَدُوا۟",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "punishment"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ _____ بَغْتَةً أَوْ جَهْرَةً هَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﲤ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَيْهِ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ _____ أَوْ جَهْرَةً هَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "بَغْتَةً",
          "options": [
            "بَغْتَةً",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "لِقَوْمٍ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "suddenly"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ بَغْتَةً _____ جَهْرَةً هَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "يُحِبُّ",
            "بَعْدَ",
            "يُفَرِّطُونَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ بَغْتَةً أَوْ _____ هَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "جَهْرَةً",
          "options": [
            "أَرْحَامُ",
            "جَهْرَةً",
            "وَهُمْ",
            "أُكُلُهُۥ"
          ],
          "translation": "openly"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ بَغْتَةً أَوْ جَهْرَةً _____ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "وَمَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "will"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ بَغْتَةً أَوْ جَهْرَةً هَلْ _____ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "يُهْلَكُ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْمَىٰ",
            "ﱭ",
            "وَلِيًّا",
            "يُهْلَكُ"
          ],
          "translation": "(any) be destroyed"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ بَغْتَةً أَوْ جَهْرَةً هَلْ يُهْلَكُ _____ ٱلْقَوْمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "يَجْعَلْهُ",
            "ٱلْمُهْتَدِينَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ بَغْتَةً أَوْ جَهْرَةً هَلْ يُهْلَكُ إِلَّا _____ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمُ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمُ",
            "يُجْزَىٰٓ",
            "عَنْهُ",
            "أَشْرَكُوٓا۟"
          ],
          "translation": "the people "
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتَكُمْ إِنْ أَتَىٰكُمْ عَذَابُ ٱللَّهِ بَغْتَةً أَوْ جَهْرَةً هَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "مَعْرُوشَٰتٍ",
            "لَمُشْرِكُونَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "فَقُل"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "6:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 746,
          "question": "_____ نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ فَمَنْ ءَامَنَ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "وَمَا",
            "أَزْوَٰجِنَا",
            "ﱹ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "وَمَا _____ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ فَمَنْ ءَامَنَ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "نُرْسِلُ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "نُرْسِلُ",
            "إِنَّكُمْ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "We send"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ _____ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ فَمَنْ ءَامَنَ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "ذُرِّيَّتِهِۦ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ _____ مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ فَمَنْ ءَامَنَ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "إِلَّا",
            "ٱسْتَمْتَعَ",
            "فِتْنَتُهُمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا _____ وَمُنذِرِينَ فَمَنْ ءَامَنَ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "مُبَشِّرِينَ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "يُنفَخُ",
            "مُبَشِّرِينَ",
            "بَعْدِهِۦ"
          ],
          "translation": "(as) bearer of glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ _____ فَمَنْ ءَامَنَ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "وَمُنذِرِينَ",
          "options": [
            "ءَآلذَّكَرَيْنِ",
            "أُمِرْتُ",
            "وَمُنذِرِينَ",
            "حَصَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "and (as) warners"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ _____ ءَامَنَ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "فَمَنْ",
          "options": [
            "فَمَنْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَوْلَا",
            "حَفَظَةً"
          ],
          "translation": "So whoever"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ فَمَنْ _____ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "ءَامَنَ",
          "options": [
            "ءَامَنَ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "مَآ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ فَمَنْ ءَامَنَ _____ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "وَأَصْلَحَ",
          "options": [
            "يَطْعَمُهَآ",
            "لَهُۥٓ",
            "ﱛ",
            "وَأَصْلَحَ"
          ],
          "translation": "and reformed"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ فَمَنْ ءَامَنَ وَأَصْلَحَ _____ خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "لَا",
            "حَبَّةٍ",
            "فَلَا",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "then no"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ فَمَنْ ءَامَنَ وَأَصْلَحَ فَلَا _____ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "خَوْفٌ",
          "options": [
            "خَوْفٌ",
            "يَأْتِىَ",
            "يَنظُرُونَ",
            "أَوْلِيَآئِهِمْ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ فَمَنْ ءَامَنَ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ _____ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "وَإِسْمَٰعِيلَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "عَن",
            "أَرْحَامُ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ فَمَنْ ءَامَنَ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ _____ هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لَا",
            "ﰩ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ فَمَنْ ءَامَنَ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا _____ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "وَصَدَفَ",
            "فِى",
            "هُمْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ فَمَنْ ءَامَنَ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ _____",
          "answer": "يَحْزَنُونَ",
          "options": [
            "ﱴ",
            "بِضُرٍّ",
            "يَحْزَنُونَ",
            "يَقُصُّ"
          ],
          "translation": "will grieve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "6:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 761,
          "question": "_____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَمَسُّهُمُ ٱلْعَذَابُ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَمَنْ",
            "أَتَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِنَا يَمَسُّهُمُ ٱلْعَذَابُ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "أَبْنَآءَهُمُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "إِلَّآ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ يَمَسُّهُمُ ٱلْعَذَابُ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "لَعِبًا"
          ],
          "translation": "[in] Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ ٱلْعَذَابُ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "يَمَسُّهُمُ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "بَازِغَةً",
            "مُتَشَٰبِهٍ",
            "يَمَسُّهُمُ"
          ],
          "translation": "will touch them"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَمَسُّهُمُ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابُ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "وَمَا",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَمَسُّهُمُ ٱلْعَذَابُ _____ كَانُوا۟ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "أَسْرَعُ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "فَرِحُوا۟"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَمَسُّهُمُ ٱلْعَذَابُ بِمَا _____ يَفْسُقُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "وَمِن",
            "وَغَيْرَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا يَمَسُّهُمُ ٱلْعَذَابُ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَفْسُقُونَ",
          "options": [
            "يَفْسُقُونَ",
            "مَلَكٌ",
            "يَتَّقُونَ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "defiantly disobey"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "6:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 769,
          "question": "_____ لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "ﲃ",
            "قُل",
            "مَن",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "قُل _____ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لَّآ",
          "options": [
            "أَنَّهُۥ",
            "لَّآ",
            "وَلِيَكُونَ",
            "عِلْمًا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "قُل لَّآ _____ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "أَقُولُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَقُولُ",
            "مُشْتَبِهًا",
            "حَرَّمْنَا"
          ],
          "translation": "(do) I say"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ _____ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "وَوَهَبْنَا",
            "لَكُمْ",
            "إِنَّ",
            "يَخُوضُوا۟"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ _____ خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "عِندِى",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "بِٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "عِندِى"
          ],
          "translation": "(that) with me"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى _____ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "خَزَآئِنُ",
          "options": [
            "خَزَآئِنُ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "خَيْرٌ",
            "يَضِلُّ"
          ],
          "translation": "(are the) treasures"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ _____ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "كِتَٰبٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "شَدِيدٌۢ",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ _____ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "مِّن",
            "جَعَلَ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ _____ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "أَعْلَمُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "تَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "(that) I know"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ _____ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْغَيْبَ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "ٱلْغَيْبَ",
            "هَٰذِهِۦ"
          ],
          "translation": "the unseen"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ _____ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَرْجُلِكُمْ",
            "هَدَى"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ _____ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "أَقُولُ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "خِنزِيرٍ",
            "وَلَا",
            "أَقُولُ"
          ],
          "translation": "I say"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ _____ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَلَآ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ _____ مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "مَا",
            "إِنِّى",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "عَدْلٍ"
          ],
          "translation": "that I (am)"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى _____ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "مَلَكٌ",
          "options": [
            "مَلَكٌ",
            "ﰎ",
            "ٱلظَّنَّ",
            "ٱثْنَيْنِ"
          ],
          "translation": "an Angel"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ _____ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "سَلَٰمٌ",
            "وَكُنتُمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ _____ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "أَتَّبِعُ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "رَيْبَ",
            "أَتَّبِعُ",
            "تَذَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "(do) I follow"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ _____ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱسْتَهْوَتْهُ",
            "إِلَّا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "بِٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا _____ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "بَلْ",
            "وَصَّىٰكُم",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا _____ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "يُوحَىٰٓ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "عَلَىٰٓ",
            "رَبِّهِمْ",
            "يُوحَىٰٓ"
          ],
          "translation": "is revealed"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ _____ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "مُشْرِكِينَ",
            "وَلَآ",
            "إِلَىَّ",
            "ﱿ"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ _____ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "حَنِيفًا",
            "قُلْ",
            "فَقَالُوا۟",
            "فَأَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ _____ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "فَوْقِكُمْ",
            "هَلْ",
            "وَلَوْ",
            "ﱬ"
          ],
          "translation": "Can"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ _____ ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "يَسْتَوِى",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "يَسْتَوِى",
            "أَمْرُهُمْ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "be equal"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى _____ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَعْمَىٰ",
          "options": [
            "إِحْسَٰنًا",
            "ٱلْأَعْمَىٰ",
            "كُلَّ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "the blind"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ _____ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَٱلْبَصِيرُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "أَن",
            "وَٱلْبَصِيرُ",
            "مُّسْتَقِيمٍ"
          ],
          "translation": "and the seeing one"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ _____ تَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "ﱉ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "مَّعْرُوشَٰتٍ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "قُل لَّآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ إِنِّى مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَتَفَكَّرُونَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "هُوَ",
            "تَتَفَكَّرُونَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "you give thought"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "6:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 797,
          "question": "_____ بِهِ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَن يُحْشَرُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ لَيْسَ لَهُم مِّن دُونِهِۦ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ لَّعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "وَأَنذِرْ",
          "options": [
            "وَأَنذِرْ",
            "بَيْنِنَآ",
            "وَلَا",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "And warn"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "وَأَنذِرْ _____ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَن يُحْشَرُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ لَيْسَ لَهُم مِّن دُونِهِۦ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ لَّعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "وَإِسْمَٰعِيلَ",
            "وَلَوْ",
            "وَأَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "وَأَنذِرْ بِهِ _____ يَخَافُونَ أَن يُحْشَرُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ لَيْسَ لَهُم مِّن دُونِهِۦ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ لَّعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَئِنَّكُمْ",
            "أُكُلُهُۥ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "وَأَنذِرْ بِهِ ٱلَّذِينَ _____ أَن يُحْشَرُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ لَيْسَ لَهُم مِّن دُونِهِۦ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ لَّعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "يَخَافُونَ",
          "options": [
            "وَلَدٌ",
            "وَٱللَّهُ",
            "يَخَافُونَ",
            "حُجَّتُنَآ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "وَأَنذِرْ بِهِ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ _____ يُحْشَرُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ لَيْسَ لَهُم مِّن دُونِهِۦ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ لَّعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "عَلَى",
            "مَيْتَةً",
            "فَلَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "وَأَنذِرْ بِهِ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَن _____ إِلَىٰ رَبِّهِمْ لَيْسَ لَهُم مِّن دُونِهِۦ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ لَّعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "يُحْشَرُوٓا۟",
          "options": [
            "شُرَكَآؤُكُمُ",
            "يُحْشَرُوٓا۟",
            "ﰼ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "they will be gathered"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "وَأَنذِرْ بِهِ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَن يُحْشَرُوٓا۟ _____ رَبِّهِمْ لَيْسَ لَهُم مِّن دُونِهِۦ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ لَّعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَهَٰذَا",
            "وَعَذَابٌ",
            "لِّيَقُولُوٓا۟"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "وَأَنذِرْ بِهِ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَن يُحْشَرُوٓا۟ إِلَىٰ _____ لَيْسَ لَهُم مِّن دُونِهِۦ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ لَّعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "مُعْرِضِينَ",
            "رَبِّهِمْ",
            "يَأْتِىَ",
            "فَوْقَ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "وَأَنذِرْ بِهِ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَن يُحْشَرُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ _____ لَهُم مِّن دُونِهِۦ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ لَّعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "عَن",
            "إِنَّمَآ",
            "صَغَارٌ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "وَأَنذِرْ بِهِ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَن يُحْشَرُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ لَيْسَ _____ مِّن دُونِهِۦ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ لَّعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "يَكُونَ",
            "وَهُوَ",
            "لَهُم",
            "مَا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "وَأَنذِرْ بِهِ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَن يُحْشَرُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ لَيْسَ لَهُم _____ دُونِهِۦ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ لَّعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "ﲓ",
            "وَلَا",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "وَأَنذِرْ بِهِ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَن يُحْشَرُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ لَيْسَ لَهُم مِّن _____ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ لَّعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "يَقُصُّ",
            "إِلَىَّ",
            "ﲉ"
          ],
          "translation": "other than Him"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "وَأَنذِرْ بِهِ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَن يُحْشَرُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ لَيْسَ لَهُم مِّن دُونِهِۦ _____ وَلَا شَفِيعٌ لَّعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "وَلِىٌّ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "فِىٓ",
            "وَلِىٌّ"
          ],
          "translation": "any protector"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "وَأَنذِرْ بِهِ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَن يُحْشَرُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ لَيْسَ لَهُم مِّن دُونِهِۦ وَلِىٌّ _____ شَفِيعٌ لَّعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَلَا",
            "ﲑ",
            "تَعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "وَأَنذِرْ بِهِ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَن يُحْشَرُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ لَيْسَ لَهُم مِّن دُونِهِۦ وَلِىٌّ وَلَا _____ لَّعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "شَفِيعٌ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "شَفِيعٌ",
            "إِمْلَٰقٍ",
            "وَهَٰذَا"
          ],
          "translation": "any intercessor"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "وَأَنذِرْ بِهِ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَن يُحْشَرُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ لَيْسَ لَهُم مِّن دُونِهِۦ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ _____ يَتَّقُونَ",
          "answer": "لَّعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "رُدُّوٓا۟",
            "لَّعَلَّهُمْ",
            "ﰽ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "وَأَنذِرْ بِهِ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَن يُحْشَرُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ لَيْسَ لَهُم مِّن دُونِهِۦ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ لَّعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَتَّقُونَ",
          "options": [
            "بَازِغَةً",
            "فِى",
            "يَتَّقُونَ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "(become) righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "6:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 814,
          "question": "_____ تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَلَا",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "وَلَا _____ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "تَطْرُدِ",
          "options": [
            "تَطْرُدِ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ﲌ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "send away"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ _____ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَشَرٍ",
            "هُوَ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ _____ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَدْعُونَ",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "يُهْلِكُونَ",
            "مِّنْ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "call"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ _____ بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "رَبَّهُم",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "رَبَّهُم",
            "لَّا",
            "لَتَشْهَدُونَ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم _____ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِٱلْغَدَوٰةِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "بِٱلْغَدَوٰةِ",
            "وَهُوَ",
            "وَلَهُ"
          ],
          "translation": "in the morning"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ _____ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَٱلْعَشِىِّ",
          "options": [
            "وَٱلْعَشِىِّ",
            "قَالُوا۟",
            "ﰍ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the evening"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ _____ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يُرِيدُونَ",
          "options": [
            "مِن",
            "مَا",
            "رَبَّهُم",
            "يُرِيدُونَ"
          ],
          "translation": "desiring"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ _____ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَجْهَهُۥ",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "وَجْهَهُۥ",
            "أَسْرَعُ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "His Countenance"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ _____ عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "مَا",
            "بَطَنَ",
            "ءَابَآؤُنَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا _____ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "ﱿ",
            "مَرَّةٍ",
            "فَبِهُدَىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "(is) on you"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ _____ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "أَخَذْنَٰهُم",
            "مِّن",
            "مِنْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ _____ مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "حِسَابِهِم",
          "options": [
            "إِنِ",
            "حِسَابِهِم",
            "حَرَّمَ",
            "وَٱلْجِنِّ"
          ],
          "translation": "their account"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم _____ شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "عَمِىَ",
            "مِّن",
            "مَا",
            "يَهْدِيَهُۥ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن _____ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "نَبِىٍّ",
            "وَصَدَفَ",
            "ﱲ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ _____ مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَلَلَبَسْنَا",
            "وَمَا",
            "ذُكِرَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا _____ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ﱐ",
            "مِنْ",
            "لَهُمْ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ _____ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "حِسَابِكَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "حِسَابِكَ",
            "أَوَّلُ",
            "تَقْرَبُوا۟"
          ],
          "translation": "your account"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ _____ مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "مِن",
            "مُنتَظِرُونَ",
            "عَلَيْهِم",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم _____ شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَرَفَعَ",
            "أَنجَىٰنَا",
            "طَآئِفَتَيْنِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن _____ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "وَغَيْرَ",
            "أُوحِىَ",
            "شَىْءٍ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ _____ فَتَكُونَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَتَطْرُدَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْفَوْزُ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "فَتَطْرُدَهُمْ",
            "أَجَلًا"
          ],
          "translation": "So were you to send them away"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ _____ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَتَكُونَ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "بَعْضٍ",
            "فَتَكُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "then you would be"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يَصَّعَّدُ",
            "بِهِۦ",
            "وَرَحْمَةً"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "وَلَا تَطْرُدِ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِم مِّن شَىْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "تَكُن",
            "فِىٓ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "6:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 839,
          "question": "_____ فَتَنَّا بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لِّيَقُولُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنۢ بَيْنِنَآ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَلَهْوٌ",
            "قَرْنٍ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لِّيَقُولُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنۢ بَيْنِنَآ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "فَتَنَّا",
          "options": [
            "ﰥ",
            "مَن",
            "فَتَنَّا",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "We try"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ فَتَنَّا _____ بِبَعْضٍ لِّيَقُولُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنۢ بَيْنِنَآ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "بَعْضَهُم",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "غَيْرِهِۦ",
            "بَعْضَهُم",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ فَتَنَّا بَعْضَهُم _____ لِّيَقُولُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنۢ بَيْنِنَآ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "بِبَعْضٍ",
          "options": [
            "ﱰ",
            "إِن",
            "كَانُوا۟",
            "بِبَعْضٍ"
          ],
          "translation": "with others"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ فَتَنَّا بَعْضَهُم بِبَعْضٍ _____ أَهَٰٓؤُلَآءِ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنۢ بَيْنِنَآ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "لِّيَقُولُوٓا۟",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "لِّيَقُولُوٓا۟",
            "ﲈ",
            "ٱلْعَذَابُ"
          ],
          "translation": "that they say"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ فَتَنَّا بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لِّيَقُولُوٓا۟ _____ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنۢ بَيْنِنَآ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "أَهَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "ﱰ",
            "لَّا",
            "أَهَٰٓؤُلَآءِ",
            "قَدَرُوا۟"
          ],
          "translation": "Are these"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ فَتَنَّا بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لِّيَقُولُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ _____ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنۢ بَيْنِنَآ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مَنَّ",
          "options": [
            "مَنَّ",
            "وَمَا",
            "كُلُّ",
            "مَالَ"
          ],
          "translation": "(whom has been) favored"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ فَتَنَّا بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لِّيَقُولُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ مَنَّ _____ عَلَيْهِم مِّنۢ بَيْنِنَآ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَّا",
            "أَهْوَآءَكُمْ",
            "مِنكُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ فَتَنَّا بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لِّيَقُولُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ مَنَّ ٱللَّهُ _____ مِّنۢ بَيْنِنَآ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "قُل",
            "نَفْسٌۢ",
            "يَلْبِسُونَ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "[upon them]"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ فَتَنَّا بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لِّيَقُولُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْهِم _____ بَيْنِنَآ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "جَآءَكَ",
            "لِكَلِمَٰتِهِۦ",
            "مِّنۢ",
            "سَبِيلُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ فَتَنَّا بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لِّيَقُولُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنۢ _____ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "بَيْنِنَآ",
          "options": [
            "يَقُصُّ",
            "كَمَن",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "بَيْنِنَآ"
          ],
          "translation": "among us"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ فَتَنَّا بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لِّيَقُولُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنۢ بَيْنِنَآ _____ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ بِٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "أَلَيْسَ",
          "options": [
            "أَلَيْسَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "هُوَ",
            "بِظُلْمٍ"
          ],
          "translation": "is not"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ فَتَنَّا بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لِّيَقُولُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنۢ بَيْنِنَآ أَلَيْسَ _____ بِأَعْلَمَ بِٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "مِنَ",
            "صَلَاتِهِمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ فَتَنَّا بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لِّيَقُولُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنۢ بَيْنِنَآ أَلَيْسَ ٱللَّهُ _____ بِٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "بِأَعْلَمَ",
          "options": [
            "سَبِيلِهِۦ",
            "ءَايَٰتِ",
            "بِأَعْلَمَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "most knowing"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ فَتَنَّا بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لِّيَقُولُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْهِم مِّنۢ بَيْنِنَآ أَلَيْسَ ٱللَّهُ بِأَعْلَمَ _____",
          "answer": "بِٱلشَّٰكِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلظَّنَّ",
            "وَأَنْعَٰمٌ",
            "عَلَيْهِم",
            "بِٱلشَّٰكِرِينَ"
          ],
          "translation": "of those who are grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "6:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 854,
          "question": "_____ جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "يُرْجَعُونَ",
            "يَخُوضُوا۟",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "وَإِذَا _____ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "جَآءَكَ",
          "options": [
            "جَآءَكَ",
            "وَأَصْلَحَ",
            "لَّسْتُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "come to you"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ _____ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "بِهِۦ",
            "وَٱلْعَشِىِّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَهُم",
            "ٱخْتَلَطَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ _____ فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "رَّحِيمٌ",
            "ﱍ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "in Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا _____ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَقُلْ",
          "options": [
            "فَبِهُدَىٰهُمُ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "فَقُلْ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "then say"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ _____ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "سَلَٰمٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "سَلَٰمٌ",
            "وَلِىٌّ",
            "كَلِمَتُ"
          ],
          "translation": "Peace"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ _____ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "وَكَّلْنَا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ﱼ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(be) upon you"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ _____ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "كَتَبَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِنَ",
            "كَتَبَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(Has) Prescribed"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ _____ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "قُل",
            "فَعَلَيْهَا",
            "رَبُّكُمْ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ _____ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "عَلَىٰ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ _____ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "نَفْسِهِ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "نَفْسِهِ",
            "نَبِّـُٔونِى"
          ],
          "translation": "Himself"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ _____ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَةَ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَةَ",
            "وَلَا",
            "لَهُۥ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "the Mercy"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ _____ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَنَّهُۥ",
          "options": [
            "أَنَّهُۥ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "أَفَلَتْ",
            "ذِكْرَىٰ"
          ],
          "translation": "that he"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ _____ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَصَّىٰكُمُ",
            "مَنْ",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ _____ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَمِلَ",
          "options": [
            "عَمِلَ",
            "عَلَيْهِ",
            "تُطِعْ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "does"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ _____ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "تَذَكَّرُونَ",
            "مِنكُمْ",
            "أَعْلَمُ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ _____ بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "سُوٓءًۢا",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "يَصْدِفُونَ",
            "سُوٓءًۢا",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "evil"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا _____ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِجَهَٰلَةٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَا",
            "بِجَهَٰلَةٍ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "in ignorance"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ _____ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "كُذِّبُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ _____ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَابَ",
          "options": [
            "وَيُوسُفَ",
            "فَإِن",
            "تَابَ",
            "نَرَىٰ"
          ],
          "translation": "repents"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ _____ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "مِنۢ",
            "حَفَظَةً",
            "يَشَإِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ _____ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَعْدِهِۦ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "يَصْدِفُونَ",
            "بَعْدِهِۦ",
            "مِّلَّةَ"
          ],
          "translation": "after it"
        },
        {
          "question_id": 877,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ _____ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَأَصْلَحَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ﰞ",
            "تَبْتَغِىَ",
            "وَأَصْلَحَ"
          ],
          "translation": "and reforms"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَأَنَّهُۥ",
          "options": [
            "فَأَنَّهُۥ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "ﱅ",
            "يَأْتِيهِمْ"
          ],
          "translation": "then, indeed He"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "ظُفُرٍ",
            "إِيمَٰنِهَا",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "وَإِذَا جَآءَكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِـَٔايَٰتِنَا فَقُلْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ ٱلرَّحْمَةَ أَنَّهُۥ مَنْ عَمِلَ مِنكُمْ سُوٓءًۢا بِجَهَٰلَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنۢ بَعْدِهِۦ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُۥ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "وَحَشَرْنَا",
            "جَآءَهُم",
            "ﰵ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "6:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 881,
          "question": "_____ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ وَلِتَسْتَبِينَ سَبِيلُ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "رَبِّنَا",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "مَا",
            "تَقُولُوا۟"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ ٱلْءَايَٰتِ وَلِتَسْتَبِينَ سَبِيلُ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "نُفَصِّلُ",
          "options": [
            "نُفَصِّلُ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ﰓ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "We explain"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ _____ وَلِتَسْتَبِينَ سَبِيلُ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "بِغَيْرِ",
            "بِمَا",
            "طَلْعِهَا"
          ],
          "translation": "the Verses"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ _____ سَبِيلُ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "وَلِتَسْتَبِينَ",
          "options": [
            "تَكُنْ",
            "مُّسَمًّى",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَلِتَسْتَبِينَ"
          ],
          "translation": "so that becomes manifest"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ وَلِتَسْتَبِينَ _____ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "سَبِيلُ",
          "options": [
            "يُكَذِّبُونَكَ",
            "حَرَجًا",
            "سَبِيلُ",
            "ﲙ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ وَلِتَسْتَبِينَ سَبِيلُ _____",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "أَمْرُهُمْ",
            "دَرَجَٰتٍ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "(of) the criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "6:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 887,
          "question": "_____ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُل لَّآ أَتَّبِعُ أَهْوَآءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "بَيِّنَةٌ",
            "قُلْ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "قُلْ _____ نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُل لَّآ أَتَّبِعُ أَهْوَآءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "بِعَظْمٍ",
            "إِنِّى",
            "رَّبِّكُمْ",
            "وَحَآجَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed I"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "قُلْ إِنِّى _____ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُل لَّآ أَتَّبِعُ أَهْوَآءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "نُهِيتُ",
          "options": [
            "ءَالِهَةً",
            "تَمَامًا",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "نُهِيتُ"
          ],
          "translation": "[I] am forbidden"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ _____ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُل لَّآ أَتَّبِعُ أَهْوَآءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "كَرْبٍ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ _____ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُل لَّآ أَتَّبِعُ أَهْوَآءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "أَعْبُدَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "وَلَا",
            "أَعْبُدَ"
          ],
          "translation": "I worship"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ _____ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُل لَّآ أَتَّبِعُ أَهْوَآءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كُلًّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "هَلْ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "those whom"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُل لَّآ أَتَّبِعُ أَهْوَآءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "تَدْعُونَ",
          "options": [
            "ٱلْعِقَابِ",
            "تَدْعُونَ",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "you call"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ قُل لَّآ أَتَّبِعُ أَهْوَآءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "قُل",
            "ٱلْبَقَرِ",
            "مِن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن _____ ٱللَّهِ قُل لَّآ أَتَّبِعُ أَهْوَآءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "أَمْثَالُكُم",
            "دُونِ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ _____ قُل لَّآ أَتَّبِعُ أَهْوَآءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَأُمِرْنَا",
            "ﱓ",
            "فَمُسْتَقَرٌّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ لَّآ أَتَّبِعُ أَهْوَآءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "قُل",
            "مَيْتَةً",
            "تَكُنْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُل _____ أَتَّبِعُ أَهْوَآءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "لَّآ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لَّآ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُل لَّآ _____ أَهْوَآءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "أَتَّبِعُ",
          "options": [
            "أَتَّبِعُ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "شِيَعًا"
          ],
          "translation": "I follow"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُل لَّآ أَتَّبِعُ _____ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "أَهْوَآءَكُمْ",
          "options": [
            "ٱقْتَدِهْ",
            "لَا",
            "جَعَلَ",
            "أَهْوَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "your (vain) desires"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُل لَّآ أَتَّبِعُ أَهْوَآءَكُمْ _____ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "يَضُرُّنَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "certainly"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُل لَّآ أَتَّبِعُ أَهْوَآءَكُمْ قَدْ _____ إِذًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "ضَلَلْتُ",
          "options": [
            "عَدْوًۢا",
            "ضَلَلْتُ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "مُّصَدِّقُ"
          ],
          "translation": "I would go astray"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُل لَّآ أَتَّبِعُ أَهْوَآءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ _____ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "إِذًا",
            "ﱺ",
            "لِلَّهِ",
            "جَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُل لَّآ أَتَّبِعُ أَهْوَآءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا _____ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "لَيَجْمَعَنَّكُمْ",
            "وَمَآ",
            "جَعَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُل لَّآ أَتَّبِعُ أَهْوَآءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَآ _____ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "أَنَا۠",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "I (would be)"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُل لَّآ أَتَّبِعُ أَهْوَآءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَآ أَنَا۠ _____ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "أَنَّآ",
            "ظُهُورُهَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُل لَّآ أَتَّبِعُ أَهْوَآءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "options": [
            "خَسِرُوٓا۟",
            "وَٰحِدَةٍ",
            "ٱلْمُهْتَدِينَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "the guided-ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "6:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 908,
          "question": "_____ إِنِّى عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَكَذَّبْتُم بِهِۦ مَا عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦٓ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ ٱلْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "مِن",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "قُلْ _____ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَكَذَّبْتُم بِهِۦ مَا عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦٓ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ ٱلْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "لِّلَّهِ",
            "إِنِّى",
            "يَقُولُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Indeed, I (am)"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "قُلْ إِنِّى _____ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَكَذَّبْتُم بِهِۦ مَا عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦٓ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ ٱلْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "نُكَذِّبَ",
            "مُؤْمِنِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "وَأَعْرِضْ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "قُلْ إِنِّى عَلَىٰ _____ مِّن رَّبِّى وَكَذَّبْتُم بِهِۦ مَا عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦٓ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ ٱلْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "بَيِّنَةٍ",
          "options": [
            "أَمِ",
            "بَيِّنَةٍ",
            "أَبْغِى",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "clear proof"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "قُلْ إِنِّى عَلَىٰ بَيِّنَةٍ _____ رَّبِّى وَكَذَّبْتُم بِهِۦ مَا عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦٓ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ ٱلْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "أَن",
            "ﰎ",
            "أَنْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "قُلْ إِنِّى عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن _____ وَكَذَّبْتُم بِهِۦ مَا عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦٓ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ ٱلْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "رَّبِّى",
          "options": [
            "وَلِيَكُونَ",
            "وَلَا",
            "رَبِّى",
            "رَّبِّى"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "قُلْ إِنِّى عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى _____ بِهِۦ مَا عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦٓ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ ٱلْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "وَكَذَّبْتُم",
          "options": [
            "وَتَرَكْتُم",
            "وَكَذَّبْتُم",
            "عَلَيْكُمْ",
            "عَنْهُم"
          ],
          "translation": "while you deny"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "قُلْ إِنِّى عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَكَذَّبْتُم _____ مَا عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦٓ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ ٱلْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "فَلَهُۥ",
            "بِهِۦ",
            "عَمَّا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "[with] it"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "قُلْ إِنِّى عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَكَذَّبْتُم بِهِۦ _____ عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦٓ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ ٱلْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْإِنسِ",
            "ءَازَرَ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "قُلْ إِنِّى عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَكَذَّبْتُم بِهِۦ مَا _____ مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦٓ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ ٱلْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "عِندِى",
          "options": [
            "عِندِى",
            "أَوْ",
            "ﱻ",
            "لِّكُلِّ"
          ],
          "translation": "I have"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "قُلْ إِنِّى عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَكَذَّبْتُم بِهِۦ مَا عِندِى _____ تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦٓ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ ٱلْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "مَا",
            "يَقُولُ",
            "وَٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "قُلْ إِنِّى عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَكَذَّبْتُم بِهِۦ مَا عِندِى مَا _____ بِهِۦٓ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ ٱلْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "تَسْتَعْجِلُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰪ",
            "تَسْتَعْجِلُونَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "you seek to hasten"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "قُلْ إِنِّى عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَكَذَّبْتُم بِهِۦ مَا عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ _____ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ ٱلْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "بِهِۦٓ",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "وَٱلنَّوَىٰ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "قُلْ إِنِّى عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَكَذَّبْتُم بِهِۦ مَا عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦٓ _____ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ ٱلْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "إِنِ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "فَقَدْ",
            "إِنِ",
            "طِينٍ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "قُلْ إِنِّى عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَكَذَّبْتُم بِهِۦ مَا عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦٓ إِنِ _____ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ ٱلْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "ٱلْحُكْمُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْحُكْمُ",
            "وَلَلدَّارُ",
            "يُنَجِّيكُم"
          ],
          "translation": "(is) the decision"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "قُلْ إِنِّى عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَكَذَّبْتُم بِهِۦ مَا عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦٓ إِنِ ٱلْحُكْمُ _____ لِلَّهِ يَقُصُّ ٱلْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "إِلَّا",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "ذَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "قُلْ إِنِّى عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَكَذَّبْتُم بِهِۦ مَا عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦٓ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا _____ يَقُصُّ ٱلْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "لِلَّهِ",
            "تَقْتُلُوٓا۟",
            "مُتَشَٰبِهٍ"
          ],
          "translation": "for Allah"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "قُلْ إِنِّى عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَكَذَّبْتُم بِهِۦ مَا عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦٓ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ _____ ٱلْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "يَقُصُّ",
          "options": [
            "يَقُصُّ",
            "وَمَا",
            "ﰽ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "He relates"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "قُلْ إِنِّى عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَكَذَّبْتُم بِهِۦ مَا عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦٓ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ _____ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "ٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "مَا",
            "مِن",
            "فَمُسْتَقَرٌّ",
            "ٱلْحَقَّ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "قُلْ إِنِّى عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَكَذَّبْتُم بِهِۦ مَا عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦٓ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ ٱلْحَقَّ _____ خَيْرُ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "تَتَّبِعُونَ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "صَدْرَهُۥ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "قُلْ إِنِّى عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَكَذَّبْتُم بِهِۦ مَا عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦٓ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ ٱلْحَقَّ وَهُوَ _____ ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "answer": "خَيْرُ",
          "options": [
            "مَآ",
            "قُرْبَىٰ",
            "خَيْرُ",
            "ﱉ"
          ],
          "translation": "(is the) best"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "قُلْ إِنِّى عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَكَذَّبْتُم بِهِۦ مَا عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦٓ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ ٱلْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ _____",
          "answer": "ٱلْفَٰصِلِينَ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "ٱلْفَٰصِلِينَ",
            "ٱلْقَاهِرُ",
            "تَقُولُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the Deciders"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "6:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 930,
          "question": "_____ لَّوْ أَنَّ عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦ لَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "مَن",
            "وَهُوَ",
            "قُل",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "قُل _____ أَنَّ عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦ لَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَّوْ",
          "options": [
            "لَّوْ",
            "وَضَلَّ",
            "ثُمَّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "قُل لَّوْ _____ عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦ لَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "عَلَىٰٓ",
            "وَلَوْ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "قُل لَّوْ أَنَّ _____ مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦ لَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عِندِى",
          "options": [
            "عِندِى",
            "تَمْتَرُونَ",
            "ذُرِّيَّتِهِۦ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "(were) with me"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "قُل لَّوْ أَنَّ عِندِى _____ تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦ لَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "هَادُوا۟",
            "يَتَضَرَّعُونَ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "قُل لَّوْ أَنَّ عِندِى مَا _____ بِهِۦ لَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "تَسْتَعْجِلُونَ",
          "options": [
            "تَسْتَعْجِلُونَ",
            "أَوْ",
            "طَآئِفَتَيْنِ",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "you seek to hasten"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "قُل لَّوْ أَنَّ عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ _____ لَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "عَن",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "قُل لَّوْ أَنَّ عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦ _____ ٱلْأَمْرُ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَقُضِىَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "وَٱلرُّمَّانَ",
            "لَقُضِىَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "surely would have been decided"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "قُل لَّوْ أَنَّ عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦ لَقُضِىَ _____ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَمْرُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قَدْ",
            "وَإِنْ",
            "ٱلْأَمْرُ"
          ],
          "translation": "the matter"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "قُل لَّوْ أَنَّ عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦ لَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ _____ وَبَيْنَكُمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بَيْنِى",
          "options": [
            "بَيْنِى",
            "تَسْتَعْجِلُونَ",
            "ٱلشَّيَٰطِينَ",
            "وَهُدًى"
          ],
          "translation": "between me"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "قُل لَّوْ أَنَّ عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦ لَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ بَيْنِى _____ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَبَيْنَكُمْ",
          "options": [
            "وَبَيْنَكُمْ",
            "أَظْلَمُ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "and between you"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "قُل لَّوْ أَنَّ عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦ لَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ _____ أَعْلَمُ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "عَن",
            "أَن",
            "ٱلْمَوْتِ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "قُل لَّوْ أَنَّ عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦ لَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَٱللَّهُ _____ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَعْلَمُ",
            "كُلِّ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "(is) most knowing"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "قُل لَّوْ أَنَّ عِندِى مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِۦ لَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ _____",
          "answer": "بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "فِى",
            "بِٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "of the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "6:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 944,
          "question": "_____ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَعِندَهُۥ",
          "options": [
            "أَجَّلْتَ",
            "وَعِندَهُۥ",
            "هِىَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And with Him"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "وَعِندَهُۥ _____ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مَفَاتِحُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَفَاتِحُ",
            "سُوٓءَ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "(are the) keys"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ _____ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "أَحَقُّ",
            "فِى",
            "تَخْرُصُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ _____ يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "فَأَخَذْنَٰهُم",
            "رَّبُّكَ",
            "ءَالِهَةً",
            "لَا"
          ],
          "translation": "no (one)"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا _____ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "يَعْلَمُهَآ",
          "options": [
            "يَعْلَمُهَآ",
            "حَكِيمٌ",
            "وَبَاطِنَهُۥٓ",
            "ٱلْمُلْكُ"
          ],
          "translation": "knows them"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ _____ هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "جَآءَتْ",
            "قُلِ",
            "إِلَّا",
            "وَأَوْفُوا۟"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا _____ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "نُورًا",
            "ﰌ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ _____ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَيَعْلَمُ",
          "options": [
            "وَلِيًّا",
            "وَيَعْلَمُ",
            "مِّمَّا",
            "بَعْضُ"
          ],
          "translation": "And He knows"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ _____ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَكُن",
            "يُطْعَمُ",
            "أَوْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا _____ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "وَهُوَ",
            "فِى",
            "دَارُ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى _____ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْبَرِّ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "وَمَآ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ _____ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "صِرَٰطٍ",
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "قُل",
            "تَتَفَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "and in the sea"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ _____ تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﱬ",
            "خَيْرُ",
            "تَضَرَّعُوا۟"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا _____ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "تَسْقُطُ",
          "options": [
            "مُّبْلِسُونَ",
            "يَكْفُرْ",
            "تَسْقُطُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "falls"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ _____ وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "يَصَّعَّدُ",
            "ٱلْمَعْزِ",
            "وَلِكُلٍّ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن _____ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَرَقَةٍ",
          "options": [
            "هَٰذِهِۦ",
            "بِهِۦ",
            "وَهُوَ",
            "وَرَقَةٍ"
          ],
          "translation": "any leaf"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ _____ يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فَرِحُوا۟",
            "لِقَوْمٍ",
            "إِلَّا",
            "فَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا _____ وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "يَعْلَمُهَا",
          "options": [
            "ﲑ",
            "وَخُفْيَةً",
            "وَمَا",
            "يَعْلَمُهَا"
          ],
          "translation": "He knows it"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا _____ حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَةَ",
            "تَقْرَبُوا۟",
            "وَلَا",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا _____ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "حَبَّةٍ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "حَبَّةٍ",
            "إِلَٰهٌ",
            "ظُلُمَٰتِ"
          ],
          "translation": "a grain"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ _____ ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰦ",
            "هَٰذَا",
            "مُحَرَّمًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى _____ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ظُلُمَٰتِ",
          "options": [
            "قُل",
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
            "ظُلُمَٰتِ",
            "إِلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "the darkness[es]"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ _____ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "لَا",
            "مِّن",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "عَنْهُم"
          ],
          "translation": "(of) the earth"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ _____ رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "وَلَا",
            "مِّن",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا _____ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "رَطْبٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَهُدًى",
            "رَطْبٍ",
            "أَحْسَنَ"
          ],
          "translation": "moist"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ _____ يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْقَادِرُ",
            "بِمَا",
            "وَلَا",
            "وَأَبْصَٰرَهُمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا _____ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "يَابِسٍ",
          "options": [
            "يَهْدِيَهُۥ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَابِسٍ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "dry"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ _____ فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَوْ",
            "إِلَيْهِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا _____ كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "فِى",
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "كِتَٰبٍ",
          "options": [
            "قَرَاطِيسَ",
            "إِنْ",
            "كِتَٰبٍ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "a Record"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "وَعِندَهُۥ مَفَاتِحُ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَآ إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِن وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا وَلَا حَبَّةٍ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "تَخَافُونَ",
            "مُّبِينٍ",
            "خَلَقَكُم",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "Clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "6:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 975,
          "question": "_____ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُم بِٱلَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُم بِٱلنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰٓ أَجَلٌ مُّسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "مِمَّا",
            "أَوَّلَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "وَهُوَ _____ يَتَوَفَّىٰكُم بِٱلَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُم بِٱلنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰٓ أَجَلٌ مُّسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ذُرِّيَّتِهِۦ",
            "ٱلَّذِى",
            "لِمَا",
            "عَذَابُ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى _____ بِٱلَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُم بِٱلنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰٓ أَجَلٌ مُّسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَتَوَفَّىٰكُم",
          "options": [
            "خَلَٰٓئِفَ",
            "يَتَوَفَّىٰكُم",
            "ٱللَّهُ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "takes your (soul)"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُم _____ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُم بِٱلنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰٓ أَجَلٌ مُّسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "بِٱلَّيْلِ",
            "ٱلْحُكْمُ",
            "وَنَكُونَ",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "by the night"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُم بِٱلَّيْلِ _____ مَا جَرَحْتُم بِٱلنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰٓ أَجَلٌ مُّسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَيَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَجْعَلْهُ",
            "وَيَعْلَمُ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَبْعَثُهُمُ"
          ],
          "translation": "and He knows"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُم بِٱلَّيْلِ وَيَعْلَمُ _____ جَرَحْتُم بِٱلنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰٓ أَجَلٌ مُّسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مِن",
            "ءَالِهَةً",
            "قُلِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 981,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُم بِٱلَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا _____ بِٱلنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰٓ أَجَلٌ مُّسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَرَحْتُم",
          "options": [
            "جَرَحْتُم",
            "قَالَ",
            "ﰳ",
            "مُجْرِمِيهَا"
          ],
          "translation": "you committed"
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُم بِٱلَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُم _____ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰٓ أَجَلٌ مُّسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "بِٱلنَّهَارِ",
            "عَلَيْهِ",
            "مِّن",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "by the day"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُم بِٱلَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُم بِٱلنَّهَارِ _____ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰٓ أَجَلٌ مُّسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَعِندَهُۥ",
            "ثُمَّ",
            "وَلَٰكِن",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُم بِٱلَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُم بِٱلنَّهَارِ ثُمَّ _____ فِيهِ لِيُقْضَىٰٓ أَجَلٌ مُّسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَبْعَثُكُمْ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "دَابِرُ",
            "يَبْعَثُكُمْ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "He raises you up"
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُم بِٱلَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُم بِٱلنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ _____ لِيُقْضَىٰٓ أَجَلٌ مُّسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "فِيهِ",
            "بِٱلْأَمْنِ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُم بِٱلَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُم بِٱلنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ _____ أَجَلٌ مُّسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِيُقْضَىٰٓ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "عِلْمٍ",
            "لِيُقْضَىٰٓ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "so that is fulfilled"
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُم بِٱلَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُم بِٱلنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰٓ _____ مُّسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَجَلٌ",
          "options": [
            "مَا",
            "أَجَلٌ",
            "رَبِّكَ",
            "يَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "(the) term"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُم بِٱلَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُم بِٱلنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰٓ أَجَلٌ _____ ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مُّسَمًّى",
          "options": [
            "يَشَآءَ",
            "وَإِن",
            "ﱚ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "specified"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُم بِٱلَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُم بِٱلنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰٓ أَجَلٌ مُّسَمًّى _____ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "ثُمَّ",
            "بِظُلْمٍ",
            "ٱلْأُنثَيَيْنِ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُم بِٱلَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُم بِٱلنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰٓ أَجَلٌ مُّسَمًّى ثُمَّ _____ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "وَهَٰذَا",
            "إِلَيْهِ",
            "ﲙ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُم بِٱلَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُم بِٱلنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰٓ أَجَلٌ مُّسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ _____ ثُمَّ يُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَرْجِعُكُمْ",
          "options": [
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "وَلَا",
            "يَلْبِسَكُمْ",
            "ذِى"
          ],
          "translation": "will be your return"
        },
        {
          "question_id": 992,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُم بِٱلَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُم بِٱلنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰٓ أَجَلٌ مُّسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ _____ يُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "مَنَّ",
            "جَمِيعًا",
            "يَحْشُرُهُمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُم بِٱلَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُم بِٱلنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰٓ أَجَلٌ مُّسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ _____ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يُنَبِّئُكُم",
          "options": [
            "يُنَبِّئُكُم",
            "أَرَءَيْتَكُمْ",
            "كَانَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "He will inform you"
        },
        {
          "question_id": 994,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُم بِٱلَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُم بِٱلنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰٓ أَجَلٌ مُّسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُم _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "بَازِغًا",
            "لَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُم بِٱلَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُم بِٱلنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰٓ أَجَلٌ مُّسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُم بِمَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأُنثَيَيْنِ",
            "بِغَيْرِ",
            "مَّن",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَتَوَفَّىٰكُم بِٱلَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُم بِٱلنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰٓ أَجَلٌ مُّسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "مُخْتَلِفًا",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "6:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 997,
          "question": "_____ ٱلْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِۦ وَيُرْسِلُ عَلَيْكُمْ حَفَظَةً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ٱللَّهُ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 998,
          "question": "وَهُوَ _____ فَوْقَ عِبَادِهِۦ وَيُرْسِلُ عَلَيْكُمْ حَفَظَةً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
          "answer": "ٱلْقَاهِرُ",
          "options": [
            "أَكِنَّةً",
            "ٱلْقَاهِرُ",
            "فَصَّلَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "(is) the Subjugator"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "وَهُوَ ٱلْقَاهِرُ _____ عِبَادِهِۦ وَيُرْسِلُ عَلَيْكُمْ حَفَظَةً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
          "answer": "فَوْقَ",
          "options": [
            "فَوْقَ",
            "ٱلْأَعْمَىٰ",
            "عَنْ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "وَهُوَ ٱلْقَاهِرُ فَوْقَ _____ وَيُرْسِلُ عَلَيْكُمْ حَفَظَةً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
          "answer": "عِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "أَخَذْنَٰهُم",
            "ٱلَّذِى",
            "عِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "His slaves"
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "وَهُوَ ٱلْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِۦ _____ عَلَيْكُمْ حَفَظَةً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
          "answer": "وَيُرْسِلُ",
          "options": [
            "وَيُرْسِلُ",
            "أَفْـِٔدَةُ",
            "يَفْقَهُوهُ",
            "جَعَلْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "and He sends"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "وَهُوَ ٱلْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِۦ وَيُرْسِلُ _____ حَفَظَةً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "عَلَيْهِ",
            "إِنِّى",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "over you"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "وَهُوَ ٱلْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِۦ وَيُرْسِلُ عَلَيْكُمْ _____ حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
          "answer": "حَفَظَةً",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "حَفَظَةً",
            "أَوَمَن",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "guardians"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "وَهُوَ ٱلْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِۦ وَيُرْسِلُ عَلَيْكُمْ حَفَظَةً _____ إِذَا جَآءَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "ٱشْتَمَلَتْ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "مُّبْلِسُونَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "وَهُوَ ٱلْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِۦ وَيُرْسِلُ عَلَيْكُمْ حَفَظَةً حَتَّىٰٓ _____ جَآءَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "أَنۢبَٰٓؤُا۟",
            "إِذَا",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "وَهُوَ ٱلْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِۦ وَيُرْسِلُ عَلَيْكُمْ حَفَظَةً حَتَّىٰٓ إِذَا _____ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "بَعْضُ",
            "جَآءَ",
            "إِلَىٰ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "وَهُوَ ٱلْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِۦ وَيُرْسِلُ عَلَيْكُمْ حَفَظَةً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ _____ ٱلْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
          "answer": "أَحَدَكُمُ",
          "options": [
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "أَحَدَكُمُ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ﱰ"
          ],
          "translation": "(to) anyone of you"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "وَهُوَ ٱلْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِۦ وَيُرْسِلُ عَلَيْكُمْ حَفَظَةً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَحَدَكُمُ _____ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتُ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتُ",
            "مِّن",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "the death"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "وَهُوَ ٱلْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِۦ وَيُرْسِلُ عَلَيْكُمْ حَفَظَةً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ _____ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
          "answer": "تَوَفَّتْهُ",
          "options": [
            "سَيَجْزِيهِمْ",
            "هُوَ",
            "ءَالِهَةً",
            "تَوَفَّتْهُ"
          ],
          "translation": "take him"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "وَهُوَ ٱلْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِۦ وَيُرْسِلُ عَلَيْكُمْ حَفَظَةً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ _____ وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
          "answer": "رُسُلُنَا",
          "options": [
            "فُرَٰدَىٰ",
            "بِمَا",
            "رُسُلُنَا",
            "ﱮ"
          ],
          "translation": "Our messengers"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "وَهُوَ ٱلْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِۦ وَيُرْسِلُ عَلَيْكُمْ حَفَظَةً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا _____ لَا يُفَرِّطُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَهُمْ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "بَيِّنَةٌ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "وَهُوَ ٱلْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِۦ وَيُرْسِلُ عَلَيْكُمْ حَفَظَةً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ _____ يُفَرِّطُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يَصْدِفُونَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "لَكُمُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "وَهُوَ ٱلْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِۦ وَيُرْسِلُ عَلَيْكُمْ حَفَظَةً حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُفَرِّطُونَ",
          "options": [
            "يُفَرِّطُونَ",
            "وَٱلشَّمْسَ",
            "ٱلْمَعْزِ",
            "حَقَّهُۥ"
          ],
          "translation": "fail"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "6:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "_____ رُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ أَلَا لَهُ ٱلْحُكْمُ وَهُوَ أَسْرَعُ ٱلْحَٰسِبِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثَمَٰنِيَةَ",
            "لَهُۥ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْأُنثَيَيْنِ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "ثُمَّ _____ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ أَلَا لَهُ ٱلْحُكْمُ وَهُوَ أَسْرَعُ ٱلْحَٰسِبِينَ",
          "answer": "رُدُّوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "قُلْ",
            "رُدُّوٓا۟",
            "ٱلْإِصْبَاحِ"
          ],
          "translation": "they are returned"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "ثُمَّ رُدُّوٓا۟ _____ ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ أَلَا لَهُ ٱلْحُكْمُ وَهُوَ أَسْرَعُ ٱلْحَٰسِبِينَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "رَيْبَ",
            "يُكَذِّبُونَكَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "ثُمَّ رُدُّوٓا۟ إِلَى _____ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ أَلَا لَهُ ٱلْحُكْمُ وَهُوَ أَسْرَعُ ٱلْحَٰسِبِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَىٰ",
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "ثُمَّ رُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْحَقِّ أَلَا لَهُ ٱلْحُكْمُ وَهُوَ أَسْرَعُ ٱلْحَٰسِبِينَ",
          "answer": "مَوْلَىٰهُمُ",
          "options": [
            "عَدُوًّا",
            "إِذْ",
            "مَوْلَىٰهُمُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "their Protector "
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "ثُمَّ رُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ _____ أَلَا لَهُ ٱلْحُكْمُ وَهُوَ أَسْرَعُ ٱلْحَٰسِبِينَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "ٱلْحَقِّ",
            "وَيُنذِرُونَكُمْ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "[the] True"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "ثُمَّ رُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ _____ لَهُ ٱلْحُكْمُ وَهُوَ أَسْرَعُ ٱلْحَٰسِبِينَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "أَلَا",
            "وَٱلْيَسَعَ",
            "وَجَهْرَكُمْ"
          ],
          "translation": "Unquestionably"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "ثُمَّ رُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ أَلَا _____ ٱلْحُكْمُ وَهُوَ أَسْرَعُ ٱلْحَٰسِبِينَ",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "ءَايَةٌ",
            "لَهُ",
            "وَلَوْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "for Him"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "ثُمَّ رُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ أَلَا لَهُ _____ وَهُوَ أَسْرَعُ ٱلْحَٰسِبِينَ",
          "answer": "ٱلْحُكْمُ",
          "options": [
            "سَأُنزِلُ",
            "تَسُبُّوا۟",
            "ٱلْحُكْمُ",
            "ﱧ"
          ],
          "translation": "(is) the judgment"
        },
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "ثُمَّ رُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ أَلَا لَهُ ٱلْحُكْمُ _____ أَسْرَعُ ٱلْحَٰسِبِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "مِنَ",
            "ﱳ",
            "يَحْزَنُونَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "ثُمَّ رُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ أَلَا لَهُ ٱلْحُكْمُ وَهُوَ _____ ٱلْحَٰسِبِينَ",
          "answer": "أَسْرَعُ",
          "options": [
            "أَسْرَعُ",
            "ءَايَٰتِ",
            "فِى",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "(is) swiftest"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "ثُمَّ رُدُّوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ مَوْلَىٰهُمُ ٱلْحَقِّ أَلَا لَهُ ٱلْحُكْمُ وَهُوَ أَسْرَعُ _____",
          "answer": "ٱلْحَٰسِبِينَ",
          "options": [
            "ٱلْحَٰسِبِينَ",
            "ءَامَنَتْ",
            "بِمَا",
            "سَبِيلِهِۦ"
          ],
          "translation": "(of) the Reckoners"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "6:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "_____ مَن يُنَجِّيكُم مِّن ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ تَدْعُونَهُۥ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً لَّئِنْ أَنجَىٰنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "مَا",
            "ٱلْهُونِ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "قُلْ _____ يُنَجِّيكُم مِّن ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ تَدْعُونَهُۥ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً لَّئِنْ أَنجَىٰنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "هُمْ",
            "وَغَيْرَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "قُلْ مَن _____ مِّن ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ تَدْعُونَهُۥ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً لَّئِنْ أَنجَىٰنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "يُنَجِّيكُم",
          "options": [
            "بِـَٔايَةٍ",
            "لِغَيْرِ",
            "يُنَجِّيكُم",
            "ذَٰلِكُمُ"
          ],
          "translation": "saves you"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "قُلْ مَن يُنَجِّيكُم _____ ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ تَدْعُونَهُۥ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً لَّئِنْ أَنجَىٰنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مَّن",
            "ٱلْجِنَّ",
            "مِّن",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "قُلْ مَن يُنَجِّيكُم مِّن _____ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ تَدْعُونَهُۥ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً لَّئِنْ أَنجَىٰنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ظُلُمَٰتِ",
          "options": [
            "مَّا",
            "خَوَّلْنَٰكُمْ",
            "عِلْمٍ",
            "ظُلُمَٰتِ"
          ],
          "translation": "darkness[es]"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "قُلْ مَن يُنَجِّيكُم مِّن ظُلُمَٰتِ _____ وَٱلْبَحْرِ تَدْعُونَهُۥ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً لَّئِنْ أَنجَىٰنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱلْبَرِّ",
          "options": [
            "يَخَافُونَ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "بِهِۦٓ",
            "يَمْسَسْكَ"
          ],
          "translation": "(of) the land"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "قُلْ مَن يُنَجِّيكُم مِّن ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ _____ تَدْعُونَهُۥ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً لَّئِنْ أَنجَىٰنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "وَٱلْحَمْدُ",
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "قَدْ",
            "لِلَّذِى"
          ],
          "translation": "and the sea"
        },
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "قُلْ مَن يُنَجِّيكُم مِّن ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ _____ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً لَّئِنْ أَنجَىٰنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "تَدْعُونَهُۥ",
          "options": [
            "تَدْعُونَهُۥ",
            "مِنكُمْ",
            "قَادِرٌ",
            "لَمَّا"
          ],
          "translation": "you call Him"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "قُلْ مَن يُنَجِّيكُم مِّن ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ تَدْعُونَهُۥ _____ وَخُفْيَةً لَّئِنْ أَنجَىٰنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "تَضَرُّعًا",
          "options": [
            "مِن",
            "نَفْسٍ",
            "مَعْرُوشَٰتٍ",
            "تَضَرُّعًا"
          ],
          "translation": "humbly"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "قُلْ مَن يُنَجِّيكُم مِّن ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ تَدْعُونَهُۥ تَضَرُّعًا _____ لَّئِنْ أَنجَىٰنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَخُفْيَةً",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِهِۦ",
            "تَتَّبِعُوا۟",
            "وَخُفْيَةً",
            "ٱلْإِثْمِ"
          ],
          "translation": "and secretly"
        },
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "قُلْ مَن يُنَجِّيكُم مِّن ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ تَدْعُونَهُۥ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً _____ أَنجَىٰنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "لَّئِنْ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "ٱلْإِثْمِ",
            "لَّئِنْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "قُلْ مَن يُنَجِّيكُم مِّن ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ تَدْعُونَهُۥ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً لَّئِنْ _____ مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "أَنجَىٰنَا",
          "options": [
            "أَنجَىٰنَا",
            "قُلْ",
            "بِهِۦ",
            "أَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "He saves us"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "قُلْ مَن يُنَجِّيكُم مِّن ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ تَدْعُونَهُۥ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً لَّئِنْ أَنجَىٰنَا _____ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "نَصِيبًا",
            "مُعْرِضِينَ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "قُلْ مَن يُنَجِّيكُم مِّن ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ تَدْعُونَهُۥ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً لَّئِنْ أَنجَىٰنَا مِنْ _____ لَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "هَٰذِهِۦ",
          "options": [
            "وَقَالُوٓا۟",
            "رُسُلُنَا",
            "يَهْدِيَهُۥ",
            "هَٰذِهِۦ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "قُلْ مَن يُنَجِّيكُم مِّن ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ تَدْعُونَهُۥ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً لَّئِنْ أَنجَىٰنَا مِنْ هَٰذِهِۦ _____ مِنَ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "لَنَكُونَنَّ",
          "options": [
            "يَذَّكَّرُونَ",
            "ظُفُرٍ",
            "فَأَعْرِضْ",
            "لَنَكُونَنَّ"
          ],
          "translation": "surely we will be"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "قُلْ مَن يُنَجِّيكُم مِّن ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ تَدْعُونَهُۥ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً لَّئِنْ أَنجَىٰنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ _____ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "قَدْ",
            "وَٱلزَّيْتُونَ",
            "وَٱلنُّبُوَّةَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "قُلْ مَن يُنَجِّيكُم مِّن ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ تَدْعُونَهُۥ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً لَّئِنْ أَنجَىٰنَا مِنْ هَٰذِهِۦ لَنَكُونَنَّ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "options": [
            "مَآ",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "كَرْبٍ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "the grateful ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "6:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "_____ ٱللَّهُ يُنَجِّيكُم مِّنْهَا وَمِن كُلِّ كَرْبٍ ثُمَّ أَنتُمْ تُشْرِكُونَ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "بِٱلَّذِينَ",
            "قُلِ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "قُلِ _____ يُنَجِّيكُم مِّنْهَا وَمِن كُلِّ كَرْبٍ ثُمَّ أَنتُمْ تُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَمَنْ",
            "يَقُصُّونَ",
            "قَتْلَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ _____ مِّنْهَا وَمِن كُلِّ كَرْبٍ ثُمَّ أَنتُمْ تُشْرِكُونَ",
          "answer": "يُنَجِّيكُم",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "دُونِ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "يُنَجِّيكُم"
          ],
          "translation": "saves you"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُنَجِّيكُم _____ وَمِن كُلِّ كَرْبٍ ثُمَّ أَنتُمْ تُشْرِكُونَ",
          "answer": "مِّنْهَا",
          "options": [
            "مِّنْهَا",
            "ﰐ",
            "وَلَوْ",
            "عِلْمٍ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُنَجِّيكُم مِّنْهَا _____ كُلِّ كَرْبٍ ثُمَّ أَنتُمْ تُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "وَمِن",
            "تُشْرِكُونَ",
            "ﰧ",
            "ٱلْبَرِّ"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُنَجِّيكُم مِّنْهَا وَمِن _____ كَرْبٍ ثُمَّ أَنتُمْ تُشْرِكُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "بِغَيْرِ",
            "رَبُّكَ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُنَجِّيكُم مِّنْهَا وَمِن كُلِّ _____ ثُمَّ أَنتُمْ تُشْرِكُونَ",
          "answer": "كَرْبٍ",
          "options": [
            "وَفِى",
            "ٱللَّهُ",
            "جَآءَ",
            "كَرْبٍ"
          ],
          "translation": "distress"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُنَجِّيكُم مِّنْهَا وَمِن كُلِّ كَرْبٍ _____ أَنتُمْ تُشْرِكُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "فِى",
            "ٱلشَّيَٰطِينُ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "yet"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُنَجِّيكُم مِّنْهَا وَمِن كُلِّ كَرْبٍ ثُمَّ _____ تُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "أَنتُمْ",
            "وَنُوحًا",
            "لَّآ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ يُنَجِّيكُم مِّنْهَا وَمِن كُلِّ كَرْبٍ ثُمَّ أَنتُمْ _____",
          "answer": "تُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "ٱثْنَيْنِ",
            "هُوَ",
            "وَحَآجَّهُۥ",
            "تُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "associate partners (with Allah)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "6:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "_____ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "وَضَلَّ",
            "مُحَرَّمًا",
            "قُلْ",
            "لَعِبٌ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "قُلْ _____ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "مُشْتَبِهًا",
            "لَكُنَّآ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "قُلْ هُوَ _____ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱلْقَادِرُ",
          "options": [
            "وَلِتَصْغَىٰٓ",
            "ٱلْقَادِرُ",
            "إِحْسَٰنًا",
            "رَبِّكُم"
          ],
          "translation": "(is) All-Capable"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ _____ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "بِوَكِيلٍ",
            "وَصَدَفَ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ _____ يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "وَإِنَّ",
            "وَلِىٌّ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن _____ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "يَبْعَثَ",
          "options": [
            "تُبْدُونَهَا",
            "جَهْرَةً",
            "يَبْعَثَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "send"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ _____ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "رُدُّوا۟",
            "أَوَّلُ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ _____ مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَفْسُقُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "punishment"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا _____ فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلْفَرِيقَيْنِ",
            "مِّن",
            "ثَمَرِهِۦٓ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن _____ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "فَوْقِكُمْ",
          "options": [
            "أَفْـِٔدَتَهُمْ",
            "وَصَّىٰكُم",
            "فَوْقِكُمْ",
            "سَأُنزِلُ"
          ],
          "translation": "above you"
        },
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ _____ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "مَا",
            "وَمِنَ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ _____ تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "نُفَصِّلُ",
            "تَخْرُصُونَ",
            "مِن",
            "ٱلْقُرْءَانُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن _____ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "تَحْتِ",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "تَحْتِ",
            "أَجَلٌ",
            "أَرَىٰكَ"
          ],
          "translation": "beneath"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ _____ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "أَرْجُلِكُمْ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "أَرْجُلِكُمْ",
            "أَىُّ",
            "ٱلشَّيَٰطِينُ"
          ],
          "translation": "your feet"
        },
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ _____ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "وَهُوَ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "أَنْعَٰمٌ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ _____ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "يَلْبِسَكُمْ",
          "options": [
            "تُرْحَمُونَ",
            "أَتْلُ",
            "يَلْبِسَكُمْ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "(to) confuse you"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ _____ وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "شِيَعًا",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "لَا",
            "أَن",
            "شِيَعًا"
          ],
          "translation": "(into) sects"
        },
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا _____ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "وَيُذِيقَ",
          "options": [
            "تَدْعُونَ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "وَيُذِيقَ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "and make (you) taste "
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ _____ بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "بَعْضَكُم",
          "options": [
            "بَعْضَكُم",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "قَالُوا۟",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "some of you"
        },
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم _____ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "بَأْسَ",
          "options": [
            "بَأْسَ",
            "إِلَّا",
            "نُورًا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "violence"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ _____ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "أَوَّلَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "هَلْ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "(of) others"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ _____ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱنظُرْ",
          "options": [
            "ٱنظُرْ",
            "حَفِيظًا",
            "لَّآ",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "See"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ _____ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "أَن",
            "لَيَحْزُنُكَ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ _____ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "نُصَرِّفُ",
          "options": [
            "مُنَزَّلٌ",
            "يَعْدِلُونَ",
            "يَفْقَهُونَ",
            "نُصَرِّفُ"
          ],
          "translation": "We explain"
        },
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ _____ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "حُجَّتُنَآ",
            "فَأَحْيَيْنَٰهُ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "the Signs"
        },
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ _____ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "إِلَيْهِ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلْقَادِرُ عَلَىٰٓ أَن يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِّن فَوْقِكُمْ أَوْ مِن تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُم بَأْسَ بَعْضٍ ٱنظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَفْقَهُونَ",
          "options": [
            "يَفْقَهُونَ",
            "رَجُلًا",
            "ﱆ",
            "ٱلسَّلَٰمِ"
          ],
          "translation": "understand"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "6:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "_____ بِهِۦ قَوْمُكَ وَهُوَ ٱلْحَقُّ قُل لَّسْتُ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "وَكَذَّبَ",
          "options": [
            "وَنَذَرُهُمْ",
            "يُرِدِ",
            "وَيَسْتَخْلِفْ",
            "وَكَذَّبَ"
          ],
          "translation": "But denied"
        },
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "وَكَذَّبَ _____ قَوْمُكَ وَهُوَ ٱلْحَقُّ قُل لَّسْتُ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "يُدْرِكُ",
            "فَإِن",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "it "
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "وَكَذَّبَ بِهِۦ _____ وَهُوَ ٱلْحَقُّ قُل لَّسْتُ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "قَوْمُكَ",
          "options": [
            "وَخَتَمَ",
            "قَوْمُكَ",
            "سَآءَ",
            "يَتَّبِعُونَ"
          ],
          "translation": "your people"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "وَكَذَّبَ بِهِۦ قَوْمُكَ _____ ٱلْحَقُّ قُل لَّسْتُ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "عَصَيْتُ",
            "وِزْرَ",
            "أَتَّخِذُ"
          ],
          "translation": "while it"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "وَكَذَّبَ بِهِۦ قَوْمُكَ وَهُوَ _____ قُل لَّسْتُ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "فَطَرَ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "تُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "(is) the truth"
        },
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "وَكَذَّبَ بِهِۦ قَوْمُكَ وَهُوَ ٱلْحَقُّ _____ لَّسْتُ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "قُل",
            "جَآءَ",
            "سَخِرُوا۟",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "وَكَذَّبَ بِهِۦ قَوْمُكَ وَهُوَ ٱلْحَقُّ قُل _____ عَلَيْكُم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "لَّسْتُ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "لَّسْتُ",
            "ﱗ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "I am not"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "وَكَذَّبَ بِهِۦ قَوْمُكَ وَهُوَ ٱلْحَقُّ قُل لَّسْتُ _____ بِوَكِيلٍ",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "ٱقْتَدِهْ",
            "عَلَيْكُم",
            "حَتَّىٰ",
            "ءَايَةٌ"
          ],
          "translation": "over you"
        },
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "وَكَذَّبَ بِهِۦ قَوْمُكَ وَهُوَ ٱلْحَقُّ قُل لَّسْتُ عَلَيْكُم _____",
          "answer": "بِوَكِيلٍ",
          "options": [
            "صَدْرَهُۥ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "بِوَكِيلٍ",
            "يَحْمِلُونَ"
          ],
          "translation": "a manager"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "6:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "_____ نَبَإٍ مُّسْتَقَرٌّ وَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِّكُلِّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "لَمْ",
            "يُضِلَّهُۥ",
            "لِّكُلِّ"
          ],
          "translation": "For every"
        },
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "لِّكُلِّ _____ مُّسْتَقَرٌّ وَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "نَبَإٍ",
          "options": [
            "يَتَّقُونَ",
            "وَلِىٌّ",
            "عِندَكُم",
            "نَبَإٍ"
          ],
          "translation": "news"
        },
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "لِّكُلِّ نَبَإٍ _____ وَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مُّسْتَقَرٌّ",
          "options": [
            "ذَا",
            "ٱللَّهِ",
            "مُّسْتَقَرٌّ",
            "يُذْهِبْكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) a fixed time"
        },
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "لِّكُلِّ نَبَإٍ مُّسْتَقَرٌّ _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَسَوْفَ",
          "options": [
            "تَقْعُدْ",
            "أَرْحَامُ",
            "وَسَوْفَ",
            "أَكُونَ"
          ],
          "translation": "and soon"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "لِّكُلِّ نَبَإٍ مُّسْتَقَرٌّ وَسَوْفَ _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَا",
            "مِنْهَا",
            "تَعْلَمُونَ",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "you will know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "6:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "_____ رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ فِى حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "وَإِذَا",
            "فِى",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "وَإِذَا _____ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ فِى حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "رَأَيْتَ",
          "options": [
            "رَأَيْتَ",
            "بَيْنِى",
            "هُوَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ _____ يَخُوضُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ فِى حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﱭ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ _____ فِىٓ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ فِى حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَخُوضُونَ",
          "options": [
            "ﱱ",
            "يُطْعَمُ",
            "رَبِّى",
            "يَخُوضُونَ"
          ],
          "translation": "engage (in vain talks)"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ _____ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ فِى حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "لِّيَبْلُوَكُمْ",
            "إِلَيْهِ",
            "وَأَبْصَٰرَكُمْ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ فِىٓ _____ فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ فِى حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتِنَا",
          "options": [
            "يَحْشُرُهُمْ",
            "إِنْ",
            "ﲣ",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا _____ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ فِى حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَأَعْرِضْ",
          "options": [
            "فَأَعْرِضْ",
            "عِندَ",
            "فِى",
            "مُسْتَقِيمًا"
          ],
          "translation": "then turn away"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ _____ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ فِى حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "يَضُرُّنَا",
            "عَنْهُمْ",
            "لَمْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ _____ يَخُوضُوا۟ فِى حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "أَنَّآ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ _____ فِى حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَخُوضُوا۟",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "يَخُوضُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ"
          ],
          "translation": "they engage"
        },
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ _____ حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "فِى",
            "وَٰسِعَةٍ",
            "فَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ فِى _____ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "حَدِيثٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يُضِلَّهُۥ",
            "يَٰمَعْشَرَ",
            "حَدِيثٍ"
          ],
          "translation": "a talk"
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ فِى حَدِيثٍ _____ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "غَيْرِهِۦ",
          "options": [
            "لَّآ",
            "غَيْرِهِۦ",
            "قُلْ",
            "ٱلرِّجْسَ"
          ],
          "translation": "other than it"
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ فِى حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ _____ يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَإِمَّا",
          "options": [
            "تَكُن",
            "وَإِمَّا",
            "إِن",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ فِى حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا _____ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يُنسِيَنَّكَ",
          "options": [
            "ٱلنَّارُ",
            "يُنسِيَنَّكَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "قَضَىٰٓ"
          ],
          "translation": "causes you to forget"
        },
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ فِى حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ _____ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "غَيْرَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ فِى حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ تَقْعُدْ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "قَدْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فَلَا",
            "دِينًا"
          ],
          "translation": "then (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ فِى حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا _____ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "تَقْعُدْ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "تَقْعُدْ",
            "قَبْلُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "sit"
        },
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ فِى حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا تَقْعُدْ _____ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "رَّبِّكَ",
            "مِّن",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ فِى حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ _____ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلذِّكْرَىٰ",
          "options": [
            "صُمٌّ",
            "ٱلذِّكْرَىٰ",
            "عَلَيْهِ",
            "وَٱلنَّوَىٰ"
          ],
          "translation": "the reminder"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ فِى حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ _____ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "وَٱلنُّورَ",
            "وَزَكَرِيَّا",
            "دِينَهُمْ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ فِى حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "لَهُمُ",
            "بِأَيْدِيهِمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the people "
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ٱلَّذِينَ يَخُوضُونَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا۟ فِى حَدِيثٍ غَيْرِهِۦ وَإِمَّا يُنسِيَنَّكَ ٱلشَّيْطَٰنُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ ٱلذِّكْرَىٰ مَعَ ٱلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "أَن",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "6:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "_____ عَلَى ٱلَّذِينَ يَتَّقُونَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَلَٰكِن ذِكْرَىٰ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "وَمَا _____ ٱلَّذِينَ يَتَّقُونَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَلَٰكِن ذِكْرَىٰ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "بِٱلْأَمْنِ",
            "عَلَى",
            "ثُمَّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "وَمَا عَلَى _____ يَتَّقُونَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَلَٰكِن ذِكْرَىٰ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "فَبِهُدَىٰهُمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "وَمَا عَلَى ٱلَّذِينَ _____ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَلَٰكِن ذِكْرَىٰ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "يَتَّقُونَ",
          "options": [
            "أُوحِىَ",
            "مَا",
            "شَىْءٍ",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "fear (Allah)"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "وَمَا عَلَى ٱلَّذِينَ يَتَّقُونَ _____ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَلَٰكِن ذِكْرَىٰ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "مِثْلَ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "وَمَا عَلَى ٱلَّذِينَ يَتَّقُونَ مِنْ _____ مِّن شَىْءٍ وَلَٰكِن ذِكْرَىٰ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "حِسَابِهِم",
          "options": [
            "ٱقْتَدِهْ",
            "فَقَدْ",
            "مَآءً",
            "حِسَابِهِم"
          ],
          "translation": "their account"
        },
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "وَمَا عَلَى ٱلَّذِينَ يَتَّقُونَ مِنْ حِسَابِهِم _____ شَىْءٍ وَلَٰكِن ذِكْرَىٰ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "رُسُلُنَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "وَمَا عَلَى ٱلَّذِينَ يَتَّقُونَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن _____ وَلَٰكِن ذِكْرَىٰ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "فِى",
            "ءَاتَيْنَٰهَآ",
            "يَعْدِلُونَ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "وَمَا عَلَى ٱلَّذِينَ يَتَّقُونَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ _____ ذِكْرَىٰ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "وَلَٰكِن",
            "بَأْسَنَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "وَمَا عَلَى ٱلَّذِينَ يَتَّقُونَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَلَٰكِن _____ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
          "answer": "ذِكْرَىٰ",
          "options": [
            "ﲡ",
            "وَأَنذِرْ",
            "أَظْلَمُ",
            "ذِكْرَىٰ"
          ],
          "translation": "(for) reminder"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "وَمَا عَلَى ٱلَّذِينَ يَتَّقُونَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَلَٰكِن ذِكْرَىٰ _____ يَتَّقُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "نَّفْسٍ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "وَمَا عَلَى ٱلَّذِينَ يَتَّقُونَ مِنْ حِسَابِهِم مِّن شَىْءٍ وَلَٰكِن ذِكْرَىٰ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَتَّقُونَ",
          "options": [
            "وَسِعَ",
            "وَيَحْيَىٰ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "fear (Allah)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "6:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَذَرِ",
          "options": [
            "مَّرْجِعُكُمْ",
            "لِّكُلِّ",
            "وَذَرِ",
            "بَشَرٍ"
          ],
          "translation": "And leave"
        },
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "وَذَرِ _____ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ءَاتَيْنَٰهَآ",
            "ﰮ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ _____ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوا۟",
          "options": [
            "كَذِبًا",
            "عَدْوًۢا",
            "حَرَّمَ",
            "ٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "take"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ _____ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "دِينَهُمْ",
          "options": [
            "دِينَهُمْ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "لَهُم",
            "ٱلضَّآلِّينَ"
          ],
          "translation": "their religion"
        },
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ _____ وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "لَعِبًا",
          "options": [
            "صِدْقًا",
            "لَعِبًا",
            "فِى",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "(as) a play"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا _____ وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَلَهْوًا",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "وَلَهْوًا",
            "أَطَعْتُمُوهُمْ",
            "عَشْرُ"
          ],
          "translation": "and amusement"
        },
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا _____ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَغَرَّتْهُمُ",
          "options": [
            "وَغَرَّتْهُمُ",
            "ﱙ",
            "ضَلُّوا۟",
            "نَزَّلْنَآ"
          ],
          "translation": "and deluded them"
        },
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ _____ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةُ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "ﰊ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ _____ وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "حَرَّمَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلْإِثْمِ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا _____ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَذَكِّرْ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَذَكِّرْ",
            "لَعِبًا"
          ],
          "translation": "But remind"
        },
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ _____ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "فَأَخَذْنَٰهُم",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "ءَايَةٍ",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ _____ تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ﱾ",
            "قَالُوا۟",
            "أَن"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن _____ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "تُبْسَلَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَمَنْ",
            "وَأَصْلَحَ",
            "تُبْسَلَ"
          ],
          "translation": "is given up to destruction"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ _____ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "نَفْسٌۢ",
          "options": [
            "نَفْسٌۢ",
            "لَكُمْ",
            "غَيْرَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "a soul"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ _____ كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "لِقَوْمٍ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا _____ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "كَسَبَتْ",
          "options": [
            "كَسَبَتْ",
            "ﱟ",
            "لَكُمْ",
            "حَيَاتُنَا"
          ],
          "translation": "it (has) earned"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ _____ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "وَحَرْثٌ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "لَيْسَ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "ٱلْإِصْبَاحِ",
            "بِهِۦ",
            "لَهَا",
            "يُدْرِكُ"
          ],
          "translation": "(is) for it"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا _____ دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ظُهُورُهُمَآ",
            "حَرَّمْنَا",
            "شَدِيدٌۢ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن _____ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "مُّقْتَرِفُونَ",
            "عَلَيْنَا",
            "جَعَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ _____ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "تُشْرِكُونَ",
            "ﱟ",
            "ٱللَّهِ",
            "دَاوُۥدَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَلِىٌّ",
          "options": [
            "وَلِىٌّ",
            "أَوْ",
            "ﱁ",
            "ٱلْإِثْمَ"
          ],
          "translation": "any protector"
        },
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ _____ شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَشْرَكْتُمْ",
            "فَمَنْ",
            "بَأْسُنَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا _____ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "شَفِيعٌ",
          "options": [
            "أَسْرَعُ",
            "شَفِيعٌ",
            "هُوَ",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "any intercessor"
        },
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ _____ تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَٱلْإِنسِ",
            "وَإِن",
            "وَلِكُلٍّ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن _____ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "تَعْدِلْ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنِهِمْ",
            "تَعْدِلْ",
            "أَن",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "it offers ransom "
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ _____ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "وَءَاتُوا۟",
            "مِّدْرَارًا",
            "أَنتُمْ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ _____ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "عَدْلٍ",
          "options": [
            "عِندِى",
            "عَدْلٍ",
            "كُنتُمْ",
            "وَٰحِدَةٍ"
          ],
          "translation": "ransom"
        },
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ _____ يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "وَأَنْعَٰمٌ",
            "لَّا",
            "بِهِۦ",
            "وَمَمَاتِى"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا _____ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "يُؤْخَذْ",
          "options": [
            "فَتَأْتِيَهُم",
            "يُؤْخَذْ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَجَّلْتَ"
          ],
          "translation": "will it be taken"
        },
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "مِنْهَآ",
          "options": [
            "مِنْهَآ",
            "بِهِۦٓ",
            "ﲗ",
            "يُرْجَعُونَ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ _____ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "فَمَنْ",
            "ﰐ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "هَٰذِهِۦ",
            "لِقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "(are) ones who"
        },
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "أُبْسِلُوا۟",
          "options": [
            "هَلُمَّ",
            "أُبْسِلُوا۟",
            "أَنَّآ",
            "تَزْعُمُونَ"
          ],
          "translation": "are given to destruction"
        },
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ _____ كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "دِينَهُمْ",
            "ثُمَّ",
            "أَفَلَ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا _____ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "كَسَبُوا۟",
          "options": [
            "تُحْشَرُونَ",
            "وَمَا",
            "كَسَبُوا۟",
            "أَطَعْتُمُوهُمْ"
          ],
          "translation": "they earned"
        },
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ _____ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ﲗ",
            "وَأَرْسَلْنَا",
            "وَهُمْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ _____ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "شَرَابٌ",
          "options": [
            "شَرَابٌ",
            "عَلِيمٌ",
            "ﱄ",
            "فَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(will be) a drink"
        },
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ _____ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "مِمَّا",
            "فَأَىُّ",
            "لِقَآءَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ _____ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "حَمِيمٍ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "مَآ",
            "حَمِيمٍ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "boiling water"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ _____ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَعَذَابٌ",
          "options": [
            "وَعَذَابٌ",
            "تَرَىٰٓ",
            "مِّنْ",
            "ٱلْقَوْمِ"
          ],
          "translation": "and a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1170,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "أَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "ظَٰهِرَ",
            "شَآءَ",
            "أَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "painful"
        },
        {
          "question_id": 1171,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ _____ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِمَا",
            "يَسْتَوِى"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 1172,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا _____ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "وَهُوَ",
            "كَانُوا۟",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 1173,
          "question": "وَذَرِ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَذَكِّرْ بِهِۦٓ أَن تُبْسَلَ نَفْسٌۢ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلِىٌّ وَلَا شَفِيعٌ وَإِن تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَّا يُؤْخَذْ مِنْهَآ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ أُبْسِلُوا۟ بِمَا كَسَبُوا۟ لَهُمْ شَرَابٌ مِّنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌۢ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يَكْفُرُونَ",
            "لَهُۥ",
            "يَمْسَسْكَ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "6:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1174,
          "question": "_____ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "قُلْ",
            "يُذْهِبْكُمْ",
            "بَشَرٍ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1175,
          "question": "قُلْ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَنَدْعُوا۟",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "أَنَدْعُوا۟",
            "مُّبْلِسُونَ",
            "إِبْرَٰهِيمُ"
          ],
          "translation": "Shall we call"
        },
        {
          "question_id": 1176,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ _____ دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ءَاتَىٰكُمْ",
            "قُرْبَىٰ",
            "مِن",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1177,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن _____ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "أَلَا",
            "أَطَعْتُمُوهُمْ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 1178,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ _____ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "حَوْلَهَا",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1179,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "نَرْفَعُ",
            "مَآ",
            "تُجْزَوْنَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1180,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا _____ يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَّا",
            "لَا",
            "رَبِّى",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1181,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا _____ وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يَنفَعُنَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِلَّا",
            "يَنفَعُنَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "benefits us"
        },
        {
          "question_id": 1182,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا _____ يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "فِى",
            "مِمَّنِ",
            "شَىْءٍ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1183,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا _____ وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يَضُرُّنَا",
          "options": [
            "مَا",
            "مِّن",
            "وَهُوَ",
            "يَضُرُّنَا"
          ],
          "translation": "harms us"
        },
        {
          "question_id": 1184,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا _____ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَنُرَدُّ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْإِنسِ",
            "يَكْفُرْ",
            "وَنُرَدُّ"
          ],
          "translation": "and we turn back"
        },
        {
          "question_id": 1185,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ _____ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "ﲙ",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱلْمُمْتَرِينَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1186,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ _____ بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَعْقَابِنَا",
          "options": [
            "ٱضْطُرِرْتُمْ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "أَعْقَابِنَا",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "our heels"
        },
        {
          "question_id": 1187,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا _____ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلنَّارُ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1188,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ _____ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "لِشُرَكَآئِهِمْ",
            "إِذْ",
            "وَهُوَ",
            "أَخَافُ"
          ],
          "translation": "[when]"
        },
        {
          "question_id": 1189,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ _____ ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "هَدَىٰنَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "هَدَىٰنَا",
            "مُخْتَلِفًا",
            "قَبْلِنَا"
          ],
          "translation": "(has) guided us"
        },
        {
          "question_id": 1190,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا _____ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لِّيُضِلَّ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "ٱللَّهُ",
            "يُذْهِبْكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1191,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ _____ ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "كَٱلَّذِى",
          "options": [
            "ﱅ",
            "كَٱلَّذِى",
            "مِّن",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Like the one"
        },
        {
          "question_id": 1192,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى _____ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱسْتَهْوَتْهُ",
          "options": [
            "ٱسْتَهْوَتْهُ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلْجَٰهِلِينَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "whom (has been) enticed"
        },
        {
          "question_id": 1193,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ _____ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلشَّيَٰطِينُ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "وَهُمْ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلشَّيَٰطِينُ"
          ],
          "translation": "(by) the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 1194,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ _____ ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "قَدْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَٰحِدَةٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1195,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى _____ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "حَكِيمٌ",
            "أَرَءَيْتَكُمْ",
            "فَأَخْرَجْنَا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1196,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ _____ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "حَيْرَانَ",
          "options": [
            "لَهَا",
            "حَيْرَانَ",
            "عَنْهُ",
            "هَٰذِهِۦ"
          ],
          "translation": "confused"
        },
        {
          "question_id": 1197,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ _____ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "فَصَّلْنَا",
            "عَن",
            "فَلَا",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "he has"
        },
        {
          "question_id": 1198,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ _____ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَصْحَٰبٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَصْحَٰبٌ",
            "لَنَا",
            "يُنَزِّلَ"
          ],
          "translation": "companions"
        },
        {
          "question_id": 1199,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ _____ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يَدْعُونَهُۥٓ",
          "options": [
            "مَالَ",
            "ظُهُورِهِمْ",
            "يَدْعُونَهُۥٓ",
            "حَنِيفًا"
          ],
          "translation": "who call him"
        },
        {
          "question_id": 1200,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ _____ ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "أَرْحَامُ",
            "إِنِّى",
            "إِلَى",
            "عِندَكُم"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 1201,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى _____ ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْهُدَى",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "لَّا",
            "أَن",
            "ٱلْهُدَى"
          ],
          "translation": "the guidance"
        },
        {
          "question_id": 1202,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى _____ قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱئْتِنَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱئْتِنَا",
            "وَٱجْتَبَيْنَٰهُمْ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "'Come to us.'"
        },
        {
          "question_id": 1203,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا _____ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "سُوٓءًۢا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْأُنثَيَيْنِ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1204,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ _____ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ءَايَةٌ",
            "إِنَّ",
            "هَدَيْنَا",
            "وَلِيَقْتَرِفُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1205,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ _____ ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "هُدَى",
          "options": [
            "هُدَى",
            "قُلْ",
            "حَيْثُ",
            "أَطَعْتُمُوهُمْ"
          ],
          "translation": "(the) Guidance"
        },
        {
          "question_id": 1206,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى _____ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1207,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ _____ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "كُنتُم",
            "قُلْ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 1208,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ _____ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْهُدَىٰ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "تُرْحَمُونَ",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(is) the Guidance"
        },
        {
          "question_id": 1209,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ _____ لِنُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَأُمِرْنَا",
          "options": [
            "وَأُوذُوا۟",
            "مِنَ",
            "كَانَ",
            "وَأُمِرْنَا"
          ],
          "translation": "and we have been commanded"
        },
        {
          "question_id": 1210,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا _____ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِنُسْلِمَ",
          "options": [
            "ﰰ",
            "يُذْكَرِ",
            "عَشْرُ",
            "لِنُسْلِمَ"
          ],
          "translation": "that we submit"
        },
        {
          "question_id": 1211,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِرَبِّ",
          "options": [
            "مُشْتَبِهًا",
            "لَيْسَ",
            "لِرَبِّ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "to (the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 1212,
          "question": "قُلْ أَنَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰٓ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰنَا ٱللَّهُ كَٱلَّذِى ٱسْتَهْوَتْهُ ٱلشَّيَٰطِينُ فِى ٱلْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُۥٓ أَصْحَٰبٌ يَدْعُونَهُۥٓ إِلَى ٱلْهُدَى ٱئْتِنَا قُلْ إِنَّ هُدَى ٱللَّهِ هُوَ ٱلْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "وَنَكُونَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "وَمَا",
            "ﱼ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "6:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1213,
          "question": "_____ أَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَٱتَّقُوهُ وَهُوَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَأَنْ",
          "options": [
            "وَأَنْ",
            "مِنَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "نَفْسًا"
          ],
          "translation": "And to"
        },
        {
          "question_id": 1214,
          "question": "وَأَنْ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَٱتَّقُوهُ وَهُوَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "أَقِيمُوا۟",
          "options": [
            "أَقِيمُوا۟",
            "شَىْءٍ",
            "وَلَٰكِن",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "establish"
        },
        {
          "question_id": 1215,
          "question": "وَأَنْ أَقِيمُوا۟ _____ وَٱتَّقُوهُ وَهُوَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "يَأْتِىَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 1216,
          "question": "وَأَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ _____ وَهُوَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَٱتَّقُوهُ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لِأَبِيهِ",
            "يَأْتِكُمْ",
            "وَٱتَّقُوهُ"
          ],
          "translation": "and fear Him"
        },
        {
          "question_id": 1217,
          "question": "وَأَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَٱتَّقُوهُ _____ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "أَرْحَامُ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَحَشَرْنَا"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 1218,
          "question": "وَأَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَٱتَّقُوهُ وَهُوَ _____ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "رُسُلٌ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "سِحْرٌ",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "(is) the One"
        },
        {
          "question_id": 1219,
          "question": "وَأَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَٱتَّقُوهُ وَهُوَ ٱلَّذِىٓ _____ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "أَوَمَن",
            "مَن",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 1220,
          "question": "وَأَنْ أَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَٱتَّقُوهُ وَهُوَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ _____",
          "answer": "تُحْشَرُونَ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبَ",
            "حَتَّىٰ",
            "أَلَيْسَ",
            "تُحْشَرُونَ"
          ],
          "translation": "you will be gathered"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "6:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1221,
          "question": "_____ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "وَهَٰرُونَ",
            "يَعْدِلُونَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And (it is) He"
        },
        {
          "question_id": 1222,
          "question": "وَهُوَ _____ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "سُلَّمًا",
            "فِيهِ",
            "ٱلَّذِى",
            "يَٰلَيْتَنَا"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 1223,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "إِنْ",
            "لَّآ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 1224,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ثُمَّ",
            "ﱊ",
            "وَمِن"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1225,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ذَاقُوا۟",
            "ٱلنَّاسَ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "صَٰحِبَةٌ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 1226,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَخَلَقَ",
            "تَكْسِبُ",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 1227,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ _____ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "وَلِيُّهُم",
            "فَإِنَّهُمْ",
            "مَا",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 1228,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ _____ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "ٱلضَّآلِّينَ",
            "يَقُولُ",
            "عِندِى"
          ],
          "translation": "He says"
        },
        {
          "question_id": 1229,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ _____ فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "كُن",
          "options": [
            "كُن",
            "ثُمَّ",
            "وَإِن",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "Be"
        },
        {
          "question_id": 1230,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن _____ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "فَيَكُونُ",
          "options": [
            "وَرَقَةٍ",
            "قُلْ",
            "عَلَىٰ",
            "فَيَكُونُ"
          ],
          "translation": "and it is"
        },
        {
          "question_id": 1231,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ _____ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "قَوْلُهُ",
          "options": [
            "قَوْلُهُ",
            "مِنْهُ",
            "فَذَرْهُمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "His word"
        },
        {
          "question_id": 1232,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ _____ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "وَغَرَّتْهُمُ",
            "بِهَا",
            "مَا",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "(is) the truth"
        },
        {
          "question_id": 1233,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ _____ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "وَلَهُ",
          "options": [
            "وَلَهُ",
            "نَحْنُ",
            "وَٱلْغَنَمِ",
            "تَقْعُدْ"
          ],
          "translation": "And for Him"
        },
        {
          "question_id": 1234,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ _____ يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْمُلْكُ",
          "options": [
            "ٱلْمُلْكُ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "رَبِّى",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "(is) the Dominion"
        },
        {
          "question_id": 1235,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ _____ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَوْمَ",
            "خِنزِيرٍ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 1236,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ _____ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "يُنفَخُ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "ٱلنَّارِ",
            "سَمْعَكُمْ",
            "يُنفَخُ"
          ],
          "translation": "will be blown"
        },
        {
          "question_id": 1237,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ _____ ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مِّن",
            "فِى",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1238,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ فِى _____ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱلصُّورِ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلصُّورِ",
            "خَالِصَةٌ"
          ],
          "translation": "the trumpet"
        },
        {
          "question_id": 1239,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ _____ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "عَٰلِمُ",
          "options": [
            "يَكْفُرْ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "فِى",
            "عَٰلِمُ"
          ],
          "translation": "(He is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 1240,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ _____ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "وَأَرْسَلْنَا",
            "وَأُوذُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        },
        {
          "question_id": 1241,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ _____ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "رَّبِّكَ",
            "صَدْرَهُۥ"
          ],
          "translation": "and the seen"
        },
        {
          "question_id": 1242,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ _____ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "لَكُمُ",
            "وَهُوَ",
            "نَّشَآءُ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 1243,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ _____ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "إِيمَٰنُهَا",
            "ﰥ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Wise"
        },
        {
          "question_id": 1244,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ بِٱلْحَقِّ وَيَوْمَ يَقُولُ كُن فَيَكُونُ قَوْلُهُ ٱلْحَقُّ وَلَهُ ٱلْمُلْكُ يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ _____",
          "answer": "ٱلْخَبِيرُ",
          "options": [
            "ٱلْخَبِيرُ",
            "ٱلْكِتَٰبُ",
            "ءَالِهَةً",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "the All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "6:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1245,
          "question": "_____ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ لِأَبِيهِ ءَازَرَ أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا ءَالِهَةً إِنِّىٓ أَرَىٰكَ وَقَوْمَكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "مِّنَ",
            "كَانَ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1246,
          "question": "وَإِذْ _____ إِبْرَٰهِيمُ لِأَبِيهِ ءَازَرَ أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا ءَالِهَةً إِنِّىٓ أَرَىٰكَ وَقَوْمَكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "هَدَيْنَا",
            "يَنظُرُونَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 1247,
          "question": "وَإِذْ قَالَ _____ لِأَبِيهِ ءَازَرَ أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا ءَالِهَةً إِنِّىٓ أَرَىٰكَ وَقَوْمَكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمُ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمُ",
            "بِٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلرَّحْمَةَ"
          ],
          "translation": "Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 1248,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ _____ ءَازَرَ أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا ءَالِهَةً إِنِّىٓ أَرَىٰكَ وَقَوْمَكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لِأَبِيهِ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "لِأَبِيهِ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "to his father"
        },
        {
          "question_id": 1249,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ لِأَبِيهِ _____ أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا ءَالِهَةً إِنِّىٓ أَرَىٰكَ وَقَوْمَكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ءَازَرَ",
          "options": [
            "ءَازَرَ",
            "ٱلْبَٰلِغَةُ",
            "حَكَمًا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Azar"
        },
        {
          "question_id": 1250,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ لِأَبِيهِ ءَازَرَ _____ أَصْنَامًا ءَالِهَةً إِنِّىٓ أَرَىٰكَ وَقَوْمَكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَتَتَّخِذُ",
          "options": [
            "أَتَتَّخِذُ",
            "وَٱلرُّمَّانَ",
            "فَلَمَّا",
            "بِضُرٍّ"
          ],
          "translation": "Do you take"
        },
        {
          "question_id": 1251,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ لِأَبِيهِ ءَازَرَ أَتَتَّخِذُ _____ ءَالِهَةً إِنِّىٓ أَرَىٰكَ وَقَوْمَكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَصْنَامًا",
          "options": [
            "ﲓ",
            "أَصْنَامًا",
            "مِّنۢ",
            "ﲗ"
          ],
          "translation": "idols"
        },
        {
          "question_id": 1252,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ لِأَبِيهِ ءَازَرَ أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا _____ إِنِّىٓ أَرَىٰكَ وَقَوْمَكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ءَالِهَةً",
          "options": [
            "مِن",
            "ءَالِهَةً",
            "لِلَّهِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(as) gods"
        },
        {
          "question_id": 1253,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ لِأَبِيهِ ءَازَرَ أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا ءَالِهَةً _____ أَرَىٰكَ وَقَوْمَكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِنِّىٓ",
            "يَكُونَ",
            "بَشَرٍ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 1254,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ لِأَبِيهِ ءَازَرَ أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا ءَالِهَةً إِنِّىٓ _____ وَقَوْمَكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَرَىٰكَ",
          "options": [
            "خَسِرَ",
            "أَرَىٰكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "[I] see you"
        },
        {
          "question_id": 1255,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ لِأَبِيهِ ءَازَرَ أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا ءَالِهَةً إِنِّىٓ أَرَىٰكَ _____ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَقَوْمَكَ",
          "options": [
            "ٱلْمَعْزِ",
            "وَقَوْمَكَ",
            "وَٱلْمِيزَانَ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "and your people"
        },
        {
          "question_id": 1256,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ لِأَبِيهِ ءَازَرَ أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا ءَالِهَةً إِنِّىٓ أَرَىٰكَ وَقَوْمَكَ _____ ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِمَا",
            "يَفْتَرُونَ",
            "فِى",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1257,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ لِأَبِيهِ ءَازَرَ أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا ءَالِهَةً إِنِّىٓ أَرَىٰكَ وَقَوْمَكَ فِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "عَلِيمٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "error"
        },
        {
          "question_id": 1258,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ لِأَبِيهِ ءَازَرَ أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا ءَالِهَةً إِنِّىٓ أَرَىٰكَ وَقَوْمَكَ فِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "جَآءَ",
            "وَلَوْ",
            "صَغَارٌ"
          ],
          "translation": "manifest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "6:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1259,
          "question": "_____ نُرِىٓ إِبْرَٰهِيمَ مَلَكُوتَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلِيَكُونَ مِنَ ٱلْمُوقِنِينَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أَحْسَنَ",
            "مِّمَّا",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "فَتَنَّا"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 1260,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ إِبْرَٰهِيمَ مَلَكُوتَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلِيَكُونَ مِنَ ٱلْمُوقِنِينَ",
          "answer": "نُرِىٓ",
          "options": [
            "نَفْسًا",
            "قُلْ",
            "نُرِىٓ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "We show(ed)"
        },
        {
          "question_id": 1261,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُرِىٓ _____ مَلَكُوتَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلِيَكُونَ مِنَ ٱلْمُوقِنِينَ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "مَعَهُمْ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "ٱلْأَبْصَٰرَ"
          ],
          "translation": "Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 1262,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُرِىٓ إِبْرَٰهِيمَ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلِيَكُونَ مِنَ ٱلْمُوقِنِينَ",
          "answer": "مَلَكُوتَ",
          "options": [
            "ءَابَآؤُنَا",
            "قُلْ",
            "أَغَيْرَ",
            "مَلَكُوتَ"
          ],
          "translation": "the kingdom"
        },
        {
          "question_id": 1263,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُرِىٓ إِبْرَٰهِيمَ مَلَكُوتَ _____ وَٱلْأَرْضِ وَلِيَكُونَ مِنَ ٱلْمُوقِنِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "حَرَّمْنَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1264,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُرِىٓ إِبْرَٰهِيمَ مَلَكُوتَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَلِيَكُونَ مِنَ ٱلْمُوقِنِينَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "لِغَيْرِ",
            "عِلْمٍ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 1265,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُرِىٓ إِبْرَٰهِيمَ مَلَكُوتَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ مِنَ ٱلْمُوقِنِينَ",
          "answer": "وَلِيَكُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَإِخْوَٰنِهِمْ",
            "أَن",
            "وَلِيَكُونَ"
          ],
          "translation": "so that he would be"
        },
        {
          "question_id": 1266,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُرِىٓ إِبْرَٰهِيمَ مَلَكُوتَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلِيَكُونَ _____ ٱلْمُوقِنِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ءَالِهَةً",
            "وَعِيسَىٰ",
            "مِنَ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1267,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُرِىٓ إِبْرَٰهِيمَ مَلَكُوتَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلِيَكُونَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُوقِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُوقِنِينَ",
            "عَنْهُم",
            "مِنَ",
            "فَعَلُوهُ"
          ],
          "translation": "the ones who are certain"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "6:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1268,
          "question": "_____ جَنَّ عَلَيْهِ ٱلَّيْلُ رَءَا كَوْكَبًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَآ أُحِبُّ ٱلْءَافِلِينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "عِندِى",
            "قَوْمُهُۥ",
            "فَلَمَّا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 1269,
          "question": "فَلَمَّا _____ عَلَيْهِ ٱلَّيْلُ رَءَا كَوْكَبًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَآ أُحِبُّ ٱلْءَافِلِينَ",
          "answer": "جَنَّ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "يُحَافِظُونَ",
            "ﲆ",
            "جَنَّ"
          ],
          "translation": "covered"
        },
        {
          "question_id": 1270,
          "question": "فَلَمَّا جَنَّ _____ ٱلَّيْلُ رَءَا كَوْكَبًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَآ أُحِبُّ ٱلْءَافِلِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ﱵ",
            "ﲂ",
            "قَسَتْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "over him"
        },
        {
          "question_id": 1271,
          "question": "فَلَمَّا جَنَّ عَلَيْهِ _____ رَءَا كَوْكَبًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَآ أُحِبُّ ٱلْءَافِلِينَ",
          "answer": "ٱلَّيْلُ",
          "options": [
            "خَسِرَ",
            "ﱊ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلَّيْلُ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 1272,
          "question": "فَلَمَّا جَنَّ عَلَيْهِ ٱلَّيْلُ _____ كَوْكَبًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَآ أُحِبُّ ٱلْءَافِلِينَ",
          "answer": "رَءَا",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "رَءَا",
            "رَبِّى",
            "ٱلدَّارِ"
          ],
          "translation": "he saw"
        },
        {
          "question_id": 1273,
          "question": "فَلَمَّا جَنَّ عَلَيْهِ ٱلَّيْلُ رَءَا _____ قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَآ أُحِبُّ ٱلْءَافِلِينَ",
          "answer": "كَوْكَبًا",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "فَإِذَا",
            "كَوْكَبًا",
            "هَدَيْنَا"
          ],
          "translation": "a star"
        },
        {
          "question_id": 1274,
          "question": "فَلَمَّا جَنَّ عَلَيْهِ ٱلَّيْلُ رَءَا كَوْكَبًا _____ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَآ أُحِبُّ ٱلْءَافِلِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ﰻ",
            "قَالَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1275,
          "question": "فَلَمَّا جَنَّ عَلَيْهِ ٱلَّيْلُ رَءَا كَوْكَبًا قَالَ _____ رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَآ أُحِبُّ ٱلْءَافِلِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ﰔ",
            "ﱛ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 1276,
          "question": "فَلَمَّا جَنَّ عَلَيْهِ ٱلَّيْلُ رَءَا كَوْكَبًا قَالَ هَٰذَا _____ فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَآ أُحِبُّ ٱلْءَافِلِينَ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "مَا",
            "رَبِّى",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "يَكْفُرُونَ"
          ],
          "translation": "(is) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1277,
          "question": "فَلَمَّا جَنَّ عَلَيْهِ ٱلَّيْلُ رَءَا كَوْكَبًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى _____ أَفَلَ قَالَ لَآ أُحِبُّ ٱلْءَافِلِينَ",
          "answer": "فَلَمَّآ",
          "options": [
            "فَلَمَّآ",
            "إِلَّآ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "حَيْرَانَ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 1278,
          "question": "فَلَمَّا جَنَّ عَلَيْهِ ٱلَّيْلُ رَءَا كَوْكَبًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ _____ قَالَ لَآ أُحِبُّ ٱلْءَافِلِينَ",
          "answer": "أَفَلَ",
          "options": [
            "لَّآ",
            "ءَآلذَّكَرَيْنِ",
            "ٱلْخَبِيرُ",
            "أَفَلَ"
          ],
          "translation": "it set"
        },
        {
          "question_id": 1279,
          "question": "فَلَمَّا جَنَّ عَلَيْهِ ٱلَّيْلُ رَءَا كَوْكَبًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ _____ لَآ أُحِبُّ ٱلْءَافِلِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَكِيلٌ",
            "أُمَّةٍ",
            "أَظْلَمُ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 1280,
          "question": "فَلَمَّا جَنَّ عَلَيْهِ ٱلَّيْلُ رَءَا كَوْكَبًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ _____ أُحِبُّ ٱلْءَافِلِينَ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "لَعَادُوا۟",
            "لَآ",
            "مَا",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1281,
          "question": "فَلَمَّا جَنَّ عَلَيْهِ ٱلَّيْلُ رَءَا كَوْكَبًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَآ _____ ٱلْءَافِلِينَ",
          "answer": "أُحِبُّ",
          "options": [
            "أُحِبُّ",
            "فَأَخْرَجْنَا",
            "ﱖ",
            "تَرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(do) I like"
        },
        {
          "question_id": 1282,
          "question": "فَلَمَّا جَنَّ عَلَيْهِ ٱلَّيْلُ رَءَا كَوْكَبًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَآ أُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْءَافِلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْءَافِلِينَ",
            "ﰟ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "the ones that set"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "6:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1283,
          "question": "_____ رَءَا ٱلْقَمَرَ بَازِغًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَئِن لَّمْ يَهْدِنِى رَبِّى لَأَكُونَنَّ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "يَقُصُّونَ",
            "طُغْيَٰنِهِمْ",
            "ﱬ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 1284,
          "question": "فَلَمَّا _____ ٱلْقَمَرَ بَازِغًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَئِن لَّمْ يَهْدِنِى رَبِّى لَأَكُونَنَّ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "رَءَا",
          "options": [
            "وَرَبِّنَا",
            "رَءَا",
            "مَّرْجِعُكُمْ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "he saw"
        },
        {
          "question_id": 1285,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا _____ بَازِغًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَئِن لَّمْ يَهْدِنِى رَبِّى لَأَكُونَنَّ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "ٱلْقَمَرَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "مِنَ",
            "ٱلْقَمَرَ",
            "يَشْعُرُونَ"
          ],
          "translation": "the moon"
        },
        {
          "question_id": 1286,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلْقَمَرَ _____ قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَئِن لَّمْ يَهْدِنِى رَبِّى لَأَكُونَنَّ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "بَازِغًا",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "بَازِغًا",
            "وَصَّىٰكُم",
            "تَكْسِبُونَ"
          ],
          "translation": "rising"
        },
        {
          "question_id": 1287,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلْقَمَرَ بَازِغًا _____ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَئِن لَّمْ يَهْدِنِى رَبِّى لَأَكُونَنَّ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِيهِ",
            "قَالَ",
            "أَهْدَىٰ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 1288,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلْقَمَرَ بَازِغًا قَالَ _____ رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَئِن لَّمْ يَهْدِنِى رَبِّى لَأَكُونَنَّ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "جَعَلْنَٰكَ",
            "مُوسَى",
            "ٱلْجِنِّ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 1289,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلْقَمَرَ بَازِغًا قَالَ هَٰذَا _____ فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَئِن لَّمْ يَهْدِنِى رَبِّى لَأَكُونَنَّ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "بِزَعْمِهِمْ",
            "رَبِّى",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "ٱلْقَاهِرُ"
          ],
          "translation": "(is) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1290,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلْقَمَرَ بَازِغًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى _____ أَفَلَ قَالَ لَئِن لَّمْ يَهْدِنِى رَبِّى لَأَكُونَنَّ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "فَلَمَّآ",
          "options": [
            "جَزَيْنَٰهُم",
            "فَلَمَّآ",
            "وَمَا",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 1291,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلْقَمَرَ بَازِغًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ _____ قَالَ لَئِن لَّمْ يَهْدِنِى رَبِّى لَأَكُونَنَّ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "أَفَلَ",
          "options": [
            "يُضِلُّوكَ",
            "أَفَلَ",
            "مِن",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "it set"
        },
        {
          "question_id": 1292,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلْقَمَرَ بَازِغًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ _____ لَئِن لَّمْ يَهْدِنِى رَبِّى لَأَكُونَنَّ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱئْتِنَا",
            "طَاعِمٍ",
            "قَالَ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 1293,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلْقَمَرَ بَازِغًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ _____ لَّمْ يَهْدِنِى رَبِّى لَأَكُونَنَّ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "لَئِن",
          "options": [
            "ﲞ",
            "ذُكِّرُوا۟",
            "هَٰذَا",
            "لَئِن"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1294,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلْقَمَرَ بَازِغًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَئِن _____ يَهْدِنِى رَبِّى لَأَكُونَنَّ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "تَمَامًا",
            "لَّمْ",
            "مِن",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 1295,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلْقَمَرَ بَازِغًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَئِن لَّمْ _____ رَبِّى لَأَكُونَنَّ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "يَهْدِنِى",
          "options": [
            "يَهْدِنِى",
            "لَّجَعَلْنَٰهُ",
            "عَنْهُ",
            "وَمُخْرِجُ"
          ],
          "translation": "guide me"
        },
        {
          "question_id": 1296,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلْقَمَرَ بَازِغًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَئِن لَّمْ يَهْدِنِى _____ لَأَكُونَنَّ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "فِى",
            "أَفْـِٔدَةُ",
            "رَبِّى",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1297,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلْقَمَرَ بَازِغًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَئِن لَّمْ يَهْدِنِى رَبِّى _____ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "لَأَكُونَنَّ",
          "options": [
            "أَجَلَنَا",
            "إِيمَٰنُهَا",
            "مَن",
            "لَأَكُونَنَّ"
          ],
          "translation": "I will surely be"
        },
        {
          "question_id": 1298,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلْقَمَرَ بَازِغًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَئِن لَّمْ يَهْدِنِى رَبِّى لَأَكُونَنَّ _____ ٱلْقَوْمِ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ﲄ",
            "هِىَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1299,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلْقَمَرَ بَازِغًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَئِن لَّمْ يَهْدِنِى رَبِّى لَأَكُونَنَّ مِنَ _____ ٱلضَّآلِّينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "أَن",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1300,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلْقَمَرَ بَازِغًا قَالَ هَٰذَا رَبِّى فَلَمَّآ أَفَلَ قَالَ لَئِن لَّمْ يَهْدِنِى رَبِّى لَأَكُونَنَّ مِنَ ٱلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلضَّآلِّينَ",
          "options": [
            "ٱلضَّآلِّينَ",
            "ٱلْكِتَٰبُ",
            "وَٱلْمِيزَانَ",
            "بَيْنَكُمْ"
          ],
          "translation": "who went astray"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "6:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1301,
          "question": "_____ رَءَا ٱلشَّمْسَ بَازِغَةً قَالَ هَٰذَا رَبِّى هَٰذَآ أَكْبَرُ فَلَمَّآ أَفَلَتْ قَالَ يَٰقَوْمِ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "بِٱلْأَمْنِ",
            "تَمْتَرُونَ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 1302,
          "question": "فَلَمَّا _____ ٱلشَّمْسَ بَازِغَةً قَالَ هَٰذَا رَبِّى هَٰذَآ أَكْبَرُ فَلَمَّآ أَفَلَتْ قَالَ يَٰقَوْمِ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "رَءَا",
          "options": [
            "وَٱلضَّرَّآءِ",
            "رَءَا",
            "بِغَيْرِ",
            "بِرُسُلٍ"
          ],
          "translation": "he saw"
        },
        {
          "question_id": 1303,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا _____ بَازِغَةً قَالَ هَٰذَا رَبِّى هَٰذَآ أَكْبَرُ فَلَمَّآ أَفَلَتْ قَالَ يَٰقَوْمِ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلشَّمْسَ",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "وَهُوَ",
            "مِنْهُم"
          ],
          "translation": "the sun"
        },
        {
          "question_id": 1304,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلشَّمْسَ _____ قَالَ هَٰذَا رَبِّى هَٰذَآ أَكْبَرُ فَلَمَّآ أَفَلَتْ قَالَ يَٰقَوْمِ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "بَازِغَةً",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَةَ",
            "بَازِغَةً",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "rising"
        },
        {
          "question_id": 1305,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلشَّمْسَ بَازِغَةً _____ هَٰذَا رَبِّى هَٰذَآ أَكْبَرُ فَلَمَّآ أَفَلَتْ قَالَ يَٰقَوْمِ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "تُشْرِكُونَ",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 1306,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلشَّمْسَ بَازِغَةً قَالَ _____ رَبِّى هَٰذَآ أَكْبَرُ فَلَمَّآ أَفَلَتْ قَالَ يَٰقَوْمِ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ٱلْقَاهِرُ",
            "أَنتُمْ",
            "ﲁ"
          ],
          "translation": "This (is)"
        },
        {
          "question_id": 1307,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلشَّمْسَ بَازِغَةً قَالَ هَٰذَا _____ هَٰذَآ أَكْبَرُ فَلَمَّآ أَفَلَتْ قَالَ يَٰقَوْمِ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ﰿ",
            "رَبِّى",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1308,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلشَّمْسَ بَازِغَةً قَالَ هَٰذَا رَبِّى _____ أَكْبَرُ فَلَمَّآ أَفَلَتْ قَالَ يَٰقَوْمِ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "يَكُن",
            "هَٰذَآ",
            "عَلِيمٌ",
            "أَفَغَيْرَ"
          ],
          "translation": "this (is)"
        },
        {
          "question_id": 1309,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلشَّمْسَ بَازِغَةً قَالَ هَٰذَا رَبِّى هَٰذَآ _____ فَلَمَّآ أَفَلَتْ قَالَ يَٰقَوْمِ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَكْبَرُ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "تُوعَدُونَ",
            "وَلُوطًا",
            "أَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "greater"
        },
        {
          "question_id": 1310,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلشَّمْسَ بَازِغَةً قَالَ هَٰذَا رَبِّى هَٰذَآ أَكْبَرُ _____ أَفَلَتْ قَالَ يَٰقَوْمِ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "فَلَمَّآ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِ",
            "فَلَمَّآ",
            "ٱلْبَقَرِ",
            "وُقِفُوا۟"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 1311,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلشَّمْسَ بَازِغَةً قَالَ هَٰذَا رَبِّى هَٰذَآ أَكْبَرُ فَلَمَّآ _____ قَالَ يَٰقَوْمِ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَفَلَتْ",
          "options": [
            "أَفَلَتْ",
            "ٱلْكَيْلَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بِٱلشَّٰكِرِينَ"
          ],
          "translation": "it set"
        },
        {
          "question_id": 1312,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلشَّمْسَ بَازِغَةً قَالَ هَٰذَا رَبِّى هَٰذَآ أَكْبَرُ فَلَمَّآ أَفَلَتْ _____ يَٰقَوْمِ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "جَآءَ",
            "ءَاخَرِينَ",
            "رُسُلٌ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 1313,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلشَّمْسَ بَازِغَةً قَالَ هَٰذَا رَبِّى هَٰذَآ أَكْبَرُ فَلَمَّآ أَفَلَتْ قَالَ _____ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "يُنفَخُ",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "فَلَمَّآ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 1314,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلشَّمْسَ بَازِغَةً قَالَ هَٰذَا رَبِّى هَٰذَآ أَكْبَرُ فَلَمَّآ أَفَلَتْ قَالَ يَٰقَوْمِ _____ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "صِرَٰطُ",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "إِنِّى",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 1315,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلشَّمْسَ بَازِغَةً قَالَ هَٰذَا رَبِّى هَٰذَآ أَكْبَرُ فَلَمَّآ أَفَلَتْ قَالَ يَٰقَوْمِ إِنِّى _____ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "بَرِىٓءٌ",
          "options": [
            "بَرِىٓءٌ",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "عَلَيْهِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "free"
        },
        {
          "question_id": 1316,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلشَّمْسَ بَازِغَةً قَالَ هَٰذَا رَبِّى هَٰذَآ أَكْبَرُ فَلَمَّآ أَفَلَتْ قَالَ يَٰقَوْمِ إِنِّى بَرِىٓءٌ _____ تُشْرِكُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "إِلَىٰ",
            "وَكُلًّا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1317,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا ٱلشَّمْسَ بَازِغَةً قَالَ هَٰذَا رَبِّى هَٰذَآ أَكْبَرُ فَلَمَّآ أَفَلَتْ قَالَ يَٰقَوْمِ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا _____",
          "answer": "تُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "تُشْرِكُونَ",
            "يَعْرِفُونَهُۥ",
            "وَخَرَقُوا۟",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "you associate (with Allah)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "6:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1318,
          "question": "_____ وَجَّهْتُ وَجْهِىَ لِلَّذِى فَطَرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ حَنِيفًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "بِلِقَآءِ",
            "ﱬ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 1319,
          "question": "إِنِّى _____ وَجْهِىَ لِلَّذِى فَطَرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ حَنِيفًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَجَّهْتُ",
          "options": [
            "وَأَنذِرْ",
            "وَلَآ",
            "ﰉ",
            "وَجَّهْتُ"
          ],
          "translation": "[I] have turned"
        },
        {
          "question_id": 1320,
          "question": "إِنِّى وَجَّهْتُ _____ لِلَّذِى فَطَرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ حَنِيفًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَجْهِىَ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "عَلَىٰ",
            "وَجْهِىَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "my face"
        },
        {
          "question_id": 1321,
          "question": "إِنِّى وَجَّهْتُ وَجْهِىَ _____ فَطَرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ حَنِيفًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "لِلَّذِى",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "فَقَدْ",
            "لِلَّذِى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "to the One Who"
        },
        {
          "question_id": 1322,
          "question": "إِنِّى وَجَّهْتُ وَجْهِىَ لِلَّذِى _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ حَنِيفًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "فَطَرَ",
          "options": [
            "أَرْحَامُ",
            "ٱخْتَلَطَ",
            "فَطَرَ",
            "أَظْلَمُ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 1323,
          "question": "إِنِّى وَجَّهْتُ وَجْهِىَ لِلَّذِى فَطَرَ _____ وَٱلْأَرْضَ حَنِيفًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱسْتَهْوَتْهُ",
            "أَنَّهُۥ",
            "إِيَّاهُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1324,
          "question": "إِنِّى وَجَّهْتُ وَجْهِىَ لِلَّذِى فَطَرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ حَنِيفًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "أَشْرَكُوا۟",
            "جَعَلْنَٰهُ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 1325,
          "question": "إِنِّى وَجَّهْتُ وَجْهِىَ لِلَّذِى فَطَرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "حَنِيفًا",
          "options": [
            "مِن",
            "حَنِيفًا",
            "حِسَابِهِم",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "(as) a true monotheist"
        },
        {
          "question_id": 1326,
          "question": "إِنِّى وَجَّهْتُ وَجْهِىَ لِلَّذِى فَطَرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ حَنِيفًا _____ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَمَآ",
            "ٱلرَّحْمَةَ",
            "خَالِصَةٌ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1327,
          "question": "إِنِّى وَجَّهْتُ وَجْهِىَ لِلَّذِى فَطَرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ حَنِيفًا وَمَآ _____ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَنَا۠",
            "مَا"
          ],
          "translation": "I (am)"
        },
        {
          "question_id": 1328,
          "question": "إِنِّى وَجَّهْتُ وَجْهِىَ لِلَّذِى فَطَرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ حَنِيفًا وَمَآ أَنَا۠ _____ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "مِنَ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1329,
          "question": "إِنِّى وَجَّهْتُ وَجْهِىَ لِلَّذِى فَطَرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ حَنِيفًا وَمَآ أَنَا۠ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "ظُهُورِهِمْ",
            "فِى",
            "عَلَيْهَا",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "6:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1330,
          "question": "_____ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَحَآجَّهُۥ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "تُدْرِكُهُ",
            "فَعَلُوهُ",
            "وَحَآجَّهُۥ"
          ],
          "translation": "And argued with him"
        },
        {
          "question_id": 1331,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ _____ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "قَوْمُهُۥ",
          "options": [
            "جَهْرَةً",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "جَآءَ",
            "قَوْمُهُۥ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 1332,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ _____ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "قَالَ",
            "ٱلظَّنَّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1333,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ _____ فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى",
          "options": [
            "أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "بَعْضَكُمْ"
          ],
          "translation": "Do you argue with me"
        },
        {
          "question_id": 1334,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى _____ ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "أَبْتَغِى",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 1335,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى _____ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَهْوَآءَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1336,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ _____ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "بَأْسُهُۥ",
            "وَقَدْ",
            "وَإِذَا",
            "بِأَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "while certainly"
        },
        {
          "question_id": 1337,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ _____ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "هَدَىٰنِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "قُلْ",
            "وِزْرَ",
            "هَدَىٰنِ"
          ],
          "translation": "He has guided me"
        },
        {
          "question_id": 1338,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ _____ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "يُخْفُونَ",
            "وَلَآ",
            "وَمَا",
            "أَغَيْرَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1339,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ _____ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَخَافُ",
          "options": [
            "نَصِيبًا",
            "أَخَافُ",
            "وَمُخْرِجُ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "(do) I fear"
        },
        {
          "question_id": 1340,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ _____ تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "كَذَّبُوكَ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَا",
            "حَفَظَةً"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1341,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا _____ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "تُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "رَبِّى",
            "تُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "you associate"
        },
        {
          "question_id": 1342,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ _____ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "وَأَيُّوبَ",
            "بِهِۦٓ",
            "سُلَّمًا"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 1343,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ _____ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "جَآءَكُم",
            "قَتْلَ",
            "إِلَّآ",
            "ٱلْأَبْصَٰرَ"
          ],
          "translation": "unless"
        },
        {
          "question_id": 1344,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ _____ يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "تَعْلَمُوٓا۟",
            "أَن",
            "طَلْعِهَا",
            "رُسُلُنَا"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1345,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن _____ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "يَشَآءَ",
          "options": [
            "يَدْعُونَهُۥٓ",
            "يَشَآءَ",
            "مِّن",
            "أَتَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "wills"
        },
        {
          "question_id": 1346,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ _____ شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "أَوْ",
            "أَوَّلَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1347,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى _____ وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "عَن",
            "شَيْـًٔا",
            "يَسْتَمِعُ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 1348,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا _____ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَسِعَ",
          "options": [
            "أَتَتَّخِذُ",
            "وَسِعَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَصْدِفُونَ"
          ],
          "translation": "Encompasses"
        },
        {
          "question_id": 1349,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ _____ كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "وَلَا",
            "ﰵ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1350,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى _____ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "ﲡ",
            "مِّنَ",
            "فَلَا",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1351,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ _____ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "شَىْءٍ",
            "وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ",
            "مُسْتَقِيمًا"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 1352,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ _____ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "عِلْمًا",
          "options": [
            "لَّجَعَلْنَٰهُ",
            "عِلْمًا",
            "مِّمَّا",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "(in) knowledge"
        },
        {
          "question_id": 1353,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا _____ تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "قَدْ",
            "نَفْسٍ",
            "ءَاتَيْنَا"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 1354,
          "question": "وَحَآجَّهُۥ قَوْمُهُۥ قَالَ أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى فِى ٱللَّهِ وَقَدْ هَدَىٰنِ وَلَآ أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يَشَآءَ رَبِّى شَيْـًٔا وَسِعَ رَبِّى كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا أَفَلَا _____",
          "answer": "تَتَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "ءَالِهَةً",
            "تَتَذَكَّرُونَ",
            "تَكُن",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "you take heed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "6:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1355,
          "question": "_____ أَخَافُ مَآ أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُم بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ عَلَيْكُمْ سُلْطَٰنًا فَأَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِٱلْأَمْنِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَكَيْفَ",
          "options": [
            "وَكَيْفَ",
            "يَرَوْا۟",
            "ذَا",
            "وَٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "And how"
        },
        {
          "question_id": 1356,
          "question": "وَكَيْفَ _____ مَآ أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُم بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ عَلَيْكُمْ سُلْطَٰنًا فَأَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِٱلْأَمْنِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَخَافُ",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "لَمْ",
            "أَخَافُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "could I fear"
        },
        {
          "question_id": 1357,
          "question": "وَكَيْفَ أَخَافُ _____ أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُم بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ عَلَيْكُمْ سُلْطَٰنًا فَأَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِٱلْأَمْنِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "ﲖ",
            "لَجَمَعَهُمْ",
            "يُهْلَكُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1358,
          "question": "وَكَيْفَ أَخَافُ مَآ _____ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُم بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ عَلَيْكُمْ سُلْطَٰنًا فَأَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِٱلْأَمْنِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَشْرَكْتُمْ",
          "options": [
            "يَحْشُرُهُمْ",
            "أَشْرَكْتُمْ",
            "يَقْتَرِفُونَ",
            "يَوْمِكُمْ"
          ],
          "translation": "you associate (with Allah)"
        },
        {
          "question_id": 1359,
          "question": "وَكَيْفَ أَخَافُ مَآ أَشْرَكْتُمْ _____ تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُم بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ عَلَيْكُمْ سُلْطَٰنًا فَأَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِٱلْأَمْنِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ثَمَٰنِيَةَ",
            "وَلَا",
            "فِى",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "while not"
        },
        {
          "question_id": 1360,
          "question": "وَكَيْفَ أَخَافُ مَآ أَشْرَكْتُمْ وَلَا _____ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُم بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ عَلَيْكُمْ سُلْطَٰنًا فَأَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِٱلْأَمْنِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَخَافُونَ",
          "options": [
            "تَخَافُونَ",
            "فِى",
            "أَخَذْنَٰهُم",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "you fear"
        },
        {
          "question_id": 1361,
          "question": "وَكَيْفَ أَخَافُ مَآ أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ _____ أَشْرَكْتُم بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ عَلَيْكُمْ سُلْطَٰنًا فَأَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِٱلْأَمْنِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَنَّكُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُخْتَلِفًا",
            "أَنَّكُمْ",
            "رَّبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "that you"
        },
        {
          "question_id": 1362,
          "question": "وَكَيْفَ أَخَافُ مَآ أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ _____ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ عَلَيْكُمْ سُلْطَٰنًا فَأَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِٱلْأَمْنِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَشْرَكْتُم",
          "options": [
            "ﱄ",
            "هَلْ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "أَشْرَكْتُم"
          ],
          "translation": "have associated"
        },
        {
          "question_id": 1363,
          "question": "وَكَيْفَ أَخَافُ مَآ أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُم _____ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ عَلَيْكُمْ سُلْطَٰنًا فَأَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِٱلْأَمْنِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ذَرَأَ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "with Allah"
        },
        {
          "question_id": 1364,
          "question": "وَكَيْفَ أَخَافُ مَآ أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُم بِٱللَّهِ _____ لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ عَلَيْكُمْ سُلْطَٰنًا فَأَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِٱلْأَمْنِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﱅ",
            "لَا",
            "مَا",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1365,
          "question": "وَكَيْفَ أَخَافُ مَآ أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُم بِٱللَّهِ مَا _____ يُنَزِّلْ بِهِۦ عَلَيْكُمْ سُلْطَٰنًا فَأَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِٱلْأَمْنِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "لَمْ",
            "فَمُسْتَقَرٌّ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1366,
          "question": "وَكَيْفَ أَخَافُ مَآ أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُم بِٱللَّهِ مَا لَمْ _____ بِهِۦ عَلَيْكُمْ سُلْطَٰنًا فَأَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِٱلْأَمْنِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُنَزِّلْ",
          "options": [
            "يُنَزِّلْ",
            "ﲚ",
            "بِمَا",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "did He send down"
        },
        {
          "question_id": 1367,
          "question": "وَكَيْفَ أَخَافُ مَآ أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُم بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ _____ عَلَيْكُمْ سُلْطَٰنًا فَأَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِٱلْأَمْنِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "فِى",
            "بِهِۦ",
            "وَلَمْ",
            "جَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 1368,
          "question": "وَكَيْفَ أَخَافُ مَآ أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُم بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ _____ سُلْطَٰنًا فَأَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِٱلْأَمْنِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "تَكُونُ",
            "يَصِفُونَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1369,
          "question": "وَكَيْفَ أَخَافُ مَآ أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُم بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ عَلَيْكُمْ _____ فَأَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِٱلْأَمْنِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "سُلْطَٰنًا",
          "options": [
            "سُلْطَٰنًا",
            "أَسْلَمَ",
            "كَٰفِرِينَ",
            "ءَايَةٌ"
          ],
          "translation": "any authority"
        },
        {
          "question_id": 1370,
          "question": "وَكَيْفَ أَخَافُ مَآ أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُم بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ عَلَيْكُمْ سُلْطَٰنًا _____ ٱلْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِٱلْأَمْنِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَأَىُّ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "فَأَىُّ",
            "مِنْهُ",
            "ٱنظُرُوا۟"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 1371,
          "question": "وَكَيْفَ أَخَافُ مَآ أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُم بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ عَلَيْكُمْ سُلْطَٰنًا فَأَىُّ _____ أَحَقُّ بِٱلْأَمْنِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْفَرِيقَيْنِ",
          "options": [
            "ٱلْفَرِيقَيْنِ",
            "تُدْرِكُهُ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(of) the two parties"
        },
        {
          "question_id": 1372,
          "question": "وَكَيْفَ أَخَافُ مَآ أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُم بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ عَلَيْكُمْ سُلْطَٰنًا فَأَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ _____ بِٱلْأَمْنِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَحَقُّ",
          "options": [
            "أُوتُوٓا۟",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "لَّوْ",
            "أَحَقُّ"
          ],
          "translation": "has more right"
        },
        {
          "question_id": 1373,
          "question": "وَكَيْفَ أَخَافُ مَآ أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُم بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ عَلَيْكُمْ سُلْطَٰنًا فَأَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ _____ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِٱلْأَمْنِ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "لَنَا",
            "بِٱلْأَمْنِ"
          ],
          "translation": "to security"
        },
        {
          "question_id": 1374,
          "question": "وَكَيْفَ أَخَافُ مَآ أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُم بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ عَلَيْكُمْ سُلْطَٰنًا فَأَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِٱلْأَمْنِ _____ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "لَغَفُورٌ",
            "شَىْءٍ",
            "إِن",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1375,
          "question": "وَكَيْفَ أَخَافُ مَآ أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُم بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ عَلَيْكُمْ سُلْطَٰنًا فَأَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِٱلْأَمْنِ إِن _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ثُمَّ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْحَبِّ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1376,
          "question": "وَكَيْفَ أَخَافُ مَآ أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُم بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ عَلَيْكُمْ سُلْطَٰنًا فَأَىُّ ٱلْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِٱلْأَمْنِ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ﱀ",
            "وَعَلَى",
            "وَلَا",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "6:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1377,
          "question": "_____ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يَلْبِسُوٓا۟ إِيمَٰنَهُم بِظُلْمٍ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلْأَمْنُ وَهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 1378,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ وَلَمْ يَلْبِسُوٓا۟ إِيمَٰنَهُم بِظُلْمٍ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلْأَمْنُ وَهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ﰉ",
            "بِعَظْمٍ",
            "قَدْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 1379,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ يَلْبِسُوٓا۟ إِيمَٰنَهُم بِظُلْمٍ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلْأَمْنُ وَهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "فَرَّطْنَا",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "ٱقْتَدِهْ"
          ],
          "translation": "and (did) not"
        },
        {
          "question_id": 1380,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ _____ إِيمَٰنَهُم بِظُلْمٍ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلْأَمْنُ وَهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "يَلْبِسُوٓا۟",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمُ",
            "أَتَّبِعُ",
            "يَلْبِسُوٓا۟",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "mix"
        },
        {
          "question_id": 1381,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يَلْبِسُوٓا۟ _____ بِظُلْمٍ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلْأَمْنُ وَهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "إِيمَٰنَهُم",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "ﱰ",
            "رَبَّنَا",
            "إِيمَٰنَهُم"
          ],
          "translation": "their belief"
        },
        {
          "question_id": 1382,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يَلْبِسُوٓا۟ إِيمَٰنَهُم _____ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلْأَمْنُ وَهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "بِظُلْمٍ",
          "options": [
            "حَصَادِهِۦ",
            "وَتَفْصِيلًا",
            "خَسِرَ",
            "بِظُلْمٍ"
          ],
          "translation": "with wrong"
        },
        {
          "question_id": 1383,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يَلْبِسُوٓا۟ إِيمَٰنَهُم بِظُلْمٍ _____ لَهُمُ ٱلْأَمْنُ وَهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "شَرَابٌ",
            "أَسْلَمَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 1384,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يَلْبِسُوٓا۟ إِيمَٰنَهُم بِظُلْمٍ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْأَمْنُ وَهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "بَازِغًا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "لَهُمُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1385,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يَلْبِسُوٓا۟ إِيمَٰنَهُم بِظُلْمٍ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ _____ وَهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلْأَمْنُ",
          "options": [
            "فِى",
            "تَقْتُلُوا۟",
            "ٱلْأَمْنُ",
            "فَمَنْ"
          ],
          "translation": "(is) the security"
        },
        {
          "question_id": 1386,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يَلْبِسُوٓا۟ إِيمَٰنَهُم بِظُلْمٍ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلْأَمْنُ _____ مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "وَهُم",
            "وَلَوْ",
            "وَجَعَلُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 1387,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَلَمْ يَلْبِسُوٓا۟ إِيمَٰنَهُم بِظُلْمٍ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلْأَمْنُ وَهُم _____",
          "answer": "مُّهْتَدُونَ",
          "options": [
            "مُّسْتَقَرٌّ",
            "مُّهْتَدُونَ",
            "فَمَنْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(are) rightly guided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "6:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1388,
          "question": "_____ حُجَّتُنَآ ءَاتَيْنَٰهَآ إِبْرَٰهِيمَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَتِلْكَ",
          "options": [
            "وَتِلْكَ",
            "نَصِيبًا",
            "ٱلْإِصْبَاحِ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "And this"
        },
        {
          "question_id": 1389,
          "question": "وَتِلْكَ _____ ءَاتَيْنَٰهَآ إِبْرَٰهِيمَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "حُجَّتُنَآ",
          "options": [
            "حُجَّتُنَآ",
            "أَوِ",
            "وَهُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(is) Our argument"
        },
        {
          "question_id": 1390,
          "question": "وَتِلْكَ حُجَّتُنَآ _____ إِبْرَٰهِيمَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰهَآ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰهَآ",
            "ٱلَّتِى",
            "رَبِّكَ",
            "تَقْدِيرُ"
          ],
          "translation": "We gave it"
        },
        {
          "question_id": 1391,
          "question": "وَتِلْكَ حُجَّتُنَآ ءَاتَيْنَٰهَآ _____ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "ءَالِهَةً",
            "فَقُطِعَ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ"
          ],
          "translation": "(to) Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 1392,
          "question": "وَتِلْكَ حُجَّتُنَآ ءَاتَيْنَٰهَآ إِبْرَٰهِيمَ _____ قَوْمِهِۦ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّمَّا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 1393,
          "question": "وَتِلْكَ حُجَّتُنَآ ءَاتَيْنَٰهَآ إِبْرَٰهِيمَ عَلَىٰ _____ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "قَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "إِنَّ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 1394,
          "question": "وَتِلْكَ حُجَّتُنَآ ءَاتَيْنَٰهَآ إِبْرَٰهِيمَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ _____ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "نَرْفَعُ",
          "options": [
            "بَيْنِنَآ",
            "نَرْفَعُ",
            "أَفَلَا",
            "قُرْبَىٰ"
          ],
          "translation": "We raise"
        },
        {
          "question_id": 1395,
          "question": "وَتِلْكَ حُجَّتُنَآ ءَاتَيْنَٰهَآ إِبْرَٰهِيمَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ نَرْفَعُ _____ مَّن نَّشَآءُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "دَرَجَٰتٍ",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰤ",
            "دَرَجَٰتٍ",
            "ٱلْمُلْكُ"
          ],
          "translation": "(by) degrees"
        },
        {
          "question_id": 1396,
          "question": "وَتِلْكَ حُجَّتُنَآ ءَاتَيْنَٰهَآ إِبْرَٰهِيمَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ _____ نَّشَآءُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "تَكُونَنَّ",
            "وَهُوَ",
            "مَّن",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 1397,
          "question": "وَتِلْكَ حُجَّتُنَآ ءَاتَيْنَٰهَآ إِبْرَٰهِيمَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن _____ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "نَّشَآءُ",
          "options": [
            "نَّشَآءُ",
            "فِى",
            "كُنتُمْ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "We will"
        },
        {
          "question_id": 1398,
          "question": "وَتِلْكَ حُجَّتُنَآ ءَاتَيْنَٰهَآ إِبْرَٰهِيمَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ _____ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَلَا",
            "مَآ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1399,
          "question": "وَتِلْكَ حُجَّتُنَآ ءَاتَيْنَٰهَآ إِبْرَٰهِيمَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ إِنَّ _____ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "رَبَّكَ",
            "يَعْرِفُونَ",
            "وَعِندَهُۥ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1400,
          "question": "وَتِلْكَ حُجَّتُنَآ ءَاتَيْنَٰهَآ إِبْرَٰهِيمَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ إِنَّ رَبَّكَ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "أَلَيْسَ",
            "حَكِيمٌ",
            "بِمَا",
            "ٱنظُرْ"
          ],
          "translation": "(is) All-Wise"
        },
        {
          "question_id": 1401,
          "question": "وَتِلْكَ حُجَّتُنَآ ءَاتَيْنَٰهَآ إِبْرَٰهِيمَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "لَا",
            "ﱈ",
            "ﲃ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "6:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1402,
          "question": "_____ لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا وَنُوحًا هَدَيْنَا مِن قَبْلُ وَمِن ذُرِّيَّتِهِۦ دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ وَهَٰرُونَ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَوَهَبْنَا",
          "options": [
            "وَيُوسُفَ",
            "كَانُوا۟",
            "وَوَهَبْنَا",
            "بِٱلْبَأْسَآءِ"
          ],
          "translation": "And We bestowed"
        },
        {
          "question_id": 1403,
          "question": "وَوَهَبْنَا _____ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا وَنُوحًا هَدَيْنَا مِن قَبْلُ وَمِن ذُرِّيَّتِهِۦ دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ وَهَٰرُونَ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "لَآ",
            "لَهُۥٓ",
            "فِى",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 1404,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ _____ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا وَنُوحًا هَدَيْنَا مِن قَبْلُ وَمِن ذُرِّيَّتِهِۦ دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ وَهَٰرُونَ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِسْحَٰقَ",
          "options": [
            "نُصَرِّفُ",
            "مِّن",
            "إِسْحَٰقَ",
            "تَقُولُوا۟"
          ],
          "translation": "Isaac"
        },
        {
          "question_id": 1405,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ _____ كُلًّا هَدَيْنَا وَنُوحًا هَدَيْنَا مِن قَبْلُ وَمِن ذُرِّيَّتِهِۦ دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ وَهَٰرُونَ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَيَعْقُوبَ",
          "options": [
            "وَيَعْقُوبَ",
            "بِـَٔايَٰتِهِۦ",
            "يَحْمِلُونَ",
            "وَٱلنَّخْلَ"
          ],
          "translation": "and Yaqub"
        },
        {
          "question_id": 1406,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ _____ هَدَيْنَا وَنُوحًا هَدَيْنَا مِن قَبْلُ وَمِن ذُرِّيَّتِهِۦ دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ وَهَٰرُونَ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "كُلًّا",
          "options": [
            "لَا",
            "فَٱعْبُدُوهُ",
            "عِلْمٍ",
            "كُلًّا"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 1407,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا _____ وَنُوحًا هَدَيْنَا مِن قَبْلُ وَمِن ذُرِّيَّتِهِۦ دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ وَهَٰرُونَ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "هَدَيْنَا",
          "options": [
            "هَدَيْنَا",
            "يَجْهَلُونَ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "ﱭ"
          ],
          "translation": "We guided"
        },
        {
          "question_id": 1408,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا _____ هَدَيْنَا مِن قَبْلُ وَمِن ذُرِّيَّتِهِۦ دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ وَهَٰرُونَ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَنُوحًا",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "وَنُوحًا",
            "وَلِيَلْبِسُوا۟",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And Nuh"
        },
        {
          "question_id": 1409,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا وَنُوحًا _____ مِن قَبْلُ وَمِن ذُرِّيَّتِهِۦ دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ وَهَٰرُونَ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "هَدَيْنَا",
          "options": [
            "عَن",
            "ٱللَّهُ",
            "هَدَيْنَا",
            "خَسِرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "We guided"
        },
        {
          "question_id": 1410,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا وَنُوحًا هَدَيْنَا _____ قَبْلُ وَمِن ذُرِّيَّتِهِۦ دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ وَهَٰرُونَ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "سَيُجْزَوْنَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "مِن",
            "بِعَظْمٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1411,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا وَنُوحًا هَدَيْنَا مِن _____ وَمِن ذُرِّيَّتِهِۦ دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ وَهَٰرُونَ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "وَزَيَّنَ",
            "قَبْلُ",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "وَٱتَّقُوهُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1412,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا وَنُوحًا هَدَيْنَا مِن قَبْلُ _____ ذُرِّيَّتِهِۦ دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ وَهَٰرُونَ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "وَمِن",
            "ﰕ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ٱلشَّيَٰطِينَ"
          ],
          "translation": "and of"
        },
        {
          "question_id": 1413,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا وَنُوحًا هَدَيْنَا مِن قَبْلُ وَمِن _____ دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ وَهَٰرُونَ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ذُرِّيَّتِهِۦ",
          "options": [
            "ذُرِّيَّتِهِۦ",
            "فِسْقًا",
            "يَشْرَحْ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "his descendents"
        },
        {
          "question_id": 1414,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا وَنُوحًا هَدَيْنَا مِن قَبْلُ وَمِن ذُرِّيَّتِهِۦ _____ وَسُلَيْمَٰنَ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ وَهَٰرُونَ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "دَاوُۥدَ",
          "options": [
            "أَفَلَ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَخَافُ",
            "دَاوُۥدَ"
          ],
          "translation": "Dawood"
        },
        {
          "question_id": 1415,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا وَنُوحًا هَدَيْنَا مِن قَبْلُ وَمِن ذُرِّيَّتِهِۦ دَاوُۥدَ _____ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ وَهَٰرُونَ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَسُلَيْمَٰنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَسُلَيْمَٰنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and Sulaiman"
        },
        {
          "question_id": 1416,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا وَنُوحًا هَدَيْنَا مِن قَبْلُ وَمِن ذُرِّيَّتِهِۦ دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ _____ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ وَهَٰرُونَ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَأَيُّوبَ",
          "options": [
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "وَأَيُّوبَ",
            "ﰚ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "and Ayyub"
        },
        {
          "question_id": 1417,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا وَنُوحًا هَدَيْنَا مِن قَبْلُ وَمِن ذُرِّيَّتِهِۦ دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ وَأَيُّوبَ _____ وَمُوسَىٰ وَهَٰرُونَ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَيُوسُفَ",
          "options": [
            "وَيُوسُفَ",
            "ﰜ",
            "يَخُوضُوا۟",
            "وَٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "and Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 1418,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا وَنُوحًا هَدَيْنَا مِن قَبْلُ وَمِن ذُرِّيَّتِهِۦ دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ _____ وَهَٰرُونَ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَمُوسَىٰ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "وَإِن",
            "وَمُوسَىٰ",
            "وَٱلْعَشِىِّ"
          ],
          "translation": "and Musa"
        },
        {
          "question_id": 1419,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا وَنُوحًا هَدَيْنَا مِن قَبْلُ وَمِن ذُرِّيَّتِهِۦ دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ _____ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَهَٰرُونَ",
          "options": [
            "وَهَٰرُونَ",
            "بَأْسَنَا",
            "يُحَافِظُونَ",
            "كَاشِفَ"
          ],
          "translation": "and Harun"
        },
        {
          "question_id": 1420,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا وَنُوحًا هَدَيْنَا مِن قَبْلُ وَمِن ذُرِّيَّتِهِۦ دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ وَهَٰرُونَ _____ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 1421,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا وَنُوحًا هَدَيْنَا مِن قَبْلُ وَمِن ذُرِّيَّتِهِۦ دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ وَهَٰرُونَ وَكَذَٰلِكَ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "نَجْزِى",
          "options": [
            "مَآ",
            "كُنتُمْ",
            "إِلَىَّ",
            "نَجْزِى"
          ],
          "translation": "We reward"
        },
        {
          "question_id": 1422,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ إِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا وَنُوحًا هَدَيْنَا مِن قَبْلُ وَمِن ذُرِّيَّتِهِۦ دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ وَهَٰرُونَ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "مَّا",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "وَجَعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "6:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1423,
          "question": "_____ وَيَحْيَىٰ وَعِيسَىٰ وَإِلْيَاسَ كُلٌّ مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَزَكَرِيَّا",
          "options": [
            "بَيْنِى",
            "ﰉ",
            "وَزَكَرِيَّا",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "And Zakariya"
        },
        {
          "question_id": 1424,
          "question": "وَزَكَرِيَّا _____ وَعِيسَىٰ وَإِلْيَاسَ كُلٌّ مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَيَحْيَىٰ",
          "options": [
            "أُوحِىَ",
            "شَىْءٍ",
            "بَيْنِنَآ",
            "وَيَحْيَىٰ"
          ],
          "translation": "and Yahya"
        },
        {
          "question_id": 1425,
          "question": "وَزَكَرِيَّا وَيَحْيَىٰ _____ وَإِلْيَاسَ كُلٌّ مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَعِيسَىٰ",
          "options": [
            "وَيَسْتَخْلِفْ",
            "وَبُكْمٌ",
            "بِرَبِّهِمْ",
            "وَعِيسَىٰ"
          ],
          "translation": "and Isa"
        },
        {
          "question_id": 1426,
          "question": "وَزَكَرِيَّا وَيَحْيَىٰ وَعِيسَىٰ _____ كُلٌّ مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَإِلْيَاسَ",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "لَا",
            "وَإِلْيَاسَ"
          ],
          "translation": "and Elijah "
        },
        {
          "question_id": 1427,
          "question": "وَزَكَرِيَّا وَيَحْيَىٰ وَعِيسَىٰ وَإِلْيَاسَ _____ مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "كُلٌّ",
          "options": [
            "وَحَرَّمُوا۟",
            "كُلٌّ",
            "أَوْلِيَآئِهِمْ",
            "بِرُسُلٍ"
          ],
          "translation": "all (were)"
        },
        {
          "question_id": 1428,
          "question": "وَزَكَرِيَّا وَيَحْيَىٰ وَعِيسَىٰ وَإِلْيَاسَ كُلٌّ _____ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِحْسَٰنًا",
            "ٱنظُرُوٓا۟",
            "وَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1429,
          "question": "وَزَكَرِيَّا وَيَحْيَىٰ وَعِيسَىٰ وَإِلْيَاسَ كُلٌّ مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "قُل",
            "مَلَكًا",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "وَخَلَقَ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "6:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1430,
          "question": "_____ وَٱلْيَسَعَ وَيُونُسَ وَلُوطًا وَكُلًّا فَضَّلْنَا عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَإِسْمَٰعِيلَ",
          "options": [
            "وَوَهَبْنَا",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "وَإِسْمَٰعِيلَ",
            "ﱘ"
          ],
          "translation": "And Ishmael"
        },
        {
          "question_id": 1431,
          "question": "وَإِسْمَٰعِيلَ _____ وَيُونُسَ وَلُوطًا وَكُلًّا فَضَّلْنَا عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَٱلْيَسَعَ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "لِّلنَّاسِ",
            "وَٱلْيَسَعَ"
          ],
          "translation": "and Elisha"
        },
        {
          "question_id": 1432,
          "question": "وَإِسْمَٰعِيلَ وَٱلْيَسَعَ _____ وَلُوطًا وَكُلًّا فَضَّلْنَا عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَيُونُسَ",
          "options": [
            "وَيُونُسَ",
            "يَطْعَمُهَآ",
            "إِنَّ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "and Yunus"
        },
        {
          "question_id": 1433,
          "question": "وَإِسْمَٰعِيلَ وَٱلْيَسَعَ وَيُونُسَ _____ وَكُلًّا فَضَّلْنَا عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَلُوطًا",
          "options": [
            "مَيْتَةً",
            "سَيَقُولُ",
            "وَلُوطًا",
            "يَلْعَبُونَ"
          ],
          "translation": "and Lut"
        },
        {
          "question_id": 1434,
          "question": "وَإِسْمَٰعِيلَ وَٱلْيَسَعَ وَيُونُسَ وَلُوطًا _____ فَضَّلْنَا عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَكُلًّا",
          "options": [
            "نَفْسًا",
            "مَآ",
            "وَكُلًّا",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "and all"
        },
        {
          "question_id": 1435,
          "question": "وَإِسْمَٰعِيلَ وَٱلْيَسَعَ وَيُونُسَ وَلُوطًا وَكُلًّا _____ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَضَّلْنَا",
          "options": [
            "وَصَدَفَ",
            "فَضَّلْنَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "We preferred"
        },
        {
          "question_id": 1436,
          "question": "وَإِسْمَٰعِيلَ وَٱلْيَسَعَ وَيُونُسَ وَلُوطًا وَكُلًّا فَضَّلْنَا _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "هُدَى",
            "إِلَّا",
            "لَيَجْمَعَنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 1437,
          "question": "وَإِسْمَٰعِيلَ وَٱلْيَسَعَ وَيُونُسَ وَلُوطًا وَكُلًّا فَضَّلْنَا عَلَى _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَمَّا",
            "تَكْفُرُونَ"
          ],
          "translation": "the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "6:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1438,
          "question": "_____ ءَابَآئِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ وَإِخْوَٰنِهِمْ وَٱجْتَبَيْنَٰهُمْ وَهَدَيْنَٰهُمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْمَعْزِ",
            "وَلَا",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "And from"
        },
        {
          "question_id": 1439,
          "question": "وَمِنْ _____ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ وَإِخْوَٰنِهِمْ وَٱجْتَبَيْنَٰهُمْ وَهَدَيْنَٰهُمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ءَابَآئِهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "مُبَارَكٌ",
            "إِنِّى",
            "ءَابَآئِهِمْ"
          ],
          "translation": "their fathers"
        },
        {
          "question_id": 1440,
          "question": "وَمِنْ ءَابَآئِهِمْ _____ وَإِخْوَٰنِهِمْ وَٱجْتَبَيْنَٰهُمْ وَهَدَيْنَٰهُمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَذُرِّيَّٰتِهِمْ",
          "options": [
            "لَّآ",
            "وَذُرِّيَّٰتِهِمْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "and their descendents"
        },
        {
          "question_id": 1441,
          "question": "وَمِنْ ءَابَآئِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ _____ وَٱجْتَبَيْنَٰهُمْ وَهَدَيْنَٰهُمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَإِخْوَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "ٱلشَّيَٰطِينَ",
            "وَإِخْوَٰنِهِمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ءَايَةٌ"
          ],
          "translation": "and their brothers "
        },
        {
          "question_id": 1442,
          "question": "وَمِنْ ءَابَآئِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ وَإِخْوَٰنِهِمْ _____ وَهَدَيْنَٰهُمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَٱجْتَبَيْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "بَأْسُنَا",
            "خَسِرَ",
            "وَٱجْتَبَيْنَٰهُمْ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "and We chose them"
        },
        {
          "question_id": 1443,
          "question": "وَمِنْ ءَابَآئِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ وَإِخْوَٰنِهِمْ وَٱجْتَبَيْنَٰهُمْ _____ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَهَدَيْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعِقَابِ",
            "وَهَدَيْنَٰهُمْ",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "خِنزِيرٍ"
          ],
          "translation": "and We guided them"
        },
        {
          "question_id": 1444,
          "question": "وَمِنْ ءَابَآئِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ وَإِخْوَٰنِهِمْ وَٱجْتَبَيْنَٰهُمْ وَهَدَيْنَٰهُمْ _____ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "إِلَىٰ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1445,
          "question": "وَمِنْ ءَابَآئِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ وَإِخْوَٰنِهِمْ وَٱجْتَبَيْنَٰهُمْ وَهَدَيْنَٰهُمْ إِلَىٰ _____ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "صِرَٰطٍ",
          "options": [
            "صِرَٰطٍ",
            "وَمَا",
            "فِيهَآ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "a path"
        },
        {
          "question_id": 1446,
          "question": "وَمِنْ ءَابَآئِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ وَإِخْوَٰنِهِمْ وَٱجْتَبَيْنَٰهُمْ وَهَدَيْنَٰهُمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٍ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "كَانُوا۟",
            "دَابِرُ"
          ],
          "translation": "straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "6:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1447,
          "question": "_____ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَلَوْ أَشْرَكُوا۟ لَحَبِطَ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "تُرْحَمُونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1448,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَلَوْ أَشْرَكُوا۟ لَحَبِطَ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "هُدَى",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "رَّبِّكَ",
            "ﱩ",
            "هُدَى"
          ],
          "translation": "(is the) Guidance"
        },
        {
          "question_id": 1449,
          "question": "ذَٰلِكَ هُدَى _____ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَلَوْ أَشْرَكُوا۟ لَحَبِطَ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "ٱللَّهِ",
            "لِمَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1450,
          "question": "ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ _____ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَلَوْ أَشْرَكُوا۟ لَحَبِطَ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "ﰯ",
            "يَهْدِى",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "وَجَعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "He guides"
        },
        {
          "question_id": 1451,
          "question": "ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى _____ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَلَوْ أَشْرَكُوا۟ لَحَبِطَ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "سَبِيلِهِۦ",
            "عَلَىٰٓ",
            "بِهِۦ",
            "عَمِىَ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 1452,
          "question": "ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ _____ يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَلَوْ أَشْرَكُوا۟ لَحَبِطَ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "نَّفْسٍ",
            "يَعْرِفُونَ",
            "مَن",
            "تَقْرَبُوا۟"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 1453,
          "question": "ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن _____ مِنْ عِبَادِهِۦ وَلَوْ أَشْرَكُوا۟ لَحَبِطَ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "وَإِن",
            "بِٱلْغَدَوٰةِ",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 1454,
          "question": "ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ _____ عِبَادِهِۦ وَلَوْ أَشْرَكُوا۟ لَحَبِطَ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "مِنْ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1455,
          "question": "ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ _____ وَلَوْ أَشْرَكُوا۟ لَحَبِطَ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "وَرَقَةٍ",
            "عَمَّا",
            "عِبَادِهِۦ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "His slaves"
        },
        {
          "question_id": 1456,
          "question": "ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ _____ أَشْرَكُوا۟ لَحَبِطَ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "وَلَوْ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "مُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 1457,
          "question": "ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَلَوْ _____ لَحَبِطَ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَشْرَكُوا۟",
          "options": [
            "أَشْرَكُوا۟",
            "وَإِيَّاهُمْ",
            "لِيُجَٰدِلُوكُمْ",
            "ءَايَةٍ"
          ],
          "translation": "they (had) associated partners (with Allah)"
        },
        {
          "question_id": 1458,
          "question": "ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَلَوْ أَشْرَكُوا۟ _____ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَحَبِطَ",
          "options": [
            "لَحَبِطَ",
            "هُوَ",
            "ٱلرَّحْمَةِ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "surely (would be) worthless"
        },
        {
          "question_id": 1459,
          "question": "ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَلَوْ أَشْرَكُوا۟ لَحَبِطَ _____ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَنْهُم",
          "options": [
            "ٱلْحُكْمُ",
            "وَمَنْ",
            "عَنْهُم",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1460,
          "question": "ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَلَوْ أَشْرَكُوا۟ لَحَبِطَ عَنْهُم _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ظَهَرَ",
            "ﰨ",
            "سَنَجْزِى",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1461,
          "question": "ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَلَوْ أَشْرَكُوا۟ لَحَبِطَ عَنْهُم مَّا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ءَاتَىٰكُمْ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "ٱلسَّاعَةُ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 1462,
          "question": "ذَٰلِكَ هُدَى ٱللَّهِ يَهْدِى بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَلَوْ أَشْرَكُوا۟ لَحَبِطَ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "فَأَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "6:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1463,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ فَإِن يَكْفُرْ بِهَا هَٰٓؤُلَآءِ فَقَدْ وَكَّلْنَا بِهَا قَوْمًا لَّيْسُوا۟ بِهَا بِكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "قَبْلِهِم",
            "وَجَهْرَكُمْ"
          ],
          "translation": "Those "
        },
        {
          "question_id": 1464,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ فَإِن يَكْفُرْ بِهَا هَٰٓؤُلَآءِ فَقَدْ وَكَّلْنَا بِهَا قَوْمًا لَّيْسُوا۟ بِهَا بِكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "مِّن",
            "رَبِّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(are) ones whom"
        },
        {
          "question_id": 1465,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ فَإِن يَكْفُرْ بِهَا هَٰٓؤُلَآءِ فَقَدْ وَكَّلْنَا بِهَا قَوْمًا لَّيْسُوا۟ بِهَا بِكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
            "وَأَنَا۠",
            "مِنۢ",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "We gave them"
        },
        {
          "question_id": 1466,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ _____ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ فَإِن يَكْفُرْ بِهَا هَٰٓؤُلَآءِ فَقَدْ وَكَّلْنَا بِهَا قَوْمًا لَّيْسُوا۟ بِهَا بِكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "إِذَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 1467,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ _____ وَٱلنُّبُوَّةَ فَإِن يَكْفُرْ بِهَا هَٰٓؤُلَآءِ فَقَدْ وَكَّلْنَا بِهَا قَوْمًا لَّيْسُوا۟ بِهَا بِكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَٱلْحُكْمَ",
          "options": [
            "لَا",
            "يُؤْخَذْ",
            "كَأَنَّمَا",
            "وَٱلْحُكْمَ"
          ],
          "translation": "and the judgment"
        },
        {
          "question_id": 1468,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ _____ فَإِن يَكْفُرْ بِهَا هَٰٓؤُلَآءِ فَقَدْ وَكَّلْنَا بِهَا قَوْمًا لَّيْسُوا۟ بِهَا بِكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَٱلنُّبُوَّةَ",
          "options": [
            "وَٱلنُّبُوَّةَ",
            "فَتَكُونَ",
            "أَحَدَكُمُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "and the Prophethood"
        },
        {
          "question_id": 1469,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ _____ يَكْفُرْ بِهَا هَٰٓؤُلَآءِ فَقَدْ وَكَّلْنَا بِهَا قَوْمًا لَّيْسُوا۟ بِهَا بِكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "ذَرْهُمْ",
            "أَنزَلَ",
            "يُؤْخَذْ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 1470,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ فَإِن _____ بِهَا هَٰٓؤُلَآءِ فَقَدْ وَكَّلْنَا بِهَا قَوْمًا لَّيْسُوا۟ بِهَا بِكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَكْفُرْ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "ٱسْتُهْزِئَ",
            "يَكْفُرْ",
            "ﱹ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 1471,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ فَإِن يَكْفُرْ _____ هَٰٓؤُلَآءِ فَقَدْ وَكَّلْنَا بِهَا قَوْمًا لَّيْسُوا۟ بِهَا بِكَٰفِرِينَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "ﱦ",
            "بِهَا",
            "قُل",
            "لَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1472,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ فَإِن يَكْفُرْ بِهَا _____ فَقَدْ وَكَّلْنَا بِهَا قَوْمًا لَّيْسُوا۟ بِهَا بِكَٰفِرِينَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "بِـَٔايَٰتِهِۦ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "these"
        },
        {
          "question_id": 1473,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ فَإِن يَكْفُرْ بِهَا هَٰٓؤُلَآءِ _____ وَكَّلْنَا بِهَا قَوْمًا لَّيْسُوا۟ بِهَا بِكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "أَتَىٰهُمْ",
            "فَقَدْ",
            "ٱسْتَهْوَتْهُ",
            "قَرْنٍ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 1474,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ فَإِن يَكْفُرْ بِهَا هَٰٓؤُلَآءِ فَقَدْ _____ بِهَا قَوْمًا لَّيْسُوا۟ بِهَا بِكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَكَّلْنَا",
          "options": [
            "أَشْرَكُوا۟",
            "وَخَرَقُوا۟",
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "وَكَّلْنَا"
          ],
          "translation": "We have entrusted"
        },
        {
          "question_id": 1475,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ فَإِن يَكْفُرْ بِهَا هَٰٓؤُلَآءِ فَقَدْ وَكَّلْنَا _____ قَوْمًا لَّيْسُوا۟ بِهَا بِكَٰفِرِينَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِهَا",
            "وَٱلْعَشِىِّ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 1476,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ فَإِن يَكْفُرْ بِهَا هَٰٓؤُلَآءِ فَقَدْ وَكَّلْنَا بِهَا _____ لَّيْسُوا۟ بِهَا بِكَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "بِبَعْضٍ",
            "ٱلْعَلِيمِ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(to) a people"
        },
        {
          "question_id": 1477,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ فَإِن يَكْفُرْ بِهَا هَٰٓؤُلَآءِ فَقَدْ وَكَّلْنَا بِهَا قَوْمًا _____ بِهَا بِكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَّيْسُوا۟",
          "options": [
            "مِمَّن",
            "لَّيْسُوا۟",
            "وَإِنَّا",
            "شَهِيدٌۢ"
          ],
          "translation": "who are not"
        },
        {
          "question_id": 1478,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ فَإِن يَكْفُرْ بِهَا هَٰٓؤُلَآءِ فَقَدْ وَكَّلْنَا بِهَا قَوْمًا لَّيْسُوا۟ _____ بِكَٰفِرِينَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "مِنْهَآ",
            "بِهَا",
            "ٱلْإِنسِ",
            "مُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1479,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ فَإِن يَكْفُرْ بِهَا هَٰٓؤُلَآءِ فَقَدْ وَكَّلْنَا بِهَا قَوْمًا لَّيْسُوا۟ بِهَا _____",
          "answer": "بِكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "وَضَلَّ",
            "بِكَٰفِرِينَ",
            "لَا",
            "لِيُجَٰدِلُوكُمْ"
          ],
          "translation": "disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "90",
      "ayah_key": "6:90",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1480,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ هَدَى ٱللَّهُ فَبِهُدَىٰهُمُ ٱقْتَدِهْ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ءَاخَرِينَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "أَنشَأَكُم"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 1481,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ هَدَى ٱللَّهُ فَبِهُدَىٰهُمُ ٱقْتَدِهْ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "إِيمَٰنِهَا",
            "حُرِّمَتْ"
          ],
          "translation": "(are) ones whom"
        },
        {
          "question_id": 1482,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ ٱللَّهُ فَبِهُدَىٰهُمُ ٱقْتَدِهْ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "هَدَى",
          "options": [
            "هَدَى",
            "لَمْ",
            "وَإِن",
            "نَزَّلْنَا"
          ],
          "translation": "(have been) guided"
        },
        {
          "question_id": 1483,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَى _____ فَبِهُدَىٰهُمُ ٱقْتَدِهْ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "قَدْ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1484,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَى ٱللَّهُ _____ ٱقْتَدِهْ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَبِهُدَىٰهُمُ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "فَبِهُدَىٰهُمُ",
            "وَغَيْرَ",
            "رَءَا"
          ],
          "translation": "so of their guidance"
        },
        {
          "question_id": 1485,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَى ٱللَّهُ فَبِهُدَىٰهُمُ _____ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱقْتَدِهْ",
          "options": [
            "ٱلْمَعْزِ",
            "إِنْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱقْتَدِهْ"
          ],
          "translation": "you follow"
        },
        {
          "question_id": 1486,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَى ٱللَّهُ فَبِهُدَىٰهُمُ ٱقْتَدِهْ _____ لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "قُل",
            "ٱلْفَٰصِلِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1487,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَى ٱللَّهُ فَبِهُدَىٰهُمُ ٱقْتَدِهْ قُل _____ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَّآ",
          "options": [
            "وَلِىٌّ",
            "ﲚ",
            "لَّآ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1488,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَى ٱللَّهُ فَبِهُدَىٰهُمُ ٱقْتَدِهْ قُل لَّآ _____ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَسْـَٔلُكُمْ",
          "options": [
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "لَكُمْ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "أَزْوَٰجِنَا"
          ],
          "translation": "I ask you"
        },
        {
          "question_id": 1489,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَى ٱللَّهُ فَبِهُدَىٰهُمُ ٱقْتَدِهْ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ _____ أَجْرًا إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "بَنِينَ",
            "مِّن",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 1490,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَى ٱللَّهُ فَبِهُدَىٰهُمُ ٱقْتَدِهْ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ _____ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَجْرًا",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "أَجْرًا",
            "ﱪ",
            "ٱسْتَهْوَتْهُ"
          ],
          "translation": "any reward"
        },
        {
          "question_id": 1491,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَى ٱللَّهُ فَبِهُدَىٰهُمُ ٱقْتَدِهْ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا _____ هُوَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "فَضَّلْنَا",
            "عَلِيمٌ",
            "إِنْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1492,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَى ٱللَّهُ فَبِهُدَىٰهُمُ ٱقْتَدِهْ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ _____ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَيُوسُفَ",
            "هُوَ",
            "وَٱلزَّيْتُونَ"
          ],
          "translation": "(is) it"
        },
        {
          "question_id": 1493,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَى ٱللَّهُ فَبِهُدَىٰهُمُ ٱقْتَدِهْ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ هُوَ _____ ذِكْرَىٰ لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "كَانَ",
            "فَلِنَفْسِهِۦ",
            "بِٱلْأَمْنِ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1494,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَى ٱللَّهُ فَبِهُدَىٰهُمُ ٱقْتَدِهْ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ هُوَ إِلَّا _____ لِلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ذِكْرَىٰ",
          "options": [
            "ﱻ",
            "وَهَٰذَا",
            "أَتَّبِعُ",
            "ذِكْرَىٰ"
          ],
          "translation": "a reminder"
        },
        {
          "question_id": 1495,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ هَدَى ٱللَّهُ فَبِهُدَىٰهُمُ ٱقْتَدِهْ قُل لَّآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرَىٰ _____",
          "answer": "لِلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ٱلشَّيَٰطِينَ",
            "قُلْ",
            "لِلْعَٰلَمِينَ",
            "وَهَٰذَا"
          ],
          "translation": "for the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "91",
      "ayah_key": "6:91",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1496,
          "question": "_____ قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مِن",
            "يَتَوَفَّىٰكُم",
            "مَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1497,
          "question": "وَمَا _____ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "قَدَرُوا۟",
          "options": [
            "قَدَرُوا۟",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "مَا",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "they appraised"
        },
        {
          "question_id": 1498,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ _____ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "شَيْـًٔا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1499,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ _____ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "حَقَّ",
          "options": [
            "ﱆ",
            "حَقَّ",
            "مِّدْرَارًا",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "(with) true"
        },
        {
          "question_id": 1500,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ _____ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "قَدْرِهِۦٓ",
          "options": [
            "قَدْرِهِۦٓ",
            "فِىٓ",
            "حَبًّا",
            "بِأَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "[of his] appraisal"
        },
        {
          "question_id": 1501,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ _____ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "خَوَّلْنَٰكُمْ",
            "يَفْقَهُوهُ",
            "إِذْ",
            "لِكُلِّ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1502,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ _____ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "ﰚ",
            "يُحَافِظُونَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 1503,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ _____ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "عَلَى",
            "أُوحِىَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1504,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ _____ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ﱛ",
            "أَنزَلَ",
            "يَبْعَثَ"
          ],
          "translation": "revealed"
        },
        {
          "question_id": 1505,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ _____ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِنْهَآ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "بَلَغَ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1506,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ _____ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يَلْبِسُوٓا۟",
            "تَشْهَدْ",
            "شَيَٰطِينَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1507,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ _____ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "بَشَرٍ",
          "options": [
            "بِٱلظَّٰلِمِينَ",
            "بَشَرٍ",
            "مُبَدِّلَ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "a human being"
        },
        {
          "question_id": 1508,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ _____ شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "قَبْلِنَا",
            "مِّن",
            "لَّآ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 1509,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن _____ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ﰹ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 1510,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ _____ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَمَنْ",
            "ﱜ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1511,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ _____ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "وَجَعَلَ",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 1512,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ _____ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "يَكُونَ",
            "فَإِن",
            "مَّرْجِعُكُمْ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "revealed"
        },
        {
          "question_id": 1513,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ _____ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "أُوحِىَ",
            "جَعَلْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 1514,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ _____ جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "مِنَ",
            "أَحَقُّ",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 1515,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى _____ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "فِيهَا",
            "يَطْعَمُهَآ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "brought"
        },
        {
          "question_id": 1516,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ _____ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "لَا",
            "فَرَّقُوا۟",
            "بِهِۦ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "[it]"
        },
        {
          "question_id": 1517,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ _____ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "وَكُلًّا",
            "وَيَنْـَٔوْنَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 1518,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ _____ وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "نُورًا",
          "options": [
            "بِلِقَآءِ",
            "إِلَيْهِ",
            "نُورًا",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "(as) a light"
        },
        {
          "question_id": 1519,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا _____ لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "وَهُدًى",
          "options": [
            "أَوْلِيَآئِهِمْ",
            "فِيهَا",
            "وَهُدًى",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "and guidance"
        },
        {
          "question_id": 1520,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى _____ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "لِّلنَّاسِ",
          "options": [
            "بِٱلْأَمْنِ",
            "إِن",
            "لِّلنَّاسِ",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "for the people"
        },
        {
          "question_id": 1521,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ _____ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "تَجْعَلُونَهُۥ",
          "options": [
            "تَجْعَلُونَهُۥ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "لِلَّهِ",
            "يُجْزَىٰٓ"
          ],
          "translation": "You make it"
        },
        {
          "question_id": 1522,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ _____ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "قَرَاطِيسَ",
          "options": [
            "حَرَّمْنَا",
            "رَبِّى",
            "قَرَاطِيسَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(into) parchments"
        },
        {
          "question_id": 1523,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ _____ وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "تُبْدُونَهَا",
          "options": [
            "تُبْدُونَهَا",
            "إِن",
            "رَبِّهِمْ",
            "فَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "you disclose (some of) it"
        },
        {
          "question_id": 1524,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا _____ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "وَتُخْفُونَ",
          "options": [
            "وَتُخْفُونَ",
            "وَلَا",
            "إِنَّ",
            "تَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "and you conceal"
        },
        {
          "question_id": 1525,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ _____ وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "فَلَمَّآ",
            "وَأُوحِىَ",
            "كَثِيرًا",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "much (of it)"
        },
        {
          "question_id": 1526,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا _____ مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "وَعُلِّمْتُم",
          "options": [
            "نَقُولُ",
            "وَعُلِّمْتُم",
            "بَعْضَ",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "And you were taught"
        },
        {
          "question_id": 1527,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم _____ لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْحَىِّ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1528,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا _____ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَسِعَ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1529,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ _____ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "تَعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "تَعْلَمُوٓا۟",
            "يُنَبِّئُكُم",
            "فَتُخْرِجُوهُ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "knew"
        },
        {
          "question_id": 1530,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ _____ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "أَنتُمْ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "مُوسَى"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1531,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ _____ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "يُرَدُّ",
            "إِنَّ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1532,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ _____ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "ءَابَآؤُكُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَكَيْفَ",
            "ءَابَآؤُكُمْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "your forefathers"
        },
        {
          "question_id": 1533,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ _____ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "ﱊ",
            "مِنْ",
            "قُلِ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1534,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ _____ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَّيُؤْمِنُنَّ",
            "ٱلَّتِى",
            "بَازِغَةً",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah (revealed it)"
        },
        {
          "question_id": 1535,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ _____ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "ثُمَّ",
            "أَوَّلُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1536,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ _____ فِى خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "ذَرْهُمْ",
          "options": [
            "نَفْسِهِ",
            "أَنَّنَا",
            "ذَرْهُمْ",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "leave them"
        },
        {
          "question_id": 1537,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ _____ خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "شَهِدْنَا",
            "فِى",
            "بَلْ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1538,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى _____ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "خَوْضِهِمْ",
          "options": [
            "لَقُضِىَ",
            "خَوْضِهِمْ",
            "مَا",
            "وَغَرَّتْهُمُ"
          ],
          "translation": "their discourse "
        },
        {
          "question_id": 1539,
          "question": "وَمَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِذْ قَالُوا۟ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِّن شَىْءٍ قُلْ مَنْ أَنزَلَ ٱلْكِتَٰبَ ٱلَّذِى جَآءَ بِهِۦ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِّلنَّاسِ تَجْعَلُونَهُۥ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا وَعُلِّمْتُم مَّا لَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنتُمْ وَلَآ ءَابَآؤُكُمْ قُلِ ٱللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِى خَوْضِهِمْ _____",
          "answer": "يَلْعَبُونَ",
          "options": [
            "ٱلنَّفْسَ",
            "مِّن",
            "يَلْعَبُونَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "playing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "92",
      "ayah_key": "6:92",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1540,
          "question": "_____ كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ مُّصَدِّقُ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "وَهَٰذَا",
          "options": [
            "وَهَٰذَا",
            "وَلَا",
            "أُوحِىَ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "And this"
        },
        {
          "question_id": 1541,
          "question": "وَهَٰذَا _____ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ مُّصَدِّقُ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "كِتَٰبٌ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "كِتَٰبٌ",
            "بِأَيْدِيهِمْ",
            "يَكُن"
          ],
          "translation": "(is) a Book"
        },
        {
          "question_id": 1542,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ _____ مُبَارَكٌ مُّصَدِّقُ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "أَنزَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "نُوَلِّى",
            "يَتَّقُونَ",
            "وَهُوَ",
            "أَنزَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "We have revealed it"
        },
        {
          "question_id": 1543,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ _____ مُّصَدِّقُ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "مُبَارَكٌ",
          "options": [
            "فَرِحُوا۟",
            "نَزَّلْنَآ",
            "مُبَارَكٌ",
            "قَوْمُكَ"
          ],
          "translation": "blessed"
        },
        {
          "question_id": 1544,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ _____ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "مُّصَدِّقُ",
          "options": [
            "عِندِى",
            "مَّن",
            "لِلْعَٰلَمِينَ",
            "مُّصَدِّقُ"
          ],
          "translation": "confirming"
        },
        {
          "question_id": 1545,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ مُّصَدِّقُ _____ بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "فَلَمَّآ",
            "ﰥ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 1546,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ مُّصَدِّقُ ٱلَّذِى _____ يَدَيْهِ وَلِتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "وَلَا",
            "أَنزَلَ",
            "يَذْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "(came) before"
        },
        {
          "question_id": 1547,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ مُّصَدِّقُ ٱلَّذِى بَيْنَ _____ وَلِتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "يَدَيْهِ",
          "options": [
            "لَعِبًا",
            "يَدَيْهِ",
            "نُرْسِلُ",
            "يَشَآءَ"
          ],
          "translation": "its hands"
        },
        {
          "question_id": 1548,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ مُّصَدِّقُ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ _____ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "وَلِتُنذِرَ",
          "options": [
            "وَلِتُنذِرَ",
            "وَمِنَ",
            "يَفْسُقُونَ",
            "لَقَد"
          ],
          "translation": "so that you may warn"
        },
        {
          "question_id": 1549,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ مُّصَدِّقُ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنذِرَ _____ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "أُمَّ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "خَلَقَ",
            "ٱللَّهُ",
            "أُمَّ"
          ],
          "translation": "(the) mother"
        },
        {
          "question_id": 1550,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ مُّصَدِّقُ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنذِرَ أُمَّ _____ وَمَنْ حَوْلَهَا وَٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرَىٰ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "حَيْرَانَ",
            "قَدْ",
            "ٱلْقُرَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) the cities"
        },
        {
          "question_id": 1551,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ مُّصَدِّقُ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ _____ حَوْلَهَا وَٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "خَلَقَ",
            "ﰑ",
            "عَمِىَ"
          ],
          "translation": "and who"
        },
        {
          "question_id": 1552,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ مُّصَدِّقُ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ _____ وَٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "حَوْلَهَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "أَمْثَالُكُم",
            "مِن",
            "حَوْلَهَا"
          ],
          "translation": "(are) around it"
        },
        {
          "question_id": 1553,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ مُّصَدِّقُ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا _____ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "إِلَٰهٌ",
            "لَهُۥ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 1554,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ مُّصَدِّقُ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَٱلَّذِينَ _____ بِٱلْءَاخِرَةِ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "دِينًا",
            "نَفْسٌۢ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1555,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ مُّصَدِّقُ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ _____ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "بِٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَلَٰكِن",
            "أَنزَلَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "in the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1556,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ مُّصَدِّقُ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ _____ بِهِۦ وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "نَبَاتَ",
            "أَتَّبِعُ",
            "أُوتُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they believe"
        },
        {
          "question_id": 1557,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ مُّصَدِّقُ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ يُؤْمِنُونَ _____ وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "فَسَوْفَ",
            "وَلَوْ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1558,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ مُّصَدِّقُ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ _____ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "أَهْوَآءَ",
            "وَلَا",
            "وَهُمْ",
            "يَجْهَلُونَ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 1559,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ مُّصَدِّقُ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَهُمْ _____ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلرَّحْمَةَ",
            "مِنْهُم"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 1560,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ مُّصَدِّقُ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَهُمْ عَلَىٰ _____ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "صَلَاتِهِمْ",
          "options": [
            "صَلَاتِهِمْ",
            "لَّوْ",
            "إِن",
            "ﱵ"
          ],
          "translation": "their prayers"
        },
        {
          "question_id": 1561,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ مُّصَدِّقُ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنذِرَ أُمَّ ٱلْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ _____",
          "answer": "يُحَافِظُونَ",
          "options": [
            "يَكْسِبُونَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "يُحَافِظُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(are) guarding"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "93",
      "ayah_key": "6:93",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1562,
          "question": "_____ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَمَنْ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "And who"
        },
        {
          "question_id": 1563,
          "question": "وَمَنْ _____ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "أَظْلَمُ",
          "options": [
            "أَظْلَمُ",
            "وَلَوْ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) more unjust"
        },
        {
          "question_id": 1564,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ _____ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "مِمَّنِ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَٱللَّهِ",
            "أَتَىٰكُمْ",
            "مِمَّنِ"
          ],
          "translation": "than (one) who"
        },
        {
          "question_id": 1565,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ _____ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ٱفْتَرَىٰ",
          "options": [
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "قَدْ",
            "تُحْشَرُونَ",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "invents"
        },
        {
          "question_id": 1566,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ _____ ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "بِخَارِجٍ",
            "رَبِّكَ",
            "صَدْرَهُۥ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 1567,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى _____ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلشَّمْسَ",
            "فِى",
            "شِيَعًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1568,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ _____ أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "كَذِبًا",
          "options": [
            "ٱلشَّيَٰطِينَ",
            "لَهُم",
            "وَخَلَقَهُمْ",
            "كَذِبًا"
          ],
          "translation": "a lie"
        },
        {
          "question_id": 1569,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا _____ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ظُهُورِكُمْ",
            "لَهَدَىٰكُمْ",
            "أَوْ",
            "نَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1570,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ _____ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَمَا",
            "يَتَضَرَّعُونَ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 1571,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ _____ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "أُوحِىَ",
          "options": [
            "مَّرْجِعُهُمْ",
            "أُمَّ",
            "عَنْهُمْ",
            "أُوحِىَ"
          ],
          "translation": "It has been inspired"
        },
        {
          "question_id": 1572,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ _____ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "أَوَّلَ",
            "أَشْرَكْنَا",
            "يَشَآءُ",
            "إِلَىَّ"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 1573,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ _____ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "عَصَيْتُ",
            "وَلَمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "while not"
        },
        {
          "question_id": 1574,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ _____ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "يُوحَ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "ٱنظُرُوٓا۟",
            "رُدُّوٓا۟",
            "يُوحَ"
          ],
          "translation": "it was inspired"
        },
        {
          "question_id": 1575,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ _____ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "سَآءَ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 1576,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ _____ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "شَىْءٌ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "شَىْءٌ",
            "أَوَّلَ",
            "تَأْكُلُوا۟"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 1577,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ _____ قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "جَآءَتْ",
            "إِنِّىٓ",
            "وَمَن",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "and (one) who"
        },
        {
          "question_id": 1578,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن _____ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "رَّبِّى",
            "قَالَ",
            "كَمَآ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 1579,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ _____ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "سَأُنزِلُ",
          "options": [
            "سَأُنزِلُ",
            "يَتَّقُونَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "يُنَجِّيكُم"
          ],
          "translation": "I will reveal"
        },
        {
          "question_id": 1580,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ _____ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "مِثْلَ",
          "options": [
            "مِثْلَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَنْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "like"
        },
        {
          "question_id": 1581,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ _____ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "مِمَّا",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1582,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ _____ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "قُلْ",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(has been) revealed"
        },
        {
          "question_id": 1583,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ _____ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "مِنَ",
            "رُسُلٌ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1584,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ _____ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "أُوحِىَ",
            "فَلَا",
            "أَهْدَىٰ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1585,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ _____ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "تَرَىٰٓ",
          "options": [
            "بَدِيعُ",
            "وَهُمْ",
            "تَرَىٰٓ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "you (could) see"
        },
        {
          "question_id": 1586,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ _____ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "إِذِ",
          "options": [
            "ﲂ",
            "إِذِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَكَيْفَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1587,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ _____ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "مَكَانَتِكُمْ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 1588,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ _____ غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "فَقُلْ",
            "أَوْلَٰدِهِمْ",
            "أَنَّنَا"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 1589,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى _____ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "غَمَرَٰتِ",
          "options": [
            "كُلُوا۟",
            "وَلَقَدْ",
            "غَمَرَٰتِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "agonies"
        },
        {
          "question_id": 1590,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ _____ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتِ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "بِأَيْدِيهِمْ",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(of) [the] death"
        },
        {
          "question_id": 1591,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ _____ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَهُوَ",
            "تَخْرُصُونَ",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "while the Angels"
        },
        {
          "question_id": 1592,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "بَاسِطُوٓا۟",
          "options": [
            "فَلَا",
            "حَفِيظًا",
            "ﰹ",
            "بَاسِطُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(are) stretching out"
        },
        {
          "question_id": 1593,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ _____ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "أَيْدِيهِمْ",
            "هَٰذَا",
            "قَرْنٍ",
            "ٱلْمَيِّتِ"
          ],
          "translation": "their hands (saying)"
        },
        {
          "question_id": 1594,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ _____ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "أَخْرِجُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "أَخْرِجُوٓا۟",
            "بِرَبِّهِمْ",
            "بَنِينَ"
          ],
          "translation": "Discharge"
        },
        {
          "question_id": 1595,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ _____ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "أَنفُسَكُمُ",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمُ",
            "عَذَابًا",
            "قَبْلُ",
            "يُهْلَكُ"
          ],
          "translation": "your souls"
        },
        {
          "question_id": 1596,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ _____ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "وَخَلَقَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "Today"
        },
        {
          "question_id": 1597,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ _____ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "تُجْزَوْنَ",
          "options": [
            "تُوعَدُونَ",
            "قَدِيرٌ",
            "ﰑ",
            "تُجْزَوْنَ"
          ],
          "translation": "you will be recompensed"
        },
        {
          "question_id": 1598,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ _____ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "فَمَنْ",
            "عَذَابَ",
            "أَنتُمْ",
            "شُهَدَآءَكُمُ"
          ],
          "translation": "(with) punishment"
        },
        {
          "question_id": 1599,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ _____ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ٱلْهُونِ",
          "options": [
            "ٱلْهُونِ",
            "تُحْشَرُونَ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "humiliating"
        },
        {
          "question_id": 1600,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ _____ كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "وَلَا",
            "ءَايَةٍ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 1601,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا _____ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "بَيْنِى",
            "لَا",
            "إِبْرَٰهِيمُ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 1602,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ _____ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "تَقُولُونَ",
          "options": [
            "تَقُولُونَ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ",
            "تَقْتُلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 1603,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ _____ ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "لَهُۥٓ",
            "شُرَكَآؤُهُمْ",
            "عَلَى",
            "ءَايَٰتِى"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 1604,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى _____ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "ٱللَّهِ",
            "شَفِيعٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1605,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "مُّسَمًّى",
            "أَمْ",
            "رَبَّكَ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "other than"
        },
        {
          "question_id": 1606,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ _____ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "مِن",
            "ﲈ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 1607,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ _____ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَكُنتُمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يَدْعُونَهُۥٓ",
            "وَمِن",
            "وَكُنتُمْ"
          ],
          "translation": "and you were"
        },
        {
          "question_id": 1608,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ _____ ءَايَٰتِهِۦ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "عَامِلٌ",
            "عَنْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 1609,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ _____ تَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْإِصْبَاحِ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "عَمِىَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "His Verses"
        },
        {
          "question_id": 1610,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِىَ إِلَىَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَىْءٌ وَمَن قَالَ سَأُنزِلُ مِثْلَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ فِى غَمَرَٰتِ ٱلْمَوْتِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَاسِطُوٓا۟ أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوٓا۟ أَنفُسَكُمُ ٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَكُنتُمْ عَنْ ءَايَٰتِهِۦ _____",
          "answer": "تَسْتَكْبِرُونَ",
          "options": [
            "أُوتُوٓا۟",
            "تَسْتَكْبِرُونَ",
            "قَوْمُكَ",
            "وَأُوذُوا۟"
          ],
          "translation": "being arrogant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "94",
      "ayah_key": "6:94",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1611,
          "question": "_____ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "وَخَرَقُوا۟",
            "يَفْتَرُونَ",
            "إِنَّنِى"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 1612,
          "question": "وَلَقَدْ _____ فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "جِئْتُمُونَا",
          "options": [
            "ٱلْحُكْمُ",
            "ثُمَّ",
            "إِنْ",
            "جِئْتُمُونَا"
          ],
          "translation": "you have come to Us"
        },
        {
          "question_id": 1613,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا _____ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "فُرَٰدَىٰ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "فُرَٰدَىٰ",
            "ٱلْحَرْثِ",
            "أُوتِىَ"
          ],
          "translation": "alone"
        },
        {
          "question_id": 1614,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ _____ خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "وَحَرْثٌ",
            "كَمَا",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 1615,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا _____ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "خَلَقْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "رَطْبٍ",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "ثُمَّ",
            "خَلَقْنَٰكُمْ"
          ],
          "translation": "We created you"
        },
        {
          "question_id": 1616,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ _____ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "أَوَّلَ",
          "options": [
            "أَوَّلَ",
            "مُهْتَدِينَ",
            "يَشَأْ",
            "يُخْرِجُ"
          ],
          "translation": "(the) first"
        },
        {
          "question_id": 1617,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ _____ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "مَرَّةٍ",
          "options": [
            "مَرَّةٍ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِلَّا",
            "نَبِّـُٔونِى"
          ],
          "translation": "time"
        },
        {
          "question_id": 1618,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ _____ مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "وَتَرَكْتُم",
          "options": [
            "وَتَرَكْتُم",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يُهْلَكُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and you have left"
        },
        {
          "question_id": 1619,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم _____ خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "وَتِلْكَ",
            "مَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 1620,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا _____ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "خَوَّلْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "يَأْتِيكُم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "خَوَّلْنَٰكُمْ",
            "رَبُّ"
          ],
          "translation": "We bestowed (on) you"
        },
        {
          "question_id": 1621,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ _____ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "وَرَآءَ",
          "options": [
            "وَرَآءَ",
            "جَعَلْنَٰكَ",
            "ٱلْبَقَرِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "behind"
        },
        {
          "question_id": 1622,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ _____ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "ظُهُورِكُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ظُهُورِكُمْ",
            "تَجْعَلُونَهُۥ",
            "وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ"
          ],
          "translation": "your backs"
        },
        {
          "question_id": 1623,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ _____ نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "أَنَّهُۥ",
            "ﲜ",
            "جِئْتُمُونَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1624,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا _____ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "نَرَىٰ",
          "options": [
            "إِذِ",
            "مِثْلَ",
            "نَرَىٰ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "We see"
        },
        {
          "question_id": 1625,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ _____ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "مَعَكُمْ",
          "options": [
            "ﰫ",
            "مَعَكُمْ",
            "إِنَّمَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 1626,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ _____ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "شُفَعَآءَكُمُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَنَكُونَ",
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "شُفَعَآءَكُمُ"
          ],
          "translation": "your intercessors"
        },
        {
          "question_id": 1627,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ _____ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "شُرَكَآؤُكُمُ",
            "أَبْغِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "those whom"
        },
        {
          "question_id": 1628,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ _____ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "زَعَمْتُمْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "زَعَمْتُمْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَنَكُونَ"
          ],
          "translation": "you claimed"
        },
        {
          "question_id": 1629,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ _____ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "بَدَا",
            "يَضُرُّنَا",
            "أَنَّهُمْ",
            "تُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "that they (were)"
        },
        {
          "question_id": 1630,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ _____ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "فِيكُمْ",
          "options": [
            "نَفْسِهِ",
            "فِيكُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مُّصَدِّقُ"
          ],
          "translation": "in your (matters)"
        },
        {
          "question_id": 1631,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ _____ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "شُرَكَٰٓؤُا۟",
          "options": [
            "يُحْشَرُونَ",
            "شُرَكَٰٓؤُا۟",
            "وَهَٰذَا",
            "بَصَآئِرُ"
          ],
          "translation": "partners (with Allah)"
        },
        {
          "question_id": 1632,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ _____ تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "لَقَد",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "لَقَد",
            "أَتَّبِعُ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1633,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد _____ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "تَّقَطَّعَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "ﱖ",
            "يُنسِيَنَّكَ",
            "تَّقَطَّعَ"
          ],
          "translation": "have been severed (bonds)"
        },
        {
          "question_id": 1634,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ _____ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "بَيْنَكُمْ",
          "options": [
            "يَلْبِسَكُمْ",
            "وَهَٰذَا",
            "فِى",
            "بَيْنَكُمْ"
          ],
          "translation": "between you"
        },
        {
          "question_id": 1635,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ _____ عَنكُم مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "وَضَلَّ",
          "options": [
            "وَضَلَّ",
            "وَمَن",
            "ثُمَّ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "and is lost"
        },
        {
          "question_id": 1636,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ _____ مَّا كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "عَنكُم",
          "options": [
            "شَيَٰطِينَ",
            "قَدْ",
            "عَنكُم",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 1637,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم _____ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "إِذْ",
            "مَلَكًا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1638,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا _____ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "كُنتُمْ",
            "كَرْبٍ",
            "بِأَهْوَآئِهِم"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 1639,
          "question": "وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَٰدَىٰ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَتَرَكْتُم مَّا خَوَّلْنَٰكُمْ وَرَآءَ ظُهُورِكُمْ وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَٰٓؤُا۟ لَقَد تَّقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنكُم مَّا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَزْعُمُونَ",
          "options": [
            "تَزْعُمُونَ",
            "لَوْ",
            "وَجْهَهُۥ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "claim"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "95",
      "ayah_key": "6:95",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1640,
          "question": "_____ ٱللَّهَ فَالِقُ ٱلْحَبِّ وَٱلنَّوَىٰ يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَمُخْرِجُ ٱلْمَيِّتِ مِنَ ٱلْحَىِّ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "مِّنۢ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1641,
          "question": "إِنَّ _____ فَالِقُ ٱلْحَبِّ وَٱلنَّوَىٰ يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَمُخْرِجُ ٱلْمَيِّتِ مِنَ ٱلْحَىِّ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مِن",
            "خَلَقْنَٰكُمْ",
            "ﰥ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1642,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْحَبِّ وَٱلنَّوَىٰ يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَمُخْرِجُ ٱلْمَيِّتِ مِنَ ٱلْحَىِّ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "فَالِقُ",
          "options": [
            "فَالِقُ",
            "هَٰذَا",
            "ﰧ",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(is the) Cleaver"
        },
        {
          "question_id": 1643,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ فَالِقُ _____ وَٱلنَّوَىٰ يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَمُخْرِجُ ٱلْمَيِّتِ مِنَ ٱلْحَىِّ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلْحَبِّ",
          "options": [
            "ٱلْحَبِّ",
            "صُمٌّ",
            "فَمَنْ",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "(of) the grain"
        },
        {
          "question_id": 1644,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ فَالِقُ ٱلْحَبِّ _____ يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَمُخْرِجُ ٱلْمَيِّتِ مِنَ ٱلْحَىِّ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّوَىٰ",
          "options": [
            "أَنفُسِهِمْ",
            "مِنۢ",
            "لِقَآءَ",
            "وَٱلنَّوَىٰ"
          ],
          "translation": "and the date-seed"
        },
        {
          "question_id": 1645,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ فَالِقُ ٱلْحَبِّ وَٱلنَّوَىٰ _____ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَمُخْرِجُ ٱلْمَيِّتِ مِنَ ٱلْحَىِّ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "يُخْرِجُ",
          "options": [
            "يُخْرِجُ",
            "هَٰذَا",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "He brings forth"
        },
        {
          "question_id": 1646,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ فَالِقُ ٱلْحَبِّ وَٱلنَّوَىٰ يُخْرِجُ _____ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَمُخْرِجُ ٱلْمَيِّتِ مِنَ ٱلْحَىِّ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلْحَىَّ",
          "options": [
            "نَبِّـُٔونِى",
            "ٱلْحَىَّ",
            "يُوحِى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the living"
        },
        {
          "question_id": 1647,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ فَالِقُ ٱلْحَبِّ وَٱلنَّوَىٰ يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ _____ ٱلْمَيِّتِ وَمُخْرِجُ ٱلْمَيِّتِ مِنَ ٱلْحَىِّ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مِنَ",
            "بِهِ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1648,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ فَالِقُ ٱلْحَبِّ وَٱلنَّوَىٰ يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ _____ وَمُخْرِجُ ٱلْمَيِّتِ مِنَ ٱلْحَىِّ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلْمَيِّتِ",
          "options": [
            "تَدْعُونَهُۥ",
            "ٱلْمَيِّتِ",
            "بَعْدِكُم",
            "رُسُلُنَا"
          ],
          "translation": "the dead"
        },
        {
          "question_id": 1649,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ فَالِقُ ٱلْحَبِّ وَٱلنَّوَىٰ يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ _____ ٱلْمَيِّتِ مِنَ ٱلْحَىِّ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "وَمُخْرِجُ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "نَفْسٌۢ",
            "ﱈ",
            "وَمُخْرِجُ"
          ],
          "translation": "and brings forth"
        },
        {
          "question_id": 1650,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ فَالِقُ ٱلْحَبِّ وَٱلنَّوَىٰ يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَمُخْرِجُ _____ مِنَ ٱلْحَىِّ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلْمَيِّتِ",
          "options": [
            "ٱلْمَيِّتِ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "وَقَدْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "the dead"
        },
        {
          "question_id": 1651,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ فَالِقُ ٱلْحَبِّ وَٱلنَّوَىٰ يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَمُخْرِجُ ٱلْمَيِّتِ _____ ٱلْحَىِّ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مَا",
            "مِنَ",
            "وَإِذَا",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1652,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ فَالِقُ ٱلْحَبِّ وَٱلنَّوَىٰ يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَمُخْرِجُ ٱلْمَيِّتِ مِنَ _____ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلْحَىِّ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بَأْسُهُۥ",
            "ٱلْحَىِّ",
            "نَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "the living"
        },
        {
          "question_id": 1653,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ فَالِقُ ٱلْحَبِّ وَٱلنَّوَىٰ يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَمُخْرِجُ ٱلْمَيِّتِ مِنَ ٱلْحَىِّ _____ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكُمُ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمُ",
            "وَمَا",
            "لِّكُلِّ",
            "ٱلْأُنثَيَيْنِ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1654,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ فَالِقُ ٱلْحَبِّ وَٱلنَّوَىٰ يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَمُخْرِجُ ٱلْمَيِّتِ مِنَ ٱلْحَىِّ ذَٰلِكُمُ _____ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِن",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1655,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ فَالِقُ ٱلْحَبِّ وَٱلنَّوَىٰ يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَمُخْرِجُ ٱلْمَيِّتِ مِنَ ٱلْحَىِّ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ _____ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "فَأَنَّىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَإِنَّهُمْ",
            "فَأَنَّىٰ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "so how"
        },
        {
          "question_id": 1656,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ فَالِقُ ٱلْحَبِّ وَٱلنَّوَىٰ يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَمُخْرِجُ ٱلْمَيِّتِ مِنَ ٱلْحَىِّ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ _____",
          "answer": "تُؤْفَكُونَ",
          "options": [
            "تُؤْفَكُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "طِينٍ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "are you deluded"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "96",
      "ayah_key": "6:96",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1657,
          "question": "_____ ٱلْإِصْبَاحِ وَجَعَلَ ٱلَّيْلَ سَكَنًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ حُسْبَانًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "فَالِقُ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَكِيلٌ",
            "مِّن",
            "فَالِقُ"
          ],
          "translation": "(He is the) Cleaver"
        },
        {
          "question_id": 1658,
          "question": "فَالِقُ _____ وَجَعَلَ ٱلَّيْلَ سَكَنًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ حُسْبَانًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "ٱلْإِصْبَاحِ",
          "options": [
            "ٱلْإِصْبَاحِ",
            "بِٱلنَّهَارِ",
            "فَصَّلْنَا",
            "ءَآلذَّكَرَيْنِ"
          ],
          "translation": "(of) the daybreak"
        },
        {
          "question_id": 1659,
          "question": "فَالِقُ ٱلْإِصْبَاحِ _____ ٱلَّيْلَ سَكَنًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ حُسْبَانًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "إِنَّ",
            "وَجَعَلَ",
            "أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى"
          ],
          "translation": "and He has made"
        },
        {
          "question_id": 1660,
          "question": "فَالِقُ ٱلْإِصْبَاحِ وَجَعَلَ _____ سَكَنًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ حُسْبَانًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "ﲙ",
            "رَبِّكَ",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 1661,
          "question": "فَالِقُ ٱلْإِصْبَاحِ وَجَعَلَ ٱلَّيْلَ _____ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ حُسْبَانًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "سَكَنًا",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "سَكَنًا",
            "ٱلْأُنثَيَيْنِ"
          ],
          "translation": "(for) rest"
        },
        {
          "question_id": 1662,
          "question": "فَالِقُ ٱلْإِصْبَاحِ وَجَعَلَ ٱلَّيْلَ سَكَنًا _____ وَٱلْقَمَرَ حُسْبَانًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "وَٱلشَّمْسَ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "وَٱلشَّمْسَ",
            "ضَلُّوا۟",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "and the sun"
        },
        {
          "question_id": 1663,
          "question": "فَالِقُ ٱلْإِصْبَاحِ وَجَعَلَ ٱلَّيْلَ سَكَنًا وَٱلشَّمْسَ _____ حُسْبَانًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "وَٱلْقَمَرَ",
          "options": [
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "هِىَ",
            "ذَاقُوا۟",
            "طَلْعِهَا"
          ],
          "translation": "and the moon"
        },
        {
          "question_id": 1664,
          "question": "فَالِقُ ٱلْإِصْبَاحِ وَجَعَلَ ٱلَّيْلَ سَكَنًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ _____ ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "حُسْبَانًا",
          "options": [
            "لِقَوْمٍ",
            "حُسْبَانًا",
            "شُرَكَآئِهِمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(for) reckoning"
        },
        {
          "question_id": 1665,
          "question": "فَالِقُ ٱلْإِصْبَاحِ وَجَعَلَ ٱلَّيْلَ سَكَنًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ حُسْبَانًا _____ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1666,
          "question": "فَالِقُ ٱلْإِصْبَاحِ وَجَعَلَ ٱلَّيْلَ سَكَنًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ حُسْبَانًا ذَٰلِكَ _____ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "تَقْدِيرُ",
          "options": [
            "أَوَّلَ",
            "تَقْدِيرُ",
            "ٱنظُرْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "(is the) ordaining"
        },
        {
          "question_id": 1667,
          "question": "فَالِقُ ٱلْإِصْبَاحِ وَجَعَلَ ٱلَّيْلَ سَكَنًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ حُسْبَانًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ _____ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزِ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "ﲙ",
            "بِأَيْدِيهِمْ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "(of) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 1668,
          "question": "فَالِقُ ٱلْإِصْبَاحِ وَجَعَلَ ٱلَّيْلَ سَكَنًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ حُسْبَانًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ ٱلْعَزِيزِ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْعَلِيمِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "تَّقَطَّعَ"
          ],
          "translation": "the All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "97",
      "ayah_key": "6:97",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1669,
          "question": "_____ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلنُّجُومَ لِتَهْتَدُوا۟ بِهَا فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "بَصَآئِرُ",
            "وَهُوَ",
            "دَرَجَٰتٍ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 1670,
          "question": "وَهُوَ _____ جَعَلَ لَكُمُ ٱلنُّجُومَ لِتَهْتَدُوا۟ بِهَا فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "عَلَيْهِ",
            "قَدْ",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 1671,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى _____ لَكُمُ ٱلنُّجُومَ لِتَهْتَدُوا۟ بِهَا فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "وَجَعَلُوا۟",
            "جَعَلَ",
            "ﰔ",
            "كَوْكَبًا"
          ],
          "translation": "made"
        },
        {
          "question_id": 1672,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ _____ ٱلنُّجُومَ لِتَهْتَدُوا۟ بِهَا فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "وَيَعْقُوبَ",
            "لَكُمُ",
            "زَعَمْتُمْ",
            "ﲓ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1673,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ _____ لِتَهْتَدُوا۟ بِهَا فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلنُّجُومَ",
          "options": [
            "ٱلظَّنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلنُّجُومَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the stars"
        },
        {
          "question_id": 1674,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلنُّجُومَ _____ بِهَا فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِتَهْتَدُوا۟",
          "options": [
            "ﱀ",
            "ذَرَأَ",
            "لِتَهْتَدُوا۟",
            "حَفَظَةً"
          ],
          "translation": "that you may guide yourselves"
        },
        {
          "question_id": 1675,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلنُّجُومَ لِتَهْتَدُوا۟ _____ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "لَّا",
            "لَهَا",
            "عَلِيمٌ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 1676,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلنُّجُومَ لِتَهْتَدُوا۟ بِهَا _____ ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "رَءَا",
            "فِى",
            "فَلَوْ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1677,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلنُّجُومَ لِتَهْتَدُوا۟ بِهَا فِى _____ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ظُلُمَٰتِ",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "وَهُوَ",
            "ظُلُمَٰتِ",
            "فَٱعْدِلُوا۟"
          ],
          "translation": "the darkness[es]"
        },
        {
          "question_id": 1678,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلنُّجُومَ لِتَهْتَدُوا۟ بِهَا فِى ظُلُمَٰتِ _____ وَٱلْبَحْرِ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْبَرِّ",
          "options": [
            "وَٱلرُّمَّانَ",
            "أَوْ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "سَخِرُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the land"
        },
        {
          "question_id": 1679,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلنُّجُومَ لِتَهْتَدُوا۟ بِهَا فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ _____ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "مَا",
            "رِسَالَتَهُۥ",
            "ظُلُمَٰتِ"
          ],
          "translation": "and the sea"
        },
        {
          "question_id": 1680,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلنُّجُومَ لِتَهْتَدُوا۟ بِهَا فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ _____ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "عَلَى",
            "يُوحِى",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 1681,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلنُّجُومَ لِتَهْتَدُوا۟ بِهَا فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ قَدْ _____ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَصَّلْنَا",
          "options": [
            "ٱلْأُنثَيَيْنِ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "أُمَّ",
            "فَصَّلْنَا"
          ],
          "translation": "We have made clear"
        },
        {
          "question_id": 1682,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلنُّجُومَ لِتَهْتَدُوا۟ بِهَا فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ قَدْ فَصَّلْنَا _____ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "ﱱ",
            "وَعَذَابٌ",
            "رَّبُّكَ"
          ],
          "translation": "the Signs"
        },
        {
          "question_id": 1683,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلنُّجُومَ لِتَهْتَدُوا۟ بِهَا فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِقَوْمٍ",
          "options": [
            "ٱلْإِبِلِ",
            "ٱللَّهِ",
            "دَرَجَٰتٌ",
            "لِقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 1684,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلنُّجُومَ لِتَهْتَدُوا۟ بِهَا فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَلَهُ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "(who) know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "98",
      "ayah_key": "6:98",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1685,
          "question": "_____ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ فَمُسْتَقَرٌّ وَمُسْتَوْدَعٌ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "يَدْعُونَهُۥٓ",
            "فَلَمَّا",
            "فِى",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 1686,
          "question": "وَهُوَ _____ أَنشَأَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ فَمُسْتَقَرٌّ وَمُسْتَوْدَعٌ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "تَكُونَنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَجْعَلُ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 1687,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ _____ مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ فَمُسْتَقَرٌّ وَمُسْتَوْدَعٌ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "أَنشَأَكُم",
          "options": [
            "أَنشَأَكُم",
            "ثُمَّ",
            "وَنُرَدُّ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "(has) produced you"
        },
        {
          "question_id": 1688,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُم _____ نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ فَمُسْتَقَرٌّ وَمُسْتَوْدَعٌ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﱻ",
            "مِّن",
            "مِمَّا",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1689,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُم مِّن _____ وَٰحِدَةٍ فَمُسْتَقَرٌّ وَمُسْتَوْدَعٌ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "نَّفْسٍ",
          "options": [
            "وَسُلَيْمَٰنَ",
            "نَّفْسٍ",
            "أَنتُمْ",
            "وَجْهَهُۥ"
          ],
          "translation": "a soul"
        },
        {
          "question_id": 1690,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُم مِّن نَّفْسٍ _____ فَمُسْتَقَرٌّ وَمُسْتَوْدَعٌ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "وَٰحِدَةٍ",
          "options": [
            "مَالَ",
            "نَفْسٌۢ",
            "وَٰحِدَةٍ",
            "تُدْرِكُهُ"
          ],
          "translation": "single"
        },
        {
          "question_id": 1691,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ _____ وَمُسْتَوْدَعٌ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "فَمُسْتَقَرٌّ",
          "options": [
            "فَمُسْتَقَرٌّ",
            "تَحْتِ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "وَأَنذِرْ"
          ],
          "translation": "so (there is) a place of dwelling"
        },
        {
          "question_id": 1692,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ فَمُسْتَقَرٌّ _____ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "وَمُسْتَوْدَعٌ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَمُسْتَوْدَعٌ",
            "قِنْوَانٌ"
          ],
          "translation": "and a resting place"
        },
        {
          "question_id": 1693,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ فَمُسْتَقَرٌّ وَمُسْتَوْدَعٌ _____ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "أَن",
            "لَهُۥ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 1694,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ فَمُسْتَقَرٌّ وَمُسْتَوْدَعٌ قَدْ _____ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "فَصَّلْنَا",
          "options": [
            "إِيَّاهُ",
            "ﱞ",
            "فَصَّلْنَا",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "We have made clear"
        },
        {
          "question_id": 1695,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ فَمُسْتَقَرٌّ وَمُسْتَوْدَعٌ قَدْ فَصَّلْنَا _____ لِقَوْمٍ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ﱹ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "سَبِيلُ",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "the Signs"
        },
        {
          "question_id": 1696,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ فَمُسْتَقَرٌّ وَمُسْتَوْدَعٌ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ _____ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "لِقَوْمٍ",
          "options": [
            "رَزَقَكُمُ",
            "لِقَوْمٍ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 1697,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُم مِّن نَّفْسٍ وَٰحِدَةٍ فَمُسْتَقَرٌّ وَمُسْتَوْدَعٌ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَفْقَهُونَ",
          "options": [
            "وَمُوسَىٰ",
            "غَفُورٌ",
            "يَفْقَهُونَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(who) understand"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "99",
      "ayah_key": "6:99",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1698,
          "question": "_____ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ٱلْفَوَٰحِشَ",
            "وَهُوَ",
            "بَعْضٍ",
            "أَنَدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 1699,
          "question": "وَهُوَ _____ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَقْتَرِفُونَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 1700,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "مُتَشَٰبِهًا",
            "يَوْمِ",
            "وَلُوطًا",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "sends down"
        },
        {
          "question_id": 1701,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ _____ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مَكَانَتِكُمْ",
            "شَىْءٍ",
            "وَرَبِّنَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1702,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ _____ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "دِينَهُمْ",
            "عَدْوًۢا",
            "رَبِّهِم"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 1703,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "ٱلْبَقَرِ",
            "مَآءً",
            "مُتَشَٰبِهًا"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 1704,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً _____ بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَأَخْرَجْنَا",
          "options": [
            "وَهَدَيْنَٰهُمْ",
            "فَأَخْرَجْنَا",
            "بِبَغْيِهِمْ",
            "وَٱلْمِيزَانَ"
          ],
          "translation": "then We bring forth"
        },
        {
          "question_id": 1705,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا _____ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "مَّا",
            "بِهِۦ",
            "وَهَدَيْنَٰهُمْ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 1706,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ _____ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "نَبَاتَ",
          "options": [
            "نَبَاتَ",
            "ٱلظَّنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "هَدَيْنَا"
          ],
          "translation": "vegetation"
        },
        {
          "question_id": 1707,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ _____ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "وَهُدًى",
            "رَبُّكُمْ",
            "كُلِّ",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "(of) every"
        },
        {
          "question_id": 1708,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ _____ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "يَصْدِفُونَ",
            "بِهَا",
            "ٱلْإِنسِ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 1709,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ _____ مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَأَخْرَجْنَا",
          "options": [
            "فَأَخْرَجْنَا",
            "ٱلضَّآلِّينَ",
            "مَّا",
            "أَخَذَ"
          ],
          "translation": "Then We bring forth"
        },
        {
          "question_id": 1710,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا _____ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "تَتَّبِعُوا۟",
            "مِنْهُ",
            "عَمِلَ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 1711,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ _____ نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "خَضِرًا",
          "options": [
            "خَضِرًا",
            "وَلَوْ",
            "أَفْـِٔدَتَهُمْ",
            "أَمْرُهُمْ"
          ],
          "translation": "green plant"
        },
        {
          "question_id": 1712,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا _____ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "نُّخْرِجُ",
          "options": [
            "نُّخْرِجُ",
            "بِحَفِيظٍ",
            "نَصِيبًا",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "We bring forth"
        },
        {
          "question_id": 1713,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ _____ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "أَن",
            "أَنتُمْ",
            "فِى",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 1714,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ _____ مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "حَبًّا",
          "options": [
            "حَبًّا",
            "دَرَسْتَ",
            "ٱلْحَىَّ",
            "تَرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "grain "
        },
        {
          "question_id": 1715,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا _____ وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مُّتَرَاكِبًا",
          "options": [
            "قُلِ",
            "كَذِبًا",
            "إِلَّا",
            "مُّتَرَاكِبًا"
          ],
          "translation": "thick clustered"
        },
        {
          "question_id": 1716,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا _____ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "قِنْوَانٌ",
            "وَمِنَ",
            "فِى",
            "أَهْوَآءَ"
          ],
          "translation": "And from"
        },
        {
          "question_id": 1717,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ _____ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلنَّخْلِ",
          "options": [
            "ٱلنَّخْلِ",
            "لَا",
            "بِحَفِيظٍ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the date-palm"
        },
        {
          "question_id": 1718,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ _____ طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "بِغَيْرِ",
            "فَيُنَبِّئُهُم",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1719,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن _____ قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "طَلْعِهَا",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "طَلْعِهَا",
            "إِلَىٰ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "its spathe"
        },
        {
          "question_id": 1720,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا _____ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قِنْوَانٌ",
          "options": [
            "قِنْوَانٌ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "رَءَا",
            "ظُفُرٍ"
          ],
          "translation": "clusters of dates"
        },
        {
          "question_id": 1721,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ _____ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "دَانِيَةٌ",
          "options": [
            "أَوْلَٰدَكُم",
            "وَازِرَةٌ",
            "دَانِيَةٌ",
            "يَأْتِكُمْ"
          ],
          "translation": "hanging low"
        },
        {
          "question_id": 1722,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ _____ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَجَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "وَجَنَّٰتٍ",
            "قُلْ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "يُضِلُّوكَ"
          ],
          "translation": "And gardens"
        },
        {
          "question_id": 1723,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ _____ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "بِخَارِجٍ",
            "بِمَا",
            "جَآءَ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1724,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ _____ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَعْنَابٍ",
          "options": [
            "أَعْنَابٍ",
            "بِـَٔايَٰتِهِۦ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يَضِلُّ"
          ],
          "translation": "grapes"
        },
        {
          "question_id": 1725,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ _____ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَٱلزَّيْتُونَ",
          "options": [
            "يُضِلُّوكَ",
            "وَٱلزَّيْتُونَ",
            "قُلْ",
            "وَأَصْلَحَ"
          ],
          "translation": "and the olives"
        },
        {
          "question_id": 1726,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ _____ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَٱلرُّمَّانَ",
          "options": [
            "ٱلْحَوَايَآ",
            "نُكَلِّفُ",
            "وَهُمْ",
            "وَٱلرُّمَّانَ"
          ],
          "translation": "and the pomegranates"
        },
        {
          "question_id": 1727,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ _____ وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مُشْتَبِهًا",
          "options": [
            "مُسْتَقِيمًا",
            "كُلَّ",
            "مُشْتَبِهًا",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "resembling"
        },
        {
          "question_id": 1728,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا _____ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَغَيْرَ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَغَيْرَ",
            "عَلَى",
            "نَفْسِهِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1729,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ _____ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مُتَشَٰبِهٍ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مُتَشَٰبِهٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "رَبِّىٓ"
          ],
          "translation": "resembling"
        },
        {
          "question_id": 1730,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ _____ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱنظُرُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱنظُرُوٓا۟",
            "بَعْضٍ",
            "ﰺ",
            "ﱴ"
          ],
          "translation": "Look"
        },
        {
          "question_id": 1731,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ _____ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 1732,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ _____ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ثَمَرِهِۦٓ",
          "options": [
            "ثَمَرِهِۦٓ",
            "مَن",
            "فَهُمْ",
            "تَقْتُلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "its fruit"
        },
        {
          "question_id": 1733,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ _____ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "إِذَآ",
            "قُلُوبِكُم",
            "وَٱلنَّخْلَ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1734,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ _____ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَثْمَرَ",
          "options": [
            "وَغَيْرَ",
            "ٱلَّيْلُ",
            "أَثْمَرَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "it bears fruit"
        },
        {
          "question_id": 1735,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَيَنْعِهِۦٓ",
          "options": [
            "أَىُّ",
            "ﲎ",
            "وَيَنْعِهِۦٓ",
            "إِذِ"
          ],
          "translation": "and its ripening"
        },
        {
          "question_id": 1736,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ _____ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "ﰕ",
            "عَلَىٰ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1737,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ _____ ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "كَذَّبُوا۟",
            "فَتُخْرِجُوهُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1738,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "تَّقَطَّعَ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1739,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ _____ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "أَحَدَكُمُ",
            "وَمُسْتَوْدَعٌ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(are) signs"
        },
        {
          "question_id": 1740,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "شَىْءٍ",
            "ءَآلذَّكَرَيْنِ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 1741,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦ نَبَاتَ كُلِّ شَىْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُّخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُّتَرَاكِبًا وَمِنَ ٱلنَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّٰتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ ٱنظُرُوٓا۟ إِلَىٰ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَيَنْعِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكُمْ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "ﲙ",
            "قَسَتْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱلْحُكْمُ"
          ],
          "translation": "(who) believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "100",
      "ayah_key": "6:100",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1742,
          "question": "_____ لِلَّهِ شُرَكَآءَ ٱلْجِنَّ وَخَلَقَهُمْ وَخَرَقُوا۟ لَهُۥ بَنِينَ وَبَنَٰتٍۭ بِغَيْرِ عِلْمٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "وَجَعَلُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَيْهِمُ",
            "عَن",
            "وَجَعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "And they make"
        },
        {
          "question_id": 1743,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ _____ شُرَكَآءَ ٱلْجِنَّ وَخَلَقَهُمْ وَخَرَقُوا۟ لَهُۥ بَنِينَ وَبَنَٰتٍۭ بِغَيْرِ عِلْمٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "صِرَٰطِى",
            "وَمَنْ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "with Allah"
        },
        {
          "question_id": 1744,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ _____ ٱلْجِنَّ وَخَلَقَهُمْ وَخَرَقُوا۟ لَهُۥ بَنِينَ وَبَنَٰتٍۭ بِغَيْرِ عِلْمٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "شُرَكَآءَ",
          "options": [
            "أَنَّهَآ",
            "ٱلْإِصْبَاحِ",
            "ﰖ",
            "شُرَكَآءَ"
          ],
          "translation": "partners "
        },
        {
          "question_id": 1745,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ _____ وَخَلَقَهُمْ وَخَرَقُوا۟ لَهُۥ بَنِينَ وَبَنَٰتٍۭ بِغَيْرِ عِلْمٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "ٱلْجِنَّ",
          "options": [
            "ٱلْجِنَّ",
            "أَوْلَٰدَكُم",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "jinn"
        },
        {
          "question_id": 1746,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ ٱلْجِنَّ _____ وَخَرَقُوا۟ لَهُۥ بَنِينَ وَبَنَٰتٍۭ بِغَيْرِ عِلْمٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "وَخَلَقَهُمْ",
          "options": [
            "عَذَابُ",
            "وَخَلَقَهُمْ",
            "كَذِبًا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "though He has created them"
        },
        {
          "question_id": 1747,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ ٱلْجِنَّ وَخَلَقَهُمْ _____ لَهُۥ بَنِينَ وَبَنَٰتٍۭ بِغَيْرِ عِلْمٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "وَخَرَقُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "بَدِيعُ",
            "وَخَرَقُوا۟"
          ],
          "translation": "and they falsely attribute"
        },
        {
          "question_id": 1748,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ ٱلْجِنَّ وَخَلَقَهُمْ وَخَرَقُوا۟ _____ بَنِينَ وَبَنَٰتٍۭ بِغَيْرِ عِلْمٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "مُحَرَّمًا",
            "لَهُۥ",
            "مَكَانَتِكُمْ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 1749,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ ٱلْجِنَّ وَخَلَقَهُمْ وَخَرَقُوا۟ لَهُۥ _____ وَبَنَٰتٍۭ بِغَيْرِ عِلْمٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "بَنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسِ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "يَلْبِسَكُمْ",
            "بَنِينَ"
          ],
          "translation": "sons"
        },
        {
          "question_id": 1750,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ ٱلْجِنَّ وَخَلَقَهُمْ وَخَرَقُوا۟ لَهُۥ بَنِينَ _____ بِغَيْرِ عِلْمٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "وَبَنَٰتٍۭ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "رَبِّى",
            "قُلْ",
            "وَبَنَٰتٍۭ"
          ],
          "translation": "and daughters"
        },
        {
          "question_id": 1751,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ ٱلْجِنَّ وَخَلَقَهُمْ وَخَرَقُوا۟ لَهُۥ بَنِينَ وَبَنَٰتٍۭ _____ عِلْمٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "مِن",
            "فِىٓ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 1752,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ ٱلْجِنَّ وَخَلَقَهُمْ وَخَرَقُوا۟ لَهُۥ بَنِينَ وَبَنَٰتٍۭ بِغَيْرِ _____ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "نَحْشُرُهُمْ",
            "نَّحْنُ",
            "عِلْمٍ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 1753,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ ٱلْجِنَّ وَخَلَقَهُمْ وَخَرَقُوا۟ لَهُۥ بَنِينَ وَبَنَٰتٍۭ بِغَيْرِ عِلْمٍ _____ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَهُۥ",
          "options": [
            "فَوْقِكُمْ",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "مَا",
            "سَنَجْزِى"
          ],
          "translation": "Glorified is He"
        },
        {
          "question_id": 1754,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ ٱلْجِنَّ وَخَلَقَهُمْ وَخَرَقُوا۟ لَهُۥ بَنِينَ وَبَنَٰتٍۭ بِغَيْرِ عِلْمٍ سُبْحَٰنَهُۥ _____ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "وَتَعَٰلَىٰ",
          "options": [
            "يَأْتِيكُم",
            "لِّيَبْلُوَكُمْ",
            "يَخَافُونَ",
            "وَتَعَٰلَىٰ"
          ],
          "translation": "and Exalted"
        },
        {
          "question_id": 1755,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ ٱلْجِنَّ وَخَلَقَهُمْ وَخَرَقُوا۟ لَهُۥ بَنِينَ وَبَنَٰتٍۭ بِغَيْرِ عِلْمٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ _____ يَصِفُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "يَجْعَلْ",
            "أَنجَىٰنَا"
          ],
          "translation": "above what"
        },
        {
          "question_id": 1756,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ ٱلْجِنَّ وَخَلَقَهُمْ وَخَرَقُوا۟ لَهُۥ بَنِينَ وَبَنَٰتٍۭ بِغَيْرِ عِلْمٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا _____",
          "answer": "يَصِفُونَ",
          "options": [
            "تَقُولُوٓا۟",
            "بِهِۦ",
            "يَصِفُونَ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "they attribute"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "101",
      "ayah_key": "6:101",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1757,
          "question": "_____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُۥ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ صَٰحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "بَدِيعُ",
          "options": [
            "مَآ",
            "شَىْءٍ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "بَدِيعُ"
          ],
          "translation": "Originator"
        },
        {
          "question_id": 1758,
          "question": "بَدِيعُ _____ وَٱلْأَرْضِ أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُۥ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ صَٰحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "تَسُبُّوا۟",
            "مَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1759,
          "question": "بَدِيعُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُۥ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ صَٰحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "كَانُوا۟",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 1760,
          "question": "بَدِيعُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ يَكُونُ لَهُۥ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ صَٰحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَنَّىٰ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌۢ",
            "لِلَّهِ",
            "أَنَّىٰ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "How"
        },
        {
          "question_id": 1761,
          "question": "بَدِيعُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنَّىٰ _____ لَهُۥ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ صَٰحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَكُونُ",
          "options": [
            "يَكُونُ",
            "وَمَنْ",
            "عَمَّا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "can be"
        },
        {
          "question_id": 1762,
          "question": "بَدِيعُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنَّىٰ يَكُونُ _____ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ صَٰحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "لَهُۥ",
            "قَالَ",
            "ﱴ"
          ],
          "translation": "for Him"
        },
        {
          "question_id": 1763,
          "question": "بَدِيعُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُۥ _____ وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ صَٰحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَدٌ",
          "options": [
            "ﱷ",
            "يَجْعَلُ",
            "وَلَدٌ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "a son"
        },
        {
          "question_id": 1764,
          "question": "بَدِيعُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُۥ وَلَدٌ _____ تَكُن لَّهُۥ صَٰحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "تَحْتِ",
            "وَلَمْ",
            "قَدْ",
            "يَعْرِفُونَهُۥ"
          ],
          "translation": "while not"
        },
        {
          "question_id": 1765,
          "question": "بَدِيعُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُۥ وَلَدٌ وَلَمْ _____ لَّهُۥ صَٰحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "تَكُن",
          "options": [
            "نُهِيتُ",
            "تَكُن",
            "بَيْنِى",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "(there) is"
        },
        {
          "question_id": 1766,
          "question": "بَدِيعُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُۥ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُن _____ صَٰحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "مَا",
            "بِٱلْحَسَنَةِ",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "for Him"
        },
        {
          "question_id": 1767,
          "question": "بَدِيعُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُۥ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ _____ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "صَٰحِبَةٌ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "مَا",
            "صَٰحِبَةٌ"
          ],
          "translation": "a companion"
        },
        {
          "question_id": 1768,
          "question": "بَدِيعُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُۥ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ صَٰحِبَةٌ _____ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَخَلَقَ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "مَآ",
            "وَخَلَقَ",
            "وَتَرَكْتُم"
          ],
          "translation": "and He created"
        },
        {
          "question_id": 1769,
          "question": "بَدِيعُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُۥ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ صَٰحِبَةٌ وَخَلَقَ _____ شَىْءٍ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كُلَّ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1770,
          "question": "بَدِيعُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُۥ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ صَٰحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ _____ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "تَقُولُوا۟",
            "سَيَقُولُ",
            "ٱلْأُنثَيَيْنِ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 1771,
          "question": "بَدِيعُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُۥ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ صَٰحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ _____ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "مَرَّةٍ",
            "حِسَابِهِم",
            "فَقُل"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 1772,
          "question": "بَدِيعُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُۥ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ صَٰحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ _____ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "ثُمَّ",
            "وَمَآ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "(is) of every"
        },
        {
          "question_id": 1773,
          "question": "بَدِيعُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُۥ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ صَٰحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ بِكُلِّ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "وَإِسْمَٰعِيلَ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 1774,
          "question": "بَدِيعُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُۥ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ صَٰحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ وَهُوَ بِكُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "عَلِيمٌ",
            "تُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "102",
      "ayah_key": "6:102",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1775,
          "question": "_____ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ فَٱعْبُدُوهُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "ذَٰلِكُمُ",
          "options": [
            "عَمَلَهُمْ",
            "لِيُرْدُوهُمْ",
            "ذَٰلِكُمُ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1776,
          "question": "ذَٰلِكُمُ _____ رَبُّكُمْ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ فَٱعْبُدُوهُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "تَتَّبِعُوا۟",
            "لَّعَلَّهُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1777,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ فَٱعْبُدُوهُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "رَبُّكُمْ",
            "فَقَالُوا۟",
            "أَوْ",
            "نَصْرُنَا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1778,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ فَٱعْبُدُوهُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "يُطْعَمُ",
            "لَآ",
            "ﲏ",
            "ٱلْحَرْثِ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 1779,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَآ _____ إِلَّا هُوَ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ فَٱعْبُدُوهُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "وَخَلَقَهُمْ",
            "إِلَٰهَ",
            "تَدْعُونَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 1780,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ فَٱعْبُدُوهُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَظْلَمُ",
            "وَٱلْإِنسِ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1781,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ فَٱعْبُدُوهُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "هُوَ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "رَّبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 1782,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ كُلِّ شَىْءٍ فَٱعْبُدُوهُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "خَٰلِقُ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "خَٰلِقُ",
            "أَفَلَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) Creator"
        },
        {
          "question_id": 1783,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ خَٰلِقُ _____ شَىْءٍ فَٱعْبُدُوهُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "مَّا",
            "كُلِّ",
            "مُبَدِّلَ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "(of) every"
        },
        {
          "question_id": 1784,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ خَٰلِقُ كُلِّ _____ فَٱعْبُدُوهُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "ﱸ",
            "شَىْءٍ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 1785,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ _____ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "فَٱعْبُدُوهُ",
          "options": [
            "وَمُوسَىٰ",
            "فَٱعْبُدُوهُ",
            "يَرَوْا۟",
            "وَلِيُّهُم"
          ],
          "translation": "so worship Him"
        },
        {
          "question_id": 1786,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ فَٱعْبُدُوهُ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "أَمْثَالِهَا",
            "وَهُوَ",
            "هُم",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 1787,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ فَٱعْبُدُوهُ وَهُوَ _____ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلنَّارُ",
            "وَلَقَدِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 1788,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ فَٱعْبُدُوهُ وَهُوَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "يَقُصُّ",
            "عِندَ",
            "قُلْ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1789,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ فَٱعْبُدُوهُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ _____ وَكِيلٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "هَلْ",
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 1790,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ فَٱعْبُدُوهُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "وَكِيلٌ",
          "options": [
            "يَصِلُ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "وَكِيلٌ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "a Guardian"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "103",
      "ayah_key": "6:103",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1791,
          "question": "_____ تُدْرِكُهُ ٱلْأَبْصَٰرُ وَهُوَ يُدْرِكُ ٱلْأَبْصَٰرَ وَهُوَ ٱللَّطِيفُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَّا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ﲃ"
          ],
          "translation": "Not (can)"
        },
        {
          "question_id": 1792,
          "question": "لَّا _____ ٱلْأَبْصَٰرُ وَهُوَ يُدْرِكُ ٱلْأَبْصَٰرَ وَهُوَ ٱللَّطِيفُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "تُدْرِكُهُ",
          "options": [
            "تُدْرِكُهُ",
            "صَلَاتِهِمْ",
            "شَرِيكَ",
            "كَاشِفَ"
          ],
          "translation": "grasp Him"
        },
        {
          "question_id": 1793,
          "question": "لَّا تُدْرِكُهُ _____ وَهُوَ يُدْرِكُ ٱلْأَبْصَٰرَ وَهُوَ ٱللَّطِيفُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "ٱسْمُ",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "ٱلْأَبْصَٰرُ"
          ],
          "translation": "the visions"
        },
        {
          "question_id": 1794,
          "question": "لَّا تُدْرِكُهُ ٱلْأَبْصَٰرُ _____ يُدْرِكُ ٱلْأَبْصَٰرَ وَهُوَ ٱللَّطِيفُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ٱلْبَرِّ",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلنَّارُ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "but He"
        },
        {
          "question_id": 1795,
          "question": "لَّا تُدْرِكُهُ ٱلْأَبْصَٰرُ وَهُوَ _____ ٱلْأَبْصَٰرَ وَهُوَ ٱللَّطِيفُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "يُدْرِكُ",
          "options": [
            "يُدْرِكُ",
            "نُرَدُّ",
            "وَلِتَصْغَىٰٓ",
            "تَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "(can) grasp"
        },
        {
          "question_id": 1796,
          "question": "لَّا تُدْرِكُهُ ٱلْأَبْصَٰرُ وَهُوَ يُدْرِكُ _____ وَهُوَ ٱللَّطِيفُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْأَبْصَٰرَ",
          "options": [
            "لِلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلْأَبْصَٰرَ",
            "بَعْدَ",
            "ءَالِهَةً"
          ],
          "translation": "(all) the vision"
        },
        {
          "question_id": 1797,
          "question": "لَّا تُدْرِكُهُ ٱلْأَبْصَٰرُ وَهُوَ يُدْرِكُ ٱلْأَبْصَٰرَ _____ ٱللَّطِيفُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "وَٱلْغَنَمِ",
            "وَهُوَ",
            "ﲓ"
          ],
          "translation": "and He (is)"
        },
        {
          "question_id": 1798,
          "question": "لَّا تُدْرِكُهُ ٱلْأَبْصَٰرُ وَهُوَ يُدْرِكُ ٱلْأَبْصَٰرَ وَهُوَ _____ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱللَّطِيفُ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتِ",
            "ٱللَّطِيفُ",
            "يُذْكَرِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "the All-Subtle"
        },
        {
          "question_id": 1799,
          "question": "لَّا تُدْرِكُهُ ٱلْأَبْصَٰرُ وَهُوَ يُدْرِكُ ٱلْأَبْصَٰرَ وَهُوَ ٱللَّطِيفُ _____",
          "answer": "ٱلْخَبِيرُ",
          "options": [
            "يَدْعُونَهُۥٓ",
            "يَسْتَوِى",
            "ٱلْخَبِيرُ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "the All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "104",
      "ayah_key": "6:104",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1800,
          "question": "_____ جَآءَكُم بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنْ أَبْصَرَ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ عَمِىَ فَعَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "بِرَبِّهِمْ",
            "بِهِۦ",
            "قَدْ",
            "يَصْدِفُونَ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1801,
          "question": "قَدْ _____ بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنْ أَبْصَرَ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ عَمِىَ فَعَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "جَآءَكُم",
          "options": [
            "قَوْلُهُ",
            "بِبَعْضٍ",
            "جَآءَكُم",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "has come to you"
        },
        {
          "question_id": 1802,
          "question": "قَدْ جَآءَكُم _____ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنْ أَبْصَرَ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ عَمِىَ فَعَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "بَصَآئِرُ",
          "options": [
            "بَصَآئِرُ",
            "ثُمَّ",
            "إِنَّ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "enlightenment"
        },
        {
          "question_id": 1803,
          "question": "قَدْ جَآءَكُم بَصَآئِرُ _____ رَّبِّكُمْ فَمَنْ أَبْصَرَ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ عَمِىَ فَعَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فِى",
            "وَإِنْ",
            "كَرْبٍ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1804,
          "question": "قَدْ جَآءَكُم بَصَآئِرُ مِن _____ فَمَنْ أَبْصَرَ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ عَمِىَ فَعَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "ٱلظَّنَّ",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1805,
          "question": "قَدْ جَآءَكُم بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ _____ أَبْصَرَ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ عَمِىَ فَعَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "فَمَنْ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "بِٱلْمُعْتَدِينَ",
            "وَسِعَ",
            "فَمَنْ"
          ],
          "translation": "Then whoever"
        },
        {
          "question_id": 1806,
          "question": "قَدْ جَآءَكُم بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنْ _____ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ عَمِىَ فَعَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "أَبْصَرَ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "أَبْصَرَ",
            "حَفَظَةً",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "sees"
        },
        {
          "question_id": 1807,
          "question": "قَدْ جَآءَكُم بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنْ أَبْصَرَ _____ وَمَنْ عَمِىَ فَعَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "فَلِنَفْسِهِۦ",
          "options": [
            "وَيَنْعِهِۦٓ",
            "فَلِنَفْسِهِۦ",
            "هَٰذَآ",
            "تَوَفَّتْهُ"
          ],
          "translation": "then (it is) for his soul"
        },
        {
          "question_id": 1808,
          "question": "قَدْ جَآءَكُم بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنْ أَبْصَرَ فَلِنَفْسِهِۦ _____ عَمِىَ فَعَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَمَنْ",
            "ﱸ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 1809,
          "question": "قَدْ جَآءَكُم بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنْ أَبْصَرَ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ _____ فَعَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "عَمِىَ",
          "options": [
            "وَٱلنَّوَىٰ",
            "هَٰذَا",
            "عَمِىَ",
            "يُضِلُّوكَ"
          ],
          "translation": "(is) blind"
        },
        {
          "question_id": 1810,
          "question": "قَدْ جَآءَكُم بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنْ أَبْصَرَ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ عَمِىَ _____ وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "فَعَلَيْهَا",
          "options": [
            "فَعَلَيْهَا",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "then (it is) against himself"
        },
        {
          "question_id": 1811,
          "question": "قَدْ جَآءَكُم بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنْ أَبْصَرَ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ عَمِىَ فَعَلَيْهَا _____ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "فَلَمَّآ",
            "كُلِّ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1812,
          "question": "قَدْ جَآءَكُم بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنْ أَبْصَرَ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ عَمِىَ فَعَلَيْهَا وَمَآ _____ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "وَخَلَقَ",
            "دَرَجَٰتٍ",
            "أَنَا۠",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "(am) I"
        },
        {
          "question_id": 1813,
          "question": "قَدْ جَآءَكُم بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنْ أَبْصَرَ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ عَمِىَ فَعَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ _____ بِحَفِيظٍ",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "وَازِرَةٌ",
            "مِّن",
            "عَلَيْكُم",
            "كَمْ"
          ],
          "translation": "over you"
        },
        {
          "question_id": 1814,
          "question": "قَدْ جَآءَكُم بَصَآئِرُ مِن رَّبِّكُمْ فَمَنْ أَبْصَرَ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنْ عَمِىَ فَعَلَيْهَا وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم _____",
          "answer": "بِحَفِيظٍ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "يَعْدِلُونَ",
            "وَلَا",
            "بِحَفِيظٍ"
          ],
          "translation": "a guardian"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "105",
      "ayah_key": "6:105",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1815,
          "question": "_____ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ وَلِيَقُولُوا۟ دَرَسْتَ وَلِنُبَيِّنَهُۥ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "قَدْ",
            "وَٱلنَّخْلَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 1816,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ ٱلْءَايَٰتِ وَلِيَقُولُوا۟ دَرَسْتَ وَلِنُبَيِّنَهُۥ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "نُصَرِّفُ",
          "options": [
            "حَرَّمَ",
            "سَآءَ",
            "نُصَرِّفُ",
            "يَأْتِيكُم"
          ],
          "translation": "We explain"
        },
        {
          "question_id": 1817,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ _____ وَلِيَقُولُوا۟ دَرَسْتَ وَلِنُبَيِّنَهُۥ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "أَمْرُهُمْ",
            "ﱷ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "the Signs"
        },
        {
          "question_id": 1818,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ _____ دَرَسْتَ وَلِنُبَيِّنَهُۥ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلِيَقُولُوا۟",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "وَلِيَقُولُوا۟",
            "مَعَهُمْ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "that they (may) say"
        },
        {
          "question_id": 1819,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ وَلِيَقُولُوا۟ _____ وَلِنُبَيِّنَهُۥ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "دَرَسْتَ",
          "options": [
            "لَحَبِطَ",
            "دَرَسْتَ",
            "قُلِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "You have studied"
        },
        {
          "question_id": 1820,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ وَلِيَقُولُوا۟ دَرَسْتَ _____ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلِنُبَيِّنَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْحَٰسِبِينَ",
            "ٱلْحُجَّةُ",
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "وَلِنُبَيِّنَهُۥ"
          ],
          "translation": "and that We (may) make it clear"
        },
        {
          "question_id": 1821,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ وَلِيَقُولُوا۟ دَرَسْتَ وَلِنُبَيِّنَهُۥ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِقَوْمٍ",
          "options": [
            "تَقْتُلُوٓا۟",
            "بَرِىٓءٌ",
            "لِقَوْمٍ",
            "مُّتَرَاكِبًا"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 1822,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ ٱلْءَايَٰتِ وَلِيَقُولُوا۟ دَرَسْتَ وَلِنُبَيِّنَهُۥ لِقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "تَأْكُلُوا۟",
            "يَعْلَمُونَ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "who know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "106",
      "ayah_key": "6:106",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1823,
          "question": "_____ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَأَعْرِضْ عَنِ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "ٱتَّبِعْ",
          "options": [
            "نُورًا",
            "مَا",
            "مِنۢ",
            "ٱتَّبِعْ"
          ],
          "translation": "Follow"
        },
        {
          "question_id": 1824,
          "question": "ٱتَّبِعْ _____ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَأَعْرِضْ عَنِ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "وَلِيَرْضَوْهُ",
            "مَآ",
            "لَكُمْ",
            "تَرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1825,
          "question": "ٱتَّبِعْ مَآ _____ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَأَعْرِضْ عَنِ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "أُوحِىَ",
          "options": [
            "أُوحِىَ",
            "حَبَّةٍ",
            "مَالَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "has been inspired"
        },
        {
          "question_id": 1826,
          "question": "ٱتَّبِعْ مَآ أُوحِىَ _____ مِن رَّبِّكَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَأَعْرِضْ عَنِ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنِهِمْ",
            "كِتَٰبٌ",
            "إِلَيْكَ",
            "مُنتَظِرُونَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1827,
          "question": "ٱتَّبِعْ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ _____ رَّبِّكَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَأَعْرِضْ عَنِ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "إِلَّآ",
            "رَبِّكَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1828,
          "question": "ٱتَّبِعْ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَأَعْرِضْ عَنِ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "رَّبِّكَ",
            "وَلِيَكُونَ",
            "بَأْسَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1829,
          "question": "ٱتَّبِعْ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَأَعْرِضْ عَنِ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "لَآ",
            "ثُمَّ",
            "أَنفُسِنَا"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 1830,
          "question": "ٱتَّبِعْ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ لَآ _____ إِلَّا هُوَ وَأَعْرِضْ عَنِ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "يَأْتِيكُم",
            "كَلِمَتُ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 1831,
          "question": "ٱتَّبِعْ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ وَأَعْرِضْ عَنِ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "إِلَّا",
            "صِرَٰطٍ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1832,
          "question": "ٱتَّبِعْ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ وَأَعْرِضْ عَنِ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَبَنَٰتٍۭ",
            "بِجَنَاحَيْهِ",
            "هُوَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 1833,
          "question": "ٱتَّبِعْ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ عَنِ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَأَعْرِضْ",
          "options": [
            "هُم",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "فَيُنَبِّئُكُم",
            "وَأَعْرِضْ"
          ],
          "translation": "and turn away"
        },
        {
          "question_id": 1834,
          "question": "ٱتَّبِعْ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَأَعْرِضْ _____ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "عَنِ",
            "كُنتُمْ",
            "لِّيَقُولُوٓا۟"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1835,
          "question": "ٱتَّبِعْ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَأَعْرِضْ عَنِ _____",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "ﱾ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "هُدَى"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "107",
      "ayah_key": "6:107",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1836,
          "question": "_____ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكُوا۟ وَمَا جَعَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَحَرَّمُوا۟",
            "بِبَعْضٍ",
            "لِقَآءَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1837,
          "question": "وَلَوْ _____ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكُوا۟ وَمَا جَعَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "شَآءَ",
            "قُل",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "(had) willed"
        },
        {
          "question_id": 1838,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ _____ مَآ أَشْرَكُوا۟ وَمَا جَعَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "دِرَاسَتِهِمْ",
            "دَانِيَةٌ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1839,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ _____ أَشْرَكُوا۟ وَمَا جَعَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "بِهِۦ",
            "يُرِدْ",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "not (they would have)"
        },
        {
          "question_id": 1840,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ _____ وَمَا جَعَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "أَشْرَكُوا۟",
          "options": [
            "أَوْ",
            "أَشْرَكُوا۟",
            "مِّنْ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "associated partners (with Him)"
        },
        {
          "question_id": 1841,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكُوا۟ _____ جَعَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "وَمَا",
            "وَٱلنَّوَىٰ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1842,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكُوا۟ وَمَا _____ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "جَعَلْنَٰكَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "شُهَدَآءَ",
            "جَعَلْنَٰكَ",
            "هُدَى"
          ],
          "translation": "We have made you"
        },
        {
          "question_id": 1843,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكُوا۟ وَمَا جَعَلْنَٰكَ _____ حَفِيظًا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "مُنَزَّلٌ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "سُوٓءَ"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 1844,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكُوا۟ وَمَا جَعَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ _____ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "حَفِيظًا",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "لَجَمَعَهُمْ",
            "قَالَ",
            "حَفِيظًا"
          ],
          "translation": "a guardian"
        },
        {
          "question_id": 1845,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكُوا۟ وَمَا جَعَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا _____ أَنتَ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "هُوَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَءَاتُوا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1846,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكُوا۟ وَمَا جَعَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا وَمَآ _____ عَلَيْهِم بِوَكِيلٍ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "رَبِّنَا",
            "وَغَيْرَ",
            "ٱلدَّارِ",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1847,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكُوا۟ وَمَا جَعَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا وَمَآ أَنتَ _____ بِوَكِيلٍ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "حَتَّىٰ",
            "عَلَيْهِم",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "(are) over them"
        },
        {
          "question_id": 1848,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكُوا۟ وَمَا جَعَلْنَٰكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم _____",
          "answer": "بِوَكِيلٍ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "بِوَكِيلٍ",
            "كَٱلَّذِى",
            "قَرْنٍ"
          ],
          "translation": "a manager"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "108",
      "ayah_key": "6:108",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1849,
          "question": "_____ تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمُ",
            "وَلَا",
            "إِنِّىٓ",
            "أَجْمَعِينَ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1850,
          "question": "وَلَا _____ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَسُبُّوا۟",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "ٱلْجِنَّ",
            "مُّقْتَرِفُونَ",
            "تَسُبُّوا۟"
          ],
          "translation": "insult"
        },
        {
          "question_id": 1851,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ _____ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَوْقِكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "those whom"
        },
        {
          "question_id": 1852,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَدْعُونَ",
          "options": [
            "حَرَّمْنَا",
            "فَوْقِكُمْ",
            "إِلَّا",
            "يَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "they invoke"
        },
        {
          "question_id": 1853,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "هُمْ",
            "مِن",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1854,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن _____ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "أَحَدَكُمُ",
            "بَلْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "other than"
        },
        {
          "question_id": 1855,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ _____ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَرَبِّنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "فَمَنِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1856,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَيَسُبُّوا۟",
          "options": [
            "يَجْعَلْ",
            "مَلَكًا",
            "فَيَسُبُّوا۟",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "lest they insult"
        },
        {
          "question_id": 1857,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ _____ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَإِخْوَٰنِهِمْ",
            "ﲗ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1858,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ _____ بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَدْوًۢا",
          "options": [
            "مِمَّنِ",
            "عَدْوًۢا",
            "دُونِ",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "(in) enmity"
        },
        {
          "question_id": 1859,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا _____ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "تَخْتَلِفُونَ",
            "لَهُ",
            "تَخْرُصُونَ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 1860,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ _____ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "عِلْمٍ",
            "نَفْسِهِ",
            "وَهُوَ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 1861,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ _____ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ﱀ",
            "وَأَعْرِضْ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 1862,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ _____ لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "زَيَّنَّا",
          "options": [
            "زَيَّنَّا",
            "ٱتَّبِعْ",
            "وَحَرْثٌ",
            "وَأَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "We have made fair-seeming"
        },
        {
          "question_id": 1863,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا _____ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِكُلِّ",
          "options": [
            "سَيَقُولُ",
            "لِكُلِّ",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "يُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "to every"
        },
        {
          "question_id": 1864,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ _____ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "وَعَلَى",
            "سَيُصِيبُ",
            "أُمَّةٍ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "community"
        },
        {
          "question_id": 1865,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ _____ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَمَلَهُمْ",
          "options": [
            "عَمَلَهُمْ",
            "قَالَ",
            "وَرَقَةٍ",
            "ﲂ"
          ],
          "translation": "their deed"
        },
        {
          "question_id": 1866,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ _____ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَكَيْفَ",
            "وَٱلْجِنِّ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1867,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ _____ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "كُلُوا۟",
            "قُلْ",
            "إِلَىٰ",
            "فَصَّلْنَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1868,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ _____ مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "رَبِّهِم",
          "options": [
            "رَبِّهِم",
            "لَا",
            "تُجْزَوْنَ",
            "ٱلْقَاهِرُ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 1869,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم _____ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَّرْجِعُهُمْ",
          "options": [
            "مَّرْجِعُهُمْ",
            "مِّنَ",
            "قَرْنًا",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "(is) their return"
        },
        {
          "question_id": 1870,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَيُنَبِّئُهُم",
          "options": [
            "فَتَنَّا",
            "فَيُنَبِّئُهُم",
            "يَتَّقُونَ",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "then He will inform them"
        },
        {
          "question_id": 1871,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱلْحُكْمُ",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "مِّن",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 1872,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَانُوا۟",
            "عَلَيْكُمْ",
            "أُوتُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 1873,
          "question": "وَلَا تَسُبُّوا۟ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَسُبُّوا۟ ٱللَّهَ عَدْوًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِم مَّرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَرَىٰٓ",
            "مِنكُمْ",
            "إِلَى",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "109",
      "ayah_key": "6:109",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1874,
          "question": "_____ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ لَّيُؤْمِنُنَّ بِهَا قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَآ إِذَا جَآءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَأَقْسَمُوا۟",
          "options": [
            "ﰭ",
            "مُشْتَبِهًا",
            "وَلَقَدْ",
            "وَأَقْسَمُوا۟"
          ],
          "translation": "And they swear"
        },
        {
          "question_id": 1875,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ _____ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ لَّيُؤْمِنُنَّ بِهَا قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَآ إِذَا جَآءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَفَغَيْرَ",
            "بَعْدِكُم",
            "وَيُذِيقَ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "by Allah"
        },
        {
          "question_id": 1876,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ _____ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ لَّيُؤْمِنُنَّ بِهَا قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَآ إِذَا جَآءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "جَهْدَ",
          "options": [
            "يَكْفُرُونَ",
            "جَهْدَ",
            "غَيْرَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "strongest"
        },
        {
          "question_id": 1877,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ _____ لَئِن جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ لَّيُؤْمِنُنَّ بِهَا قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَآ إِذَا جَآءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَيْمَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "حَتَّىٰٓ",
            "يُؤْخَذْ",
            "أَيْمَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "(of) their oaths"
        },
        {
          "question_id": 1878,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ _____ جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ لَّيُؤْمِنُنَّ بِهَا قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَآ إِذَا جَآءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَئِن",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "وَلَهُ",
            "لَئِن"
          ],
          "translation": "that if"
        },
        {
          "question_id": 1879,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن _____ ءَايَةٌ لَّيُؤْمِنُنَّ بِهَا قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَآ إِذَا جَآءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "جَآءَتْهُمْ",
          "options": [
            "رُسُلُنَا",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 1880,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَتْهُمْ _____ لَّيُؤْمِنُنَّ بِهَا قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَآ إِذَا جَآءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ءَايَةٌ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ءَايَةٌ",
            "عَلَيْهِ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "a sign"
        },
        {
          "question_id": 1881,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ _____ بِهَا قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَآ إِذَا جَآءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَّيُؤْمِنُنَّ",
          "options": [
            "قَضَىٰٓ",
            "أَعْقَابِنَا",
            "ﱨ",
            "لَّيُؤْمِنُنَّ"
          ],
          "translation": "they would surely believe"
        },
        {
          "question_id": 1882,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ لَّيُؤْمِنُنَّ _____ قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَآ إِذَا جَآءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "بِهَا",
            "ءَاخَرِينَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1883,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ لَّيُؤْمِنُنَّ بِهَا _____ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَآ إِذَا جَآءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "كُلِّ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1884,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ لَّيُؤْمِنُنَّ بِهَا قُلْ _____ ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَآ إِذَا جَآءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "بِمَا",
            "ذَاقُوا۟",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1885,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ لَّيُؤْمِنُنَّ بِهَا قُلْ إِنَّمَا _____ عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَآ إِذَا جَآءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتُ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "أَشُدَّهُۥ",
            "قَالَ",
            "ٱلْءَايَٰتُ"
          ],
          "translation": "the signs"
        },
        {
          "question_id": 1886,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ لَّيُؤْمِنُنَّ بِهَا قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ _____ ٱللَّهِ وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَآ إِذَا جَآءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "ﱋ",
            "وَخَلَقَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(are) with"
        },
        {
          "question_id": 1887,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ لَّيُؤْمِنُنَّ بِهَا قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ _____ وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَآ إِذَا جَآءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَرْيَةٍ",
            "قُلْ",
            "لَآ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1888,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ لَّيُؤْمِنُنَّ بِهَا قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ _____ يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَآ إِذَا جَآءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أَلِيمٌۢ",
            "وَمَا",
            "ءَابَآؤُكُمْ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 1889,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ لَّيُؤْمِنُنَّ بِهَا قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَمَا _____ أَنَّهَآ إِذَا جَآءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يُشْعِرُكُمْ",
          "options": [
            "ءَابَآؤُنَا",
            "يُشْعِرُكُمْ",
            "أُمَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "will make you perceive"
        },
        {
          "question_id": 1890,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ لَّيُؤْمِنُنَّ بِهَا قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُشْعِرُكُمْ _____ إِذَا جَآءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَنَّهَآ",
          "options": [
            "أَنَّهَآ",
            "لَا",
            "ﰷ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "that [it]"
        },
        {
          "question_id": 1891,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ لَّيُؤْمِنُنَّ بِهَا قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَآ _____ جَآءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَجَعَلُوا۟",
            "إِذَا",
            "غَمَرَٰتِ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1892,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ لَّيُؤْمِنُنَّ بِهَا قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَآ إِذَا _____ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "جَآءَتْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "جَآءَتْ",
            "أَكَٰبِرَ",
            "وَسِعَ"
          ],
          "translation": "it comes"
        },
        {
          "question_id": 1893,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ لَّيُؤْمِنُنَّ بِهَا قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَآ إِذَا جَآءَتْ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "وَلِيُّهُم",
            "لَا",
            "شُرَكَآءُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1894,
          "question": "وَأَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ لَئِن جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ لَّيُؤْمِنُنَّ بِهَا قُلْ إِنَّمَا ٱلْءَايَٰتُ عِندَ ٱللَّهِ وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَآ إِذَا جَآءَتْ لَا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "أَرْحَامُ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلِيَكُونَ"
          ],
          "translation": "they will believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "110",
      "ayah_key": "6:110",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1895,
          "question": "_____ أَفْـِٔدَتَهُمْ وَأَبْصَٰرَهُمْ كَمَا لَمْ يُؤْمِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَنَذَرُهُمْ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "وَنُقَلِّبُ",
          "options": [
            "وَنُقَلِّبُ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَتَتْكُمُ"
          ],
          "translation": "And We will turn"
        },
        {
          "question_id": 1896,
          "question": "وَنُقَلِّبُ _____ وَأَبْصَٰرَهُمْ كَمَا لَمْ يُؤْمِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَنَذَرُهُمْ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "أَفْـِٔدَتَهُمْ",
          "options": [
            "قَدَرُوا۟",
            "ﲘ",
            "ﰜ",
            "أَفْـِٔدَتَهُمْ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 1897,
          "question": "وَنُقَلِّبُ أَفْـِٔدَتَهُمْ _____ كَمَا لَمْ يُؤْمِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَنَذَرُهُمْ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "وَأَبْصَٰرَهُمْ",
          "options": [
            "وَٰحِدٌ",
            "وَأَبْصَٰرَهُمْ",
            "أَقُولُ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "and their sights"
        },
        {
          "question_id": 1898,
          "question": "وَنُقَلِّبُ أَفْـِٔدَتَهُمْ وَأَبْصَٰرَهُمْ _____ لَمْ يُؤْمِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَنَذَرُهُمْ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "وَأَنْ",
            "فِى",
            "كَمَا",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "(just) as"
        },
        {
          "question_id": 1899,
          "question": "وَنُقَلِّبُ أَفْـِٔدَتَهُمْ وَأَبْصَٰرَهُمْ كَمَا _____ يُؤْمِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَنَذَرُهُمْ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "لَمْ",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1900,
          "question": "وَنُقَلِّبُ أَفْـِٔدَتَهُمْ وَأَبْصَٰرَهُمْ كَمَا لَمْ _____ بِهِۦٓ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَنَذَرُهُمْ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُوا۟",
          "options": [
            "كَاشِفَ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "they believe"
        },
        {
          "question_id": 1901,
          "question": "وَنُقَلِّبُ أَفْـِٔدَتَهُمْ وَأَبْصَٰرَهُمْ كَمَا لَمْ يُؤْمِنُوا۟ _____ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَنَذَرُهُمْ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "بِهِۦٓ",
            "يَأْتِى",
            "مُسْتَقِيمًا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1902,
          "question": "وَنُقَلِّبُ أَفْـِٔدَتَهُمْ وَأَبْصَٰرَهُمْ كَمَا لَمْ يُؤْمِنُوا۟ بِهِۦٓ _____ مَرَّةٍ وَنَذَرُهُمْ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "أَوَّلَ",
          "options": [
            "أَوَّلَ",
            "هُوَ",
            "جَآءَ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "(the) first"
        },
        {
          "question_id": 1903,
          "question": "وَنُقَلِّبُ أَفْـِٔدَتَهُمْ وَأَبْصَٰرَهُمْ كَمَا لَمْ يُؤْمِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوَّلَ _____ وَنَذَرُهُمْ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "مَرَّةٍ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "لِّذُكُورِنَا",
            "مَرَّةٍ"
          ],
          "translation": "time"
        },
        {
          "question_id": 1904,
          "question": "وَنُقَلِّبُ أَفْـِٔدَتَهُمْ وَأَبْصَٰرَهُمْ كَمَا لَمْ يُؤْمِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوَّلَ مَرَّةٍ _____ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "وَنَذَرُهُمْ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "وَنَذَرُهُمْ",
            "ﲤ",
            "كَوْكَبًا"
          ],
          "translation": "And We will leave them"
        },
        {
          "question_id": 1905,
          "question": "وَنُقَلِّبُ أَفْـِٔدَتَهُمْ وَأَبْصَٰرَهُمْ كَمَا لَمْ يُؤْمِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَنَذَرُهُمْ _____ طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَٱلَّذِى",
            "ﱎ",
            "فِى",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1906,
          "question": "وَنُقَلِّبُ أَفْـِٔدَتَهُمْ وَأَبْصَٰرَهُمْ كَمَا لَمْ يُؤْمِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَنَذَرُهُمْ فِى _____ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "طُغْيَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "وَٱلْإِنسِ",
            "وَمَمَاتِى",
            "طُغْيَٰنِهِمْ",
            "أَنَّهَآ"
          ],
          "translation": "their transgression"
        },
        {
          "question_id": 1907,
          "question": "وَنُقَلِّبُ أَفْـِٔدَتَهُمْ وَأَبْصَٰرَهُمْ كَمَا لَمْ يُؤْمِنُوا۟ بِهِۦٓ أَوَّلَ مَرَّةٍ وَنَذَرُهُمْ فِى طُغْيَٰنِهِمْ _____",
          "answer": "يَعْمَهُونَ",
          "options": [
            "يَعْمَهُونَ",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "مَا",
            "يَفْقَهُوهُ"
          ],
          "translation": "wandering blindly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "111",
      "ayah_key": "6:111",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1908,
          "question": "_____ أَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ ٱلْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَىْءٍ قُبُلًا مَّا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "مِنَ",
            "فَتَطْرُدَهُمْ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And (even) if"
        },
        {
          "question_id": 1909,
          "question": "وَلَوْ _____ نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ ٱلْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَىْءٍ قُبُلًا مَّا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "أَنَّنَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أَنَّنَا",
            "جَهْدَ",
            "فَحَاقَ"
          ],
          "translation": "[that] We (had)"
        },
        {
          "question_id": 1910,
          "question": "وَلَوْ أَنَّنَا _____ إِلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ ٱلْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَىْءٍ قُبُلًا مَّا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "نَزَّلْنَآ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "نَزَّلْنَآ",
            "صَلَاتِى",
            "وَمُنذِرِينَ"
          ],
          "translation": "[We] sent down"
        },
        {
          "question_id": 1911,
          "question": "وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَآ _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ ٱلْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَىْءٍ قُبُلًا مَّا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِمُ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمُ",
            "سَأُنزِلُ",
            "يَكْفُرُونَ",
            "يَقُصُّ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1912,
          "question": "وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ _____ وَكَلَّمَهُمُ ٱلْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَىْءٍ قُبُلًا مَّا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "فِسْقًا",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 1913,
          "question": "وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ _____ ٱلْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَىْءٍ قُبُلًا مَّا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "وَكَلَّمَهُمُ",
          "options": [
            "وَكَلَّمَهُمُ",
            "إِذِ",
            "هُوَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "and spoken to them"
        },
        {
          "question_id": 1914,
          "question": "وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ _____ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَىْءٍ قُبُلًا مَّا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَىٰ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "طَآئِفَتَيْنِ"
          ],
          "translation": "the dead"
        },
        {
          "question_id": 1915,
          "question": "وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ ٱلْمَوْتَىٰ _____ عَلَيْهِمْ كُلَّ شَىْءٍ قُبُلًا مَّا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "وَحَشَرْنَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَوْلَآ",
            "وَٱلْبَصِيرُ",
            "وَحَشَرْنَا"
          ],
          "translation": "and We gathered"
        },
        {
          "question_id": 1916,
          "question": "وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ ٱلْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا _____ كُلَّ شَىْءٍ قُبُلًا مَّا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "يَمْكُرُونَ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 1917,
          "question": "وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ ٱلْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ _____ شَىْءٍ قُبُلًا مَّا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "مَّثَلُهُۥ",
            "ﲑ",
            "حَرَّمَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1918,
          "question": "وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ ٱلْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ _____ قُبُلًا مَّا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "مَّنْ",
            "قَوْمٍ",
            "لَهُۥ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 1919,
          "question": "وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ ٱلْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَىْءٍ _____ مَّا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "قُبُلًا",
          "options": [
            "صِرَٰطِى",
            "نَصْرُنَا",
            "قُبُلًا",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "face to face"
        },
        {
          "question_id": 1920,
          "question": "وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ ٱلْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَىْءٍ قُبُلًا _____ كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "عَادٍ",
            "فَلَوْ",
            "مَّا",
            "ٱلْحَيَوٰةُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1921,
          "question": "وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ ٱلْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَىْءٍ قُبُلًا مَّا _____ لِيُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "حَيَاتُنَا",
            "أَنۢبَٰٓؤُا۟",
            "يَٰقَوْمِ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 1922,
          "question": "وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ ٱلْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَىْءٍ قُبُلًا مَّا كَانُوا۟ _____ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "لِيُؤْمِنُوٓا۟",
          "options": [
            "لِيُؤْمِنُوٓا۟",
            "لِّلَّذِينَ",
            "قُلْ",
            "فَالِقُ"
          ],
          "translation": "to believe"
        },
        {
          "question_id": 1923,
          "question": "وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ ٱلْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَىْءٍ قُبُلًا مَّا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوٓا۟ _____ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "بَعْضَ",
            "إِلَّآ",
            "قُل",
            "بِٱلسَّيِّئَةِ"
          ],
          "translation": "unless"
        },
        {
          "question_id": 1924,
          "question": "وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ ٱلْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَىْءٍ قُبُلًا مَّا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّآ _____ يَشَآءَ ٱللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلْبَٰلِغَةُ",
            "أَن",
            "ﰍ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1925,
          "question": "وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ ٱلْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَىْءٍ قُبُلًا مَّا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّآ أَن _____ ٱللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "يَشَآءَ",
          "options": [
            "يَشَآءَ",
            "خَسِرُوٓا۟",
            "مَالَ",
            "سَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "wills"
        },
        {
          "question_id": 1926,
          "question": "وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ ٱلْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَىْءٍ قُبُلًا مَّا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّآ أَن يَشَآءَ _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَمَنْ",
            "كَبُرَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1927,
          "question": "وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ ٱلْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَىْءٍ قُبُلًا مَّا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ _____ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 1928,
          "question": "وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ ٱلْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَىْءٍ قُبُلًا مَّا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَلَٰكِنَّ _____ يَجْهَلُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَهُمْ",
          "options": [
            "مُجْرِمِيهَا",
            "سِيرُوا۟",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "قَتْلَ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 1929,
          "question": "وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ ٱلْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَىْءٍ قُبُلًا مَّا كَانُوا۟ لِيُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ _____",
          "answer": "يَجْهَلُونَ",
          "options": [
            "فَمَنْ",
            "لِقَوْمٍ",
            "هُوَ",
            "يَجْهَلُونَ"
          ],
          "translation": "(are) ignorant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "112",
      "ayah_key": "6:112",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1930,
          "question": "_____ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ يُوحِى بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَن",
            "أَغَيْرَ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 1931,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ يُوحِى بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "كُنتُمْ",
            "أَحَدَكُمُ"
          ],
          "translation": "We made"
        },
        {
          "question_id": 1932,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا _____ نَبِىٍّ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ يُوحِى بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "لِكُلِّ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "أَحْسَنُ",
            "لِكُلِّ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "for every"
        },
        {
          "question_id": 1933,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ _____ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ يُوحِى بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "نَبِىٍّ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "نَبِىٍّ",
            "إِلَيْكَ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Prophet"
        },
        {
          "question_id": 1934,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ _____ شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ يُوحِى بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "عَدُوًّا",
          "options": [
            "عَدُوًّا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَتُخْرِجُوهُ"
          ],
          "translation": "an enemy "
        },
        {
          "question_id": 1935,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا _____ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ يُوحِى بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "شَيَٰطِينَ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "وَلِنُبَيِّنَهُۥ",
            "شَيَٰطِينَ",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "devils"
        },
        {
          "question_id": 1936,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ _____ وَٱلْجِنِّ يُوحِى بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱلْإِنسِ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "تَكُونَنَّ",
            "ٱلْإِنسِ",
            "أَوَمَن"
          ],
          "translation": "(from) the mankind"
        },
        {
          "question_id": 1937,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ _____ يُوحِى بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَٱلْجِنِّ",
          "options": [
            "عَذَابُ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلْجِنِّ",
            "جَهْدَ"
          ],
          "translation": "and the jinn"
        },
        {
          "question_id": 1938,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ _____ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "يُوحِى",
          "options": [
            "يُوحِى",
            "وَمَن",
            "فَصَّلْنَا",
            "وَرَحْمَةٌ"
          ],
          "translation": "inspiring"
        },
        {
          "question_id": 1939,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ يُوحِى _____ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "بَعْضُهُمْ",
          "options": [
            "لِرَبِّ",
            "عَنْهَا",
            "بَعْضُهُمْ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 1940,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ يُوحِى بَعْضُهُمْ _____ بَعْضٍ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَيَعْقُوبَ",
            "مِّن",
            "ﲃ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1941,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ يُوحِى بَعْضُهُمْ إِلَىٰ _____ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "رَبَّهُم",
            "بَعْضٍ",
            "قَوْمُهُۥ",
            "فَرِحُوا۟"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 1942,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ يُوحِى بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ _____ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "زُخْرُفَ",
          "options": [
            "لَقُضِىَ",
            "زُخْرُفَ",
            "قَدْ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "(with) decorative"
        },
        {
          "question_id": 1943,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ يُوحِى بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ _____ غُرُورًا وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱلْقَوْلِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلِ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "عَشْرُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "[the] speech"
        },
        {
          "question_id": 1944,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ يُوحِى بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ _____ وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "غُرُورًا",
          "options": [
            "غُرُورًا",
            "لِلَّهِ",
            "وَرَحْمَةٌ",
            "ﲖ"
          ],
          "translation": "(in) deception"
        },
        {
          "question_id": 1945,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ يُوحِى بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا _____ شَآءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "مَوْلَىٰهُمُ",
            "وَأَنْعَٰمٌ",
            "وَلَوْ",
            "ٱلْقَاهِرُ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 1946,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ يُوحِى بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا وَلَوْ _____ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "ٱلْكَيْلَ",
            "مَا",
            "شَآءَ",
            "وَإِنْ"
          ],
          "translation": "(had) willed"
        },
        {
          "question_id": 1947,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ يُوحِى بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا وَلَوْ شَآءَ _____ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "فِى",
            "غَفُورٌ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1948,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ يُوحِى بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ _____ فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "نَفْسِهِ",
            "إِنِّى",
            "مَا",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1949,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ يُوحِى بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ مَا _____ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "فَعَلُوهُ",
          "options": [
            "نَرْفَعُ",
            "فَعَلُوهُ",
            "أَمْثَالُكُم",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "they (would) have done it"
        },
        {
          "question_id": 1950,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ يُوحِى بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ _____ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "فَذَرْهُمْ",
          "options": [
            "فَذَرْهُمْ",
            "رَبِّنَا",
            "وَأَعْرِضْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "so leave them"
        },
        {
          "question_id": 1951,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ يُوحِى بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ _____ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "قَالُوا۟",
            "كَذَّبَ",
            "تُبْدُونَهَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 1952,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا شَيَٰطِينَ ٱلْإِنسِ وَٱلْجِنِّ يُوحِى بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ ٱلْقَوْلِ غُرُورًا وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا _____",
          "answer": "يَفْتَرُونَ",
          "options": [
            "حِسَابِهِم",
            "مِّنَ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "they invent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "113",
      "ayah_key": "6:113",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1953,
          "question": "_____ إِلَيْهِ أَفْـِٔدَةُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَلِيَرْضَوْهُ وَلِيَقْتَرِفُوا۟ مَا هُم مُّقْتَرِفُونَ",
          "answer": "وَلِتَصْغَىٰٓ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "وَٱلنُّبُوَّةَ",
            "وَمَا",
            "وَلِتَصْغَىٰٓ"
          ],
          "translation": "And so that incline"
        },
        {
          "question_id": 1954,
          "question": "وَلِتَصْغَىٰٓ _____ أَفْـِٔدَةُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَلِيَرْضَوْهُ وَلِيَقْتَرِفُوا۟ مَا هُم مُّقْتَرِفُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "وَنُقَلِّبُ",
            "إِلَيْهِ",
            "عِندَكُم"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 1955,
          "question": "وَلِتَصْغَىٰٓ إِلَيْهِ _____ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَلِيَرْضَوْهُ وَلِيَقْتَرِفُوا۟ مَا هُم مُّقْتَرِفُونَ",
          "answer": "أَفْـِٔدَةُ",
          "options": [
            "أَفْـِٔدَةُ",
            "وَلَوْ",
            "إِن",
            "مِن"
          ],
          "translation": "hearts"
        },
        {
          "question_id": 1956,
          "question": "وَلِتَصْغَىٰٓ إِلَيْهِ أَفْـِٔدَةُ _____ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَلِيَرْضَوْهُ وَلِيَقْتَرِفُوا۟ مَا هُم مُّقْتَرِفُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِبَعْضٍ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 1957,
          "question": "وَلِتَصْغَىٰٓ إِلَيْهِ أَفْـِٔدَةُ ٱلَّذِينَ _____ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَلِيَرْضَوْهُ وَلِيَقْتَرِفُوا۟ مَا هُم مُّقْتَرِفُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لَمُشْرِكُونَ",
            "شِيَعًا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1958,
          "question": "وَلِتَصْغَىٰٓ إِلَيْهِ أَفْـِٔدَةُ ٱلَّذِينَ لَا _____ بِٱلْءَاخِرَةِ وَلِيَرْضَوْهُ وَلِيَقْتَرِفُوا۟ مَا هُم مُّقْتَرِفُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "وَيَسْتَخْلِفْ",
            "ءَايَةٍ",
            "فَيُنَبِّئُكُم",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1959,
          "question": "وَلِتَصْغَىٰٓ إِلَيْهِ أَفْـِٔدَةُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ _____ وَلِيَرْضَوْهُ وَلِيَقْتَرِفُوا۟ مَا هُم مُّقْتَرِفُونَ",
          "answer": "بِٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "أَثْمَرَ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "إِذْ",
            "وَٰسِعَةٍ"
          ],
          "translation": "in the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1960,
          "question": "وَلِتَصْغَىٰٓ إِلَيْهِ أَفْـِٔدَةُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ _____ وَلِيَقْتَرِفُوا۟ مَا هُم مُّقْتَرِفُونَ",
          "answer": "وَلِيَرْضَوْهُ",
          "options": [
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "بَعْدِهِمْ",
            "مِّنْ",
            "وَلِيَرْضَوْهُ"
          ],
          "translation": "and so that they may be pleased with it"
        },
        {
          "question_id": 1961,
          "question": "وَلِتَصْغَىٰٓ إِلَيْهِ أَفْـِٔدَةُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَلِيَرْضَوْهُ _____ مَا هُم مُّقْتَرِفُونَ",
          "answer": "وَلِيَقْتَرِفُوا۟",
          "options": [
            "لَحَبِطَ",
            "وَلِيَقْتَرِفُوا۟",
            "رَءَا",
            "لَوْلَا"
          ],
          "translation": "and so that they may commit"
        },
        {
          "question_id": 1962,
          "question": "وَلِتَصْغَىٰٓ إِلَيْهِ أَفْـِٔدَةُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَلِيَرْضَوْهُ وَلِيَقْتَرِفُوا۟ _____ هُم مُّقْتَرِفُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ﲛ",
            "لَقُضِىَ",
            "يَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1963,
          "question": "وَلِتَصْغَىٰٓ إِلَيْهِ أَفْـِٔدَةُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَلِيَرْضَوْهُ وَلِيَقْتَرِفُوا۟ مَا _____ مُّقْتَرِفُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "فَلَا",
            "هُم",
            "ٱللَّهُ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1964,
          "question": "وَلِتَصْغَىٰٓ إِلَيْهِ أَفْـِٔدَةُ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَلِيَرْضَوْهُ وَلِيَقْتَرِفُوا۟ مَا هُم _____",
          "answer": "مُّقْتَرِفُونَ",
          "options": [
            "لَّا",
            "مُّقْتَرِفُونَ",
            "بِوَكِيلٍ",
            "رُسُلُ"
          ],
          "translation": "(are) committing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "114",
      "ayah_key": "6:114",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1965,
          "question": "_____ ٱللَّهِ أَبْتَغِى حَكَمًا وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ مِّن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "أَفَغَيْرَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "مُّبِينٌ",
            "أَشْرَكُوا۟",
            "أَفَغَيْرَ"
          ],
          "translation": "Then is (it) other than"
        },
        {
          "question_id": 1966,
          "question": "أَفَغَيْرَ _____ أَبْتَغِى حَكَمًا وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ مِّن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "وَإِنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَيُنَبِّئُهُم"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1967,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ _____ حَكَمًا وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ مِّن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "أَبْتَغِى",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "يُذْكَرِ",
            "أَبْتَغِى",
            "كَسَبَتْ"
          ],
          "translation": "I seek"
        },
        {
          "question_id": 1968,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْتَغِى _____ وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ مِّن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "حَكَمًا",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "حَكَمًا",
            "إِذًا",
            "أَجْرَمُوا۟"
          ],
          "translation": "(as) judge"
        },
        {
          "question_id": 1969,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْتَغِى حَكَمًا _____ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ مِّن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "مُّسْتَقَرٌّ",
            "حُجَّتُنَآ",
            "وَإِنْ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "while He"
        },
        {
          "question_id": 1970,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْتَغِى حَكَمًا وَهُوَ _____ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ مِّن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "وَسِعَ",
            "مِّمَّا",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 1971,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْتَغِى حَكَمًا وَهُوَ ٱلَّذِىٓ _____ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ مِّن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "مَّا",
            "لَغَفُورٌ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "has revealed"
        },
        {
          "question_id": 1972,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْتَغِى حَكَمًا وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ _____ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ مِّن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "إِلَيْكُمُ",
          "options": [
            "إِلَيْكُمُ",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "فَكُلُوا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1973,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْتَغِى حَكَمًا وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ _____ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ مِّن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "أُمَمٌ",
            "وَرَحْمَةٌ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 1974,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْتَغِى حَكَمًا وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ _____ وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ مِّن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "مُفَصَّلًا",
          "options": [
            "شَهِدْنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "مُفَصَّلًا",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "explained in detail"
        },
        {
          "question_id": 1975,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْتَغِى حَكَمًا وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا _____ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ مِّن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عَمَّا",
            "شَدِيدٌۢ",
            "أَهْلَكْنَا"
          ],
          "translation": "And those (to) whom"
        },
        {
          "question_id": 1976,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْتَغِى حَكَمًا وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ مِّن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
          "options": [
            "كَذِبًا",
            "ضَلَٰلٍ",
            "قَدْ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ"
          ],
          "translation": "We gave them"
        },
        {
          "question_id": 1977,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْتَغِى حَكَمًا وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ _____ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ مِّن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "عَامِلٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "دِينَهُمْ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 1978,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْتَغِى حَكَمًا وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ _____ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ مِّن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "وَهُم",
            "يَعْلَمُونَ",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "they know"
        },
        {
          "question_id": 1979,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْتَغِى حَكَمًا وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ _____ مُنَزَّلٌ مِّن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "أَنَّهُۥ",
          "options": [
            "مِن",
            "كُذِّبُوا۟",
            "لَكُمْ",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "that it"
        },
        {
          "question_id": 1980,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْتَغِى حَكَمًا وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ _____ مِّن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "مُنَزَّلٌ",
          "options": [
            "مُنَزَّلٌ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱلْخَبِيرُ"
          ],
          "translation": "(is) sent down"
        },
        {
          "question_id": 1981,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْتَغِى حَكَمًا وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ _____ رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "إِنْ",
            "مِّن",
            "نَبِىٍّ",
            "إِيمَٰنِهَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1982,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْتَغِى حَكَمًا وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ مِّن _____ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "رَّبِّكَ",
            "ﰧ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1983,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْتَغِى حَكَمًا وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ مِّن رَّبِّكَ _____ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "إِذْ",
            "وَهُوَ",
            "جَآءَكَ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 1984,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْتَغِى حَكَمًا وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ مِّن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ _____ تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "مَآ",
            "كُلِّ",
            "فَلَا",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "so (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1985,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْتَغِى حَكَمًا وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ مِّن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا _____ مِنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "تَكُونَنَّ",
          "options": [
            "تَكُونَنَّ",
            "وَلَا",
            "لِلَّهِ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 1986,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْتَغِى حَكَمًا وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ مِّن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ _____ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَوْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1987,
          "question": "أَفَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْتَغِى حَكَمًا وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ إِلَيْكُمُ ٱلْكِتَٰبَ مُفَصَّلًا وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُۥ مُنَزَّلٌ مِّن رَّبِّكَ بِٱلْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "options": [
            "قَضَىٰٓ",
            "ٱلْمُمْتَرِينَ",
            "رَبِّهِمْ",
            "ﱘ"
          ],
          "translation": "the ones who doubt"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "115",
      "ayah_key": "6:115",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1988,
          "question": "_____ كَلِمَتُ رَبِّكَ صِدْقًا وَعَدْلًا لَّا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَتَمَّتْ",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "وَتَمَّتْ",
            "وَجَهْرَكُمْ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "And (has been) fulfilled"
        },
        {
          "question_id": 1989,
          "question": "وَتَمَّتْ _____ رَبِّكَ صِدْقًا وَعَدْلًا لَّا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "كَلِمَتُ",
          "options": [
            "كَلِمَتُ",
            "دَاوُۥدَ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "(the) word"
        },
        {
          "question_id": 1990,
          "question": "وَتَمَّتْ كَلِمَتُ _____ صِدْقًا وَعَدْلًا لَّا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "فَأَنَّهُۥ",
            "أَفَلَا",
            "رَبِّكَ",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1991,
          "question": "وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ _____ وَعَدْلًا لَّا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "صِدْقًا",
          "options": [
            "وَهَٰذَا",
            "وَمَنۢ",
            "ﱉ",
            "صِدْقًا"
          ],
          "translation": "(in) truth"
        },
        {
          "question_id": 1992,
          "question": "وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ صِدْقًا _____ لَّا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَعَدْلًا",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "وَعَدْلًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "and justice"
        },
        {
          "question_id": 1993,
          "question": "وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ صِدْقًا وَعَدْلًا _____ مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ﱋ",
            "لَّا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَمِن"
          ],
          "translation": "No"
        },
        {
          "question_id": 1994,
          "question": "وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ صِدْقًا وَعَدْلًا لَّا _____ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "مُبَدِّلَ",
          "options": [
            "نُزِّلَ",
            "بِهِۦ",
            "مُبَدِّلَ",
            "كُذِّبُوا۟"
          ],
          "translation": "one can change"
        },
        {
          "question_id": 1995,
          "question": "وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ صِدْقًا وَعَدْلًا لَّا مُبَدِّلَ _____ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "لِكَلِمَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "بِهَا",
            "بِمَا",
            "لِكَلِمَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "His words"
        },
        {
          "question_id": 1996,
          "question": "وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ صِدْقًا وَعَدْلًا لَّا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ _____ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "مُعْرِضِينَ",
            "أَن",
            "خَالِصَةٌ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 1997,
          "question": "وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ صِدْقًا وَعَدْلًا لَّا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَهُوَ _____ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمِيعُ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "ﱆ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "فَقُطِعَ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 1998,
          "question": "وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ صِدْقًا وَعَدْلًا لَّا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَهُوَ ٱلسَّمِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "ضَلُّوا۟",
            "يَفْقَهُونَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "the All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "116",
      "ayah_key": "6:116",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1999,
          "question": "_____ تُطِعْ أَكْثَرَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "فَإِنَّهُۥ",
            "وَغَيْرَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 2000,
          "question": "وَإِن _____ أَكْثَرَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "تُطِعْ",
          "options": [
            "وَخُفْيَةً",
            "تُطِعْ",
            "فَلَا",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you obey"
        },
        {
          "question_id": 2001,
          "question": "وَإِن تُطِعْ _____ مَن فِى ٱلْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "أَكْثَرَ",
            "أَنَّهَآ",
            "فَلَمَّا",
            "لِتَهْتَدُوا۟"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 2002,
          "question": "وَإِن تُطِعْ أَكْثَرَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "رُسُلُنَا",
            "أُنزِلَ",
            "مَن",
            "أَشْرَكُوا۟"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 2003,
          "question": "وَإِن تُطِعْ أَكْثَرَ مَن _____ ٱلْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "وَلُوطًا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(those) in"
        },
        {
          "question_id": 2004,
          "question": "وَإِن تُطِعْ أَكْثَرَ مَن فِى _____ يُضِلُّوكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 2005,
          "question": "وَإِن تُطِعْ أَكْثَرَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "يُضِلُّوكَ",
          "options": [
            "رَءَا",
            "يُضِلُّوكَ",
            "وَلَقَدْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "they will mislead you"
        },
        {
          "question_id": 2006,
          "question": "وَإِن تُطِعْ أَكْثَرَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ يُضِلُّوكَ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "نُكَلِّفُ",
            "فَمَنْ",
            "عَن",
            "كَمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2007,
          "question": "وَإِن تُطِعْ أَكْثَرَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَن _____ ٱللَّهِ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "يَبْلُغَ",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱللَّهِ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 2008,
          "question": "وَإِن تُطِعْ أَكْثَرَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَن سَبِيلِ _____ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2009,
          "question": "وَإِن تُطِعْ أَكْثَرَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "مُوسَىٰ",
            "حَرَّمَ",
            "زَعَمْتُمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2010,
          "question": "وَإِن تُطِعْ أَكْثَرَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِن _____ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "يَتَّبِعُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "تَقْتُلُوٓا۟",
            "يَتَّبِعُونَ",
            "شَفِيعٌ"
          ],
          "translation": "they follow"
        },
        {
          "question_id": 2011,
          "question": "وَإِن تُطِعْ أَكْثَرَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِن يَتَّبِعُونَ _____ ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "سَنَجْزِى",
            "دَرَجَٰتٍ",
            "مَآ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2012,
          "question": "وَإِن تُطِعْ أَكْثَرَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا _____ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "ٱلظَّنَّ",
          "options": [
            "ٱلظَّنَّ",
            "شَيَٰطِينَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "وَحَآجَّهُۥ"
          ],
          "translation": "[the] assumption"
        },
        {
          "question_id": 2013,
          "question": "وَإِن تُطِعْ أَكْثَرَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ _____ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "وَإِنْ",
          "options": [
            "وَزَكَرِيَّا",
            "مِّنْ",
            "وَإِنْ",
            "نَّشَآءُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2014,
          "question": "وَإِن تُطِعْ أَكْثَرَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ _____ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ﱪ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "هُمْ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "they (do)"
        },
        {
          "question_id": 2015,
          "question": "وَإِن تُطِعْ أَكْثَرَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ _____ يَخْرُصُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يَكْفُرْ",
            "مَا",
            "كُنتُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2016,
          "question": "وَإِن تُطِعْ أَكْثَرَ مَن فِى ٱلْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا _____",
          "answer": "يَخْرُصُونَ",
          "options": [
            "يَخْرُصُونَ",
            "وَقَالَ",
            "مَّكَّنَّٰهُمْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "guess"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "117",
      "ayah_key": "6:117",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2017,
          "question": "_____ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ مَن يَضِلُّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَٱلنُّورَ",
            "إِنَّ",
            "لَعِبًا",
            "شَيَٰطِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2018,
          "question": "إِنَّ _____ هُوَ أَعْلَمُ مَن يَضِلُّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "رَبَّكَ",
            "لَمْ",
            "وَٱلرُّمَّانَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2019,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ _____ أَعْلَمُ مَن يَضِلُّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 2020,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ _____ مَن يَضِلُّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "ﲜ",
            "أَعْلَمُ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "knows best"
        },
        {
          "question_id": 2021,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ _____ يَضِلُّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "أَمْ",
            "مَن",
            "قَتَلُوٓا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 2022,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ مَن _____ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "يَضِلُّ",
          "options": [
            "يَضِلُّ",
            "دَرَجَٰتٌ",
            "إِنْ",
            "بَغْتَةً"
          ],
          "translation": "strays"
        },
        {
          "question_id": 2023,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ مَن يَضِلُّ _____ سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "ٱلْمُلْكُ",
            "وَٱلزَّيْتُونَ",
            "فَلَا",
            "عَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2024,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ مَن يَضِلُّ عَن _____ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "سَبِيلِهِۦ",
          "options": [
            "سَبِيلِهِۦ",
            "ﰷ",
            "ﰴ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "His way"
        },
        {
          "question_id": 2025,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ مَن يَضِلُّ عَن سَبِيلِهِۦ _____ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَهُوَ",
            "مَعْرُوشَٰتٍ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 2026,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ مَن يَضِلُّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ _____ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "أَعْلَمُ",
            "مِنَ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "(is) most knowing"
        },
        {
          "question_id": 2027,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ مَن يَضِلُّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ _____",
          "answer": "بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "هُم",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "بِٱلْمُهْتَدِينَ"
          ],
          "translation": "of the guided-ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "118",
      "ayah_key": "6:118",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2028,
          "question": "_____ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ إِن كُنتُم بِـَٔايَٰتِهِۦ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَكُلُوا۟",
          "options": [
            "فَكُلُوا۟",
            "وَصْفَهُمْ",
            "وَلَا",
            "شَيَٰطِينَ"
          ],
          "translation": "So eat"
        },
        {
          "question_id": 2029,
          "question": "فَكُلُوا۟ _____ ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ إِن كُنتُم بِـَٔايَٰتِهِۦ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "وَأَنْعَٰمٌ",
            "إِلَى",
            "يَفْقَهُونَ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 2030,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا _____ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ إِن كُنتُم بِـَٔايَٰتِهِۦ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ذُكِرَ",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "أَن",
            "ذُكِرَ",
            "يُحْشَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(is) mentioned"
        },
        {
          "question_id": 2031,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ _____ ٱللَّهِ عَلَيْهِ إِن كُنتُم بِـَٔايَٰتِهِۦ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱسْمُ",
          "options": [
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "ٱسْمُ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "(the) name"
        },
        {
          "question_id": 2032,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ _____ عَلَيْهِ إِن كُنتُم بِـَٔايَٰتِهِۦ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﲡ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2033,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ _____ إِن كُنتُم بِـَٔايَٰتِهِۦ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 2034,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ _____ كُنتُم بِـَٔايَٰتِهِۦ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِن",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "وَهَٰذَا"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 2035,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ إِن _____ بِـَٔايَٰتِهِۦ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "رَبِّى",
            "وَهُدًى",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 2036,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ إِن كُنتُم _____ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "أَنتُمْ",
            "وَهُمْ",
            "بِـَٔايَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "in His Verses "
        },
        {
          "question_id": 2037,
          "question": "فَكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ إِن كُنتُم بِـَٔايَٰتِهِۦ _____",
          "answer": "مُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "مُؤْمِنِينَ",
            "بَلْ",
            "مَّثَلُهُۥ",
            "شَرَابٌ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "119",
      "ayah_key": "6:119",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2038,
          "question": "_____ لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "كَرْبٍ",
            "وَمَا",
            "قُلِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 2039,
          "question": "وَمَا _____ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "نَبِىٍّ",
            "لَكُمْ",
            "ٱنظُرْ",
            "يُنسِيَنَّكَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 2040,
          "question": "وَمَا لَكُمْ _____ تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "ٱللَّهِ",
            "أَلَّا",
            "حَرَّمَ"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 2041,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا _____ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "تَأْكُلُوا۟",
          "options": [
            "تَأْكُلُوا۟",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "وَإِلْيَاسَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "you eat"
        },
        {
          "question_id": 2042,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ _____ ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "فَمَن",
            "مِمَّا",
            "إِنْ",
            "إِلَىَّ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 2043,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا _____ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "ذُكِرَ",
          "options": [
            "يَقْتَرِفُونَ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "ثَمَرِهِۦٓ",
            "ذُكِرَ"
          ],
          "translation": "has been mentioned"
        },
        {
          "question_id": 2044,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ _____ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "ٱسْمُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱسْمُ",
            "يَدْعُونَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "(the) name"
        },
        {
          "question_id": 2045,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ _____ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمَوْتُ",
            "نُرْسِلُ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2046,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ _____ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱلْقَاهِرُ",
            "نَصْرُنَا",
            "عَلَيْهِ",
            "عَادٍ"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 2047,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ _____ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "ٱلْمُوقِنِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَقَدْ",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "when indeed"
        },
        {
          "question_id": 2048,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ _____ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "فَصَّلَ",
          "options": [
            "أَنَّىٰ",
            "فَصَّلَ",
            "وَلَا",
            "ذِكْرَىٰ"
          ],
          "translation": "He (has) explained in detail"
        },
        {
          "question_id": 2049,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ _____ مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "لَكُم",
            "أَرْحَامُ",
            "قُلْ",
            "فَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 2050,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم _____ حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "بِكَٰفِرِينَ",
            "مَّا",
            "ءَابَآؤُكُمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2051,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا _____ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "حَرَّمَ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "ذِكْرَىٰ",
            "حَرَّمَ",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "He (has) forbidden"
        },
        {
          "question_id": 2052,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ _____ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "دُونِ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 2053,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ _____ مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مِن",
            "وَلَا",
            "إِلَّا",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2054,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا _____ ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَٰحَسْرَتَنَا",
            "كَذَبُوا۟",
            "نُؤْتَىٰ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2055,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا _____ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "ٱضْطُرِرْتُمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "ٱضْطُرِرْتُمْ",
            "ٱسْمُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "you are compelled"
        },
        {
          "question_id": 2056,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ _____ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "أَوَّلَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَيْهِ",
            "وَأُوحِىَ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 2057,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ _____ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "أَقُولُ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 2058,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ _____ لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "ٱلْأُنثَيَيْنِ",
            "لِّيُضِلَّ",
            "كَثِيرًا",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 2059,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا _____ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "لَّيُضِلُّونَ",
          "options": [
            "لَّيُضِلُّونَ",
            "إِنِّى",
            "مِنْهُ",
            "غَمَرَٰتِ"
          ],
          "translation": "surely lead astray"
        },
        {
          "question_id": 2060,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ _____ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "بِأَهْوَآئِهِم",
          "options": [
            "مَآ",
            "بِأَهْوَآئِهِم",
            "لَقَالَ",
            "تَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "by their (vain) desires"
        },
        {
          "question_id": 2061,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم _____ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "أَتَتَّخِذُ",
            "وَلَا",
            "فِىٓ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 2062,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ _____ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "ٱلْحُكْمُ",
            "بِرَبِّهِمْ",
            "يَابِسٍ",
            "عِلْمٍ"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 2063,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ _____ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وُقِفُوا۟",
            "ءَايَٰتِى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2064,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ _____ هُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَإِن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2065,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ _____ أَعْلَمُ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ﲅ",
            "هُوَ",
            "هَدَىٰنِى",
            "مَوْلَىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 2066,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ _____ بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "مِن",
            "هُوَ",
            "ﱡ"
          ],
          "translation": "(is) most knowing"
        },
        {
          "question_id": 2067,
          "question": "وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا ذُكِرَ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُم مَّا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا ٱضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ وَإِنَّ كَثِيرًا لَّيُضِلُّونَ بِأَهْوَآئِهِم بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ _____",
          "answer": "بِٱلْمُعْتَدِينَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "سِيرُوا۟",
            "بِٱلْمُعْتَدِينَ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "of the transgressors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "120",
      "ayah_key": "6:120",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2068,
          "question": "_____ ظَٰهِرَ ٱلْإِثْمِ وَبَاطِنَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْسِبُونَ ٱلْإِثْمَ سَيُجْزَوْنَ بِمَا كَانُوا۟ يَقْتَرِفُونَ",
          "answer": "وَذَرُوا۟",
          "options": [
            "يَأْتِيهِمْ",
            "بَدَا",
            "وَذَرُوا۟",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Forsake"
        },
        {
          "question_id": 2069,
          "question": "وَذَرُوا۟ _____ ٱلْإِثْمِ وَبَاطِنَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْسِبُونَ ٱلْإِثْمَ سَيُجْزَوْنَ بِمَا كَانُوا۟ يَقْتَرِفُونَ",
          "answer": "ظَٰهِرَ",
          "options": [
            "ظَٰهِرَ",
            "ٱلْخَبِيرُ",
            "عَظِيمٍ",
            "ٱلْقَاهِرُ"
          ],
          "translation": "open"
        },
        {
          "question_id": 2070,
          "question": "وَذَرُوا۟ ظَٰهِرَ _____ وَبَاطِنَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْسِبُونَ ٱلْإِثْمَ سَيُجْزَوْنَ بِمَا كَانُوا۟ يَقْتَرِفُونَ",
          "answer": "ٱلْإِثْمِ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "ٱلرِّجْسَ",
            "جَعَلْنَٰكَ",
            "ٱلْإِثْمِ"
          ],
          "translation": "[the] sins"
        },
        {
          "question_id": 2071,
          "question": "وَذَرُوا۟ ظَٰهِرَ ٱلْإِثْمِ _____ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْسِبُونَ ٱلْإِثْمَ سَيُجْزَوْنَ بِمَا كَانُوا۟ يَقْتَرِفُونَ",
          "answer": "وَبَاطِنَهُۥٓ",
          "options": [
            "عَن",
            "عَلَيْهِم",
            "أَنَّهُۥ",
            "وَبَاطِنَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "and the secret"
        },
        {
          "question_id": 2072,
          "question": "وَذَرُوا۟ ظَٰهِرَ ٱلْإِثْمِ وَبَاطِنَهُۥٓ _____ ٱلَّذِينَ يَكْسِبُونَ ٱلْإِثْمَ سَيُجْزَوْنَ بِمَا كَانُوا۟ يَقْتَرِفُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَصَدَفَ",
            "وَنَذَرُهُمْ",
            "إِنَّ",
            "لِلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2073,
          "question": "وَذَرُوا۟ ظَٰهِرَ ٱلْإِثْمِ وَبَاطِنَهُۥٓ إِنَّ _____ يَكْسِبُونَ ٱلْإِثْمَ سَيُجْزَوْنَ بِمَا كَانُوا۟ يَقْتَرِفُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عِلْمٍ",
            "ذَرْهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَحْيَاىَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2074,
          "question": "وَذَرُوا۟ ظَٰهِرَ ٱلْإِثْمِ وَبَاطِنَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْإِثْمَ سَيُجْزَوْنَ بِمَا كَانُوا۟ يَقْتَرِفُونَ",
          "answer": "يَكْسِبُونَ",
          "options": [
            "مَرَّةٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلْإِنسِ",
            "يَكْسِبُونَ"
          ],
          "translation": "earn"
        },
        {
          "question_id": 2075,
          "question": "وَذَرُوا۟ ظَٰهِرَ ٱلْإِثْمِ وَبَاطِنَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْسِبُونَ _____ سَيُجْزَوْنَ بِمَا كَانُوا۟ يَقْتَرِفُونَ",
          "answer": "ٱلْإِثْمَ",
          "options": [
            "ﰾ",
            "ٱلْإِثْمَ",
            "طَلْعِهَا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "[the] sin"
        },
        {
          "question_id": 2076,
          "question": "وَذَرُوا۟ ظَٰهِرَ ٱلْإِثْمِ وَبَاطِنَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْسِبُونَ ٱلْإِثْمَ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَقْتَرِفُونَ",
          "answer": "سَيُجْزَوْنَ",
          "options": [
            "حَقَّ",
            "رَبُّكَ",
            "سَيُجْزَوْنَ",
            "نَبَاتَ"
          ],
          "translation": "they will be recompensed"
        },
        {
          "question_id": 2077,
          "question": "وَذَرُوا۟ ظَٰهِرَ ٱلْإِثْمِ وَبَاطِنَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْسِبُونَ ٱلْإِثْمَ سَيُجْزَوْنَ _____ كَانُوا۟ يَقْتَرِفُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "بِمَا",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 2078,
          "question": "وَذَرُوا۟ ظَٰهِرَ ٱلْإِثْمِ وَبَاطِنَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْسِبُونَ ٱلْإِثْمَ سَيُجْزَوْنَ بِمَا _____ يَقْتَرِفُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَغَرَّتْهُمُ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 2079,
          "question": "وَذَرُوا۟ ظَٰهِرَ ٱلْإِثْمِ وَبَاطِنَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْسِبُونَ ٱلْإِثْمَ سَيُجْزَوْنَ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَقْتَرِفُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَن",
            "عَلَىٰ",
            "يَقْتَرِفُونَ"
          ],
          "translation": "commit"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "121",
      "ayah_key": "6:121",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2080,
          "question": "_____ تَأْكُلُوا۟ مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُۥ لَفِسْقٌ وَإِنَّ ٱلشَّيَٰطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِهِمْ لِيُجَٰدِلُوكُمْ وَإِنْ أَطَعْتُمُوهُمْ إِنَّكُمْ لَمُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "وَلَا",
            "كَذَٰلِكَ",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 2081,
          "question": "وَلَا _____ مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُۥ لَفِسْقٌ وَإِنَّ ٱلشَّيَٰطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِهِمْ لِيُجَٰدِلُوكُمْ وَإِنْ أَطَعْتُمُوهُمْ إِنَّكُمْ لَمُشْرِكُونَ",
          "answer": "تَأْكُلُوا۟",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "تَأْكُلُوا۟",
            "ٱسْمَ",
            "ﱢ"
          ],
          "translation": "eat"
        },
        {
          "question_id": 2082,
          "question": "وَلَا تَأْكُلُوا۟ _____ لَمْ يُذْكَرِ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُۥ لَفِسْقٌ وَإِنَّ ٱلشَّيَٰطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِهِمْ لِيُجَٰدِلُوكُمْ وَإِنْ أَطَعْتُمُوهُمْ إِنَّكُمْ لَمُشْرِكُونَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "إِذًا",
            "مِمَّا",
            "لَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "of that"
        },
        {
          "question_id": 2083,
          "question": "وَلَا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا _____ يُذْكَرِ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُۥ لَفِسْقٌ وَإِنَّ ٱلشَّيَٰطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِهِمْ لِيُجَٰدِلُوكُمْ وَإِنْ أَطَعْتُمُوهُمْ إِنَّكُمْ لَمُشْرِكُونَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "بَشَرٍ",
            "ﰫ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2084,
          "question": "وَلَا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا لَمْ _____ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُۥ لَفِسْقٌ وَإِنَّ ٱلشَّيَٰطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِهِمْ لِيُجَٰدِلُوكُمْ وَإِنْ أَطَعْتُمُوهُمْ إِنَّكُمْ لَمُشْرِكُونَ",
          "answer": "يُذْكَرِ",
          "options": [
            "يُذْكَرِ",
            "أَنزَلَ",
            "وَهُوَ",
            "أَتْلُ"
          ],
          "translation": "has been mentioned"
        },
        {
          "question_id": 2085,
          "question": "وَلَا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ _____ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُۥ لَفِسْقٌ وَإِنَّ ٱلشَّيَٰطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِهِمْ لِيُجَٰدِلُوكُمْ وَإِنْ أَطَعْتُمُوهُمْ إِنَّكُمْ لَمُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱسْمُ",
          "options": [
            "ٱسْمُ",
            "قُلْ",
            "قَدْ",
            "ٱلْإِبِلِ"
          ],
          "translation": "(the) name"
        },
        {
          "question_id": 2086,
          "question": "وَلَا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ ٱسْمُ _____ عَلَيْهِ وَإِنَّهُۥ لَفِسْقٌ وَإِنَّ ٱلشَّيَٰطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِهِمْ لِيُجَٰدِلُوكُمْ وَإِنْ أَطَعْتُمُوهُمْ إِنَّكُمْ لَمُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "هَدَى",
            "حَتَّىٰٓ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2087,
          "question": "وَلَا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ ٱسْمُ ٱللَّهِ _____ وَإِنَّهُۥ لَفِسْقٌ وَإِنَّ ٱلشَّيَٰطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِهِمْ لِيُجَٰدِلُوكُمْ وَإِنْ أَطَعْتُمُوهُمْ إِنَّكُمْ لَمُشْرِكُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱلْحُجَّةُ",
            "مَا",
            "عَلَيْهِ",
            "ﱠ"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 2088,
          "question": "وَلَا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ _____ لَفِسْقٌ وَإِنَّ ٱلشَّيَٰطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِهِمْ لِيُجَٰدِلُوكُمْ وَإِنْ أَطَعْتُمُوهُمْ إِنَّكُمْ لَمُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "مَن",
            "فَقَالُوا۟",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "and indeed, it (is)"
        },
        {
          "question_id": 2089,
          "question": "وَلَا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُۥ _____ وَإِنَّ ٱلشَّيَٰطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِهِمْ لِيُجَٰدِلُوكُمْ وَإِنْ أَطَعْتُمُوهُمْ إِنَّكُمْ لَمُشْرِكُونَ",
          "answer": "لَفِسْقٌ",
          "options": [
            "يُرِدِ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "لَفِسْقٌ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "grave disobedience"
        },
        {
          "question_id": 2090,
          "question": "وَلَا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُۥ لَفِسْقٌ _____ ٱلشَّيَٰطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِهِمْ لِيُجَٰدِلُوكُمْ وَإِنْ أَطَعْتُمُوهُمْ إِنَّكُمْ لَمُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "لَعِبٌ",
            "ﰗ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 2091,
          "question": "وَلَا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُۥ لَفِسْقٌ وَإِنَّ _____ لَيُوحُونَ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِهِمْ لِيُجَٰدِلُوكُمْ وَإِنْ أَطَعْتُمُوهُمْ إِنَّكُمْ لَمُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلشَّيَٰطِينَ",
          "options": [
            "ٱلشَّيَٰطِينَ",
            "أَنَّهُۥ",
            "مَرَّةٍ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the devils"
        },
        {
          "question_id": 2092,
          "question": "وَلَا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُۥ لَفِسْقٌ وَإِنَّ ٱلشَّيَٰطِينَ _____ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِهِمْ لِيُجَٰدِلُوكُمْ وَإِنْ أَطَعْتُمُوهُمْ إِنَّكُمْ لَمُشْرِكُونَ",
          "answer": "لَيُوحُونَ",
          "options": [
            "لَيُوحُونَ",
            "مَيْتًا",
            "يَكُونُ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "inspire"
        },
        {
          "question_id": 2093,
          "question": "وَلَا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُۥ لَفِسْقٌ وَإِنَّ ٱلشَّيَٰطِينَ لَيُوحُونَ _____ أَوْلِيَآئِهِمْ لِيُجَٰدِلُوكُمْ وَإِنْ أَطَعْتُمُوهُمْ إِنَّكُمْ لَمُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "نُّخْرِجُ",
            "مَعَ",
            "وَمَنْ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 2094,
          "question": "وَلَا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُۥ لَفِسْقٌ وَإِنَّ ٱلشَّيَٰطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰٓ _____ لِيُجَٰدِلُوكُمْ وَإِنْ أَطَعْتُمُوهُمْ إِنَّكُمْ لَمُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَوْلِيَآئِهِمْ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "رَّحِيمٌۢ",
            "طَٰٓئِرٍ",
            "أَوْلِيَآئِهِمْ"
          ],
          "translation": "their friends"
        },
        {
          "question_id": 2095,
          "question": "وَلَا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُۥ لَفِسْقٌ وَإِنَّ ٱلشَّيَٰطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِهِمْ _____ وَإِنْ أَطَعْتُمُوهُمْ إِنَّكُمْ لَمُشْرِكُونَ",
          "answer": "لِيُجَٰدِلُوكُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَذْكُرُونَ",
            "لِيُجَٰدِلُوكُمْ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "so that they dispute with you"
        },
        {
          "question_id": 2096,
          "question": "وَلَا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُۥ لَفِسْقٌ وَإِنَّ ٱلشَّيَٰطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِهِمْ لِيُجَٰدِلُوكُمْ _____ أَطَعْتُمُوهُمْ إِنَّكُمْ لَمُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَإِنْ",
          "options": [
            "بِرَبِّهِمْ",
            "كَذِبًا",
            "وَإِنْ",
            "لِنُسْلِمَ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 2097,
          "question": "وَلَا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُۥ لَفِسْقٌ وَإِنَّ ٱلشَّيَٰطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِهِمْ لِيُجَٰدِلُوكُمْ وَإِنْ _____ إِنَّكُمْ لَمُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَطَعْتُمُوهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانُ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "أَطَعْتُمُوهُمْ",
            "ٱسْمُ"
          ],
          "translation": "you obey them"
        },
        {
          "question_id": 2098,
          "question": "وَلَا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُۥ لَفِسْقٌ وَإِنَّ ٱلشَّيَٰطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِهِمْ لِيُجَٰدِلُوكُمْ وَإِنْ أَطَعْتُمُوهُمْ _____ لَمُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "إِنَّكُمْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 2099,
          "question": "وَلَا تَأْكُلُوا۟ مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ ٱسْمُ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُۥ لَفِسْقٌ وَإِنَّ ٱلشَّيَٰطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰٓ أَوْلِيَآئِهِمْ لِيُجَٰدِلُوكُمْ وَإِنْ أَطَعْتُمُوهُمْ إِنَّكُمْ _____",
          "answer": "لَمُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمُ",
            "وَرَبِّنَا",
            "لَمُشْرِكُونَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(would) be the polytheists"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "122",
      "ayah_key": "6:122",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2100,
          "question": "_____ كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَوَمَن",
          "options": [
            "وَكَذَّبَ",
            "فَمَنْ",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "أَوَمَن"
          ],
          "translation": "Is (one) who"
        },
        {
          "question_id": 2101,
          "question": "أَوَمَن _____ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "سَبِيلُ",
            "كَانَ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "كَذَبُوا۟"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 2102,
          "question": "أَوَمَن كَانَ _____ فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَيْتًا",
          "options": [
            "مَيْتًا",
            "ثُمَّ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "dead"
        },
        {
          "question_id": 2103,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا _____ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَأَحْيَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "مِن",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "فَأَحْيَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "and We gave him life"
        },
        {
          "question_id": 2104,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ _____ لَهُۥ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "ﱱ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "يَلْبِسُونَ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "and We made"
        },
        {
          "question_id": 2105,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا _____ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَّا",
            "لَهُۥ",
            "وَٱلْجِنِّ",
            "دَابِرُ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 2106,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ _____ يَمْشِى بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "نُورًا",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "ٱلْقَوْلِ",
            "نُورًا",
            "وَبُكْمٌ"
          ],
          "translation": "light"
        },
        {
          "question_id": 2107,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا _____ بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَمْشِى",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "يَمْشِى",
            "وَجْهِىَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "he walks"
        },
        {
          "question_id": 2108,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا يَمْشِى _____ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "يَشَآءُ",
            "لَفِسْقٌ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "whereby"
        },
        {
          "question_id": 2109,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ _____ ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰿ",
            "لَّكُمْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 2110,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ فِى _____ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "قُلْ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 2111,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ _____ مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَمَن",
          "options": [
            "كَمَن",
            "تَكُن",
            "ﲇ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "like (one) who"
        },
        {
          "question_id": 2112,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن _____ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَّثَلُهُۥ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "بَعْضُنَا",
            "مَّثَلُهُۥ",
            "بِٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "[similar to him]"
        },
        {
          "question_id": 2113,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ _____ ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "فِى",
            "وَوَهَبْنَا",
            "ﱯ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 2114,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى _____ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلظُّلُمَٰتِ",
          "options": [
            "لَا",
            "فِى",
            "أُمَّ",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ"
          ],
          "translation": "the darknesses"
        },
        {
          "question_id": 2115,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ _____ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "عِندِى",
            "ٱللَّهَ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2116,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ _____ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِخَارِجٍ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "يَهْدِيَهُۥ",
            "ٱللَّهَ",
            "بِخَارِجٍ"
          ],
          "translation": "he comes out"
        },
        {
          "question_id": 2117,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ _____ كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِّنْهَا",
          "options": [
            "مِّنْهَا",
            "دَآبَّةٍ",
            "يَعْرِفُونَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 2118,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا _____ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "يَكُونَ",
            "ﲏ",
            "يَهْدِنِى"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 2119,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ _____ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "زُيِّنَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "زُيِّنَ",
            "ﰡ",
            "ٱلْمُهْتَدِينَ"
          ],
          "translation": "is made fair-seeming"
        },
        {
          "question_id": 2120,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ _____ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "بِوَكِيلٍ",
            "تُدْرِكُهُ",
            "لِلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "to the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 2121,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰛ",
            "أَفْـِٔدَةُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2122,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "عَنْهُ",
            "كُلَّ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 2123,
          "question": "أَوَمَن كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَٰهُ وَجَعَلْنَا لَهُۥ نُورًا يَمْشِى بِهِۦ فِى ٱلنَّاسِ كَمَن مَّثَلُهُۥ فِى ٱلظُّلُمَٰتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَٰفِرِينَ مَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "عَذَابَ",
            "كَانَ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "doing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "123",
      "ayah_key": "6:123",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2124,
          "question": "_____ جَعَلْنَا فِى كُلِّ قَرْيَةٍ أَكَٰبِرَ مُجْرِمِيهَا لِيَمْكُرُوا۟ فِيهَا وَمَا يَمْكُرُونَ إِلَّا بِأَنفُسِهِمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "إِمْلَٰقٍ",
            "عِندِى",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 2125,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ فِى كُلِّ قَرْيَةٍ أَكَٰبِرَ مُجْرِمِيهَا لِيَمْكُرُوا۟ فِيهَا وَمَا يَمْكُرُونَ إِلَّا بِأَنفُسِهِمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "ﱻ",
            "وَٱلْمَوْتَىٰ",
            "وَمَا",
            "جَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "We placed"
        },
        {
          "question_id": 2126,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا _____ كُلِّ قَرْيَةٍ أَكَٰبِرَ مُجْرِمِيهَا لِيَمْكُرُوا۟ فِيهَا وَمَا يَمْكُرُونَ إِلَّا بِأَنفُسِهِمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْأُنثَيَيْنِ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "فِى",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2127,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا فِى _____ قَرْيَةٍ أَكَٰبِرَ مُجْرِمِيهَا لِيَمْكُرُوا۟ فِيهَا وَمَا يَمْكُرُونَ إِلَّا بِأَنفُسِهِمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَهُدًى",
            "رَبُّكَ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 2128,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا فِى كُلِّ _____ أَكَٰبِرَ مُجْرِمِيهَا لِيَمْكُرُوا۟ فِيهَا وَمَا يَمْكُرُونَ إِلَّا بِأَنفُسِهِمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "قَرْيَةٍ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "نَسُوا۟",
            "قَرْيَةٍ",
            "لَعَادُوا۟"
          ],
          "translation": "city"
        },
        {
          "question_id": 2129,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا فِى كُلِّ قَرْيَةٍ _____ مُجْرِمِيهَا لِيَمْكُرُوا۟ فِيهَا وَمَا يَمْكُرُونَ إِلَّا بِأَنفُسِهِمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَكَٰبِرَ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "ﱽ",
            "يُفْلِحُ",
            "أَكَٰبِرَ"
          ],
          "translation": "greatest"
        },
        {
          "question_id": 2130,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا فِى كُلِّ قَرْيَةٍ أَكَٰبِرَ _____ لِيَمْكُرُوا۟ فِيهَا وَمَا يَمْكُرُونَ إِلَّا بِأَنفُسِهِمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "مُجْرِمِيهَا",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "شَآءَ",
            "شِيَعًا",
            "مُجْرِمِيهَا"
          ],
          "translation": "(of) its criminals"
        },
        {
          "question_id": 2131,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا فِى كُلِّ قَرْيَةٍ أَكَٰبِرَ مُجْرِمِيهَا _____ فِيهَا وَمَا يَمْكُرُونَ إِلَّا بِأَنفُسِهِمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لِيَمْكُرُوا۟",
          "options": [
            "يَعْرِفُونَهُۥ",
            "يَصْدِفُونَ",
            "قُلْ",
            "لِيَمْكُرُوا۟"
          ],
          "translation": "so that they plot"
        },
        {
          "question_id": 2132,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا فِى كُلِّ قَرْيَةٍ أَكَٰبِرَ مُجْرِمِيهَا لِيَمْكُرُوا۟ _____ وَمَا يَمْكُرُونَ إِلَّا بِأَنفُسِهِمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "فَإِن",
            "وَٱللَّهِ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 2133,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا فِى كُلِّ قَرْيَةٍ أَكَٰبِرَ مُجْرِمِيهَا لِيَمْكُرُوا۟ فِيهَا _____ يَمْكُرُونَ إِلَّا بِأَنفُسِهِمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "مَا",
            "وَمَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 2134,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا فِى كُلِّ قَرْيَةٍ أَكَٰبِرَ مُجْرِمِيهَا لِيَمْكُرُوا۟ فِيهَا وَمَا _____ إِلَّا بِأَنفُسِهِمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "يَمْكُرُونَ",
          "options": [
            "يَمْكُرُونَ",
            "لِيَمْكُرُوا۟",
            "أَلَيْسَ",
            "وَزَكَرِيَّا"
          ],
          "translation": "they plot"
        },
        {
          "question_id": 2135,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا فِى كُلِّ قَرْيَةٍ أَكَٰبِرَ مُجْرِمِيهَا لِيَمْكُرُوا۟ فِيهَا وَمَا يَمْكُرُونَ _____ بِأَنفُسِهِمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "إِلَّا",
            "ثَمَٰنِيَةَ",
            "تَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2136,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا فِى كُلِّ قَرْيَةٍ أَكَٰبِرَ مُجْرِمِيهَا لِيَمْكُرُوا۟ فِيهَا وَمَا يَمْكُرُونَ إِلَّا _____ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "بِأَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "كَمَا",
            "مُسْتَقِيمًا",
            "أَشْرَكُوا۟",
            "بِأَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "against themselves"
        },
        {
          "question_id": 2137,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا فِى كُلِّ قَرْيَةٍ أَكَٰبِرَ مُجْرِمِيهَا لِيَمْكُرُوا۟ فِيهَا وَمَا يَمْكُرُونَ إِلَّا بِأَنفُسِهِمْ _____ يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "يَضُرُّنَا",
            "قُلْ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2138,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا فِى كُلِّ قَرْيَةٍ أَكَٰبِرَ مُجْرِمِيهَا لِيَمْكُرُوا۟ فِيهَا وَمَا يَمْكُرُونَ إِلَّا بِأَنفُسِهِمْ وَمَا _____",
          "answer": "يَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "يَشْعُرُونَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "وُقِفُوا۟",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "they perceive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "124",
      "ayah_key": "6:124",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2139,
          "question": "_____ جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "شَىْءٍ",
            "تَزْعُمُونَ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2140,
          "question": "وَإِذَا _____ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "جَآءَتْهُمْ",
          "options": [
            "رَبِّكُم",
            "تَسْتَكْبِرُونَ",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "comes to them"
        },
        {
          "question_id": 2141,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ _____ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "ءَايَةٌ",
          "options": [
            "ءَايَةٌ",
            "أَصْحَٰبٌ",
            "أَنۢبَٰٓؤُا۟",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "a Sign"
        },
        {
          "question_id": 2142,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ _____ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "قَالَ",
            "كَذَّبَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 2143,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ _____ نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
            "يَشَآءُ",
            "وَٱلْحُكْمَ",
            "لَن"
          ],
          "translation": "Never"
        },
        {
          "question_id": 2144,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن _____ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "نُّؤْمِنَ",
          "options": [
            "عَنْهَا",
            "ﰤ",
            "نُّؤْمِنَ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "we will believe"
        },
        {
          "question_id": 2145,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ _____ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ءَالِهَةً",
            "فِى",
            "بِظُلْمٍ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 2146,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ _____ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "نُؤْتَىٰ",
          "options": [
            "هَدَيْنَا",
            "ﰜ",
            "رَحِمَهُۥ",
            "نُؤْتَىٰ"
          ],
          "translation": "we are given"
        },
        {
          "question_id": 2147,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ _____ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "مِثْلَ",
          "options": [
            "بَيْنَكُمْ",
            "مَّعْرُوشَٰتٍ",
            "مِثْلَ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "like"
        },
        {
          "question_id": 2148,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ _____ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "تَأْتِيَهُمُ",
            "مَآ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2149,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ _____ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "أُوتِىَ",
          "options": [
            "أُوتِىَ",
            "فَتُخْرِجُوهُ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "was given"
        },
        {
          "question_id": 2150,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ _____ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "رُسُلُ",
          "options": [
            "مَّسْفُوحًا",
            "رَبِّى",
            "رُسُلُ",
            "بِٱلشَّٰكِرِينَ"
          ],
          "translation": "(to the) Messengers"
        },
        {
          "question_id": 2151,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ _____ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "ﱙ",
            "بِبَغْيِهِمْ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2152,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ _____ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "هُوَ",
            "ٱللَّهُ",
            "بَيْنِى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2153,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ _____ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "فِى",
            "مِّن",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "knows best"
        },
        {
          "question_id": 2154,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ _____ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "حَيْثُ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "حَيْثُ",
            "كُلُوا۟",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "where"
        },
        {
          "question_id": 2155,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ _____ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "يَجْعَلُ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يَجْعَلُ",
            "ﲒ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "He places"
        },
        {
          "question_id": 2156,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ _____ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "رِسَالَتَهُۥ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ﲍ",
            "رِسَالَتَهُۥ",
            "دَرَجَٰتٍ"
          ],
          "translation": "His Message"
        },
        {
          "question_id": 2157,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ _____ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "سَيُصِيبُ",
          "options": [
            "سَيُصِيبُ",
            "لِّلَّهِ",
            "أَنشَأَ",
            "نَسُوا۟"
          ],
          "translation": "Will afflict"
        },
        {
          "question_id": 2158,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ _____ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَجَلَنَا",
            "أَنَّهَآ",
            "مَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2159,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ _____ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "أَجْرَمُوا۟",
          "options": [
            "أَجْرَمُوا۟",
            "لَهُۥ",
            "رَّحِيمٌ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "committed crimes"
        },
        {
          "question_id": 2160,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ _____ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "صَغَارٌ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "وَإِذَا",
            "صَغَارٌ",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "a humiliation"
        },
        {
          "question_id": 2161,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ _____ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "شَرِيكَ",
            "قَرْنٍ",
            "عِندَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2162,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ _____ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِلَيْهِ",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2163,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ _____ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "وَعَذَابٌ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ﱩ",
            "وَعَذَابٌ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "and a punishment"
        },
        {
          "question_id": 2164,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "شَدِيدٌۢ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱلَّذِى",
            "شَدِيدٌۢ",
            "لَوْلَا"
          ],
          "translation": "severe"
        },
        {
          "question_id": 2165,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ _____ كَانُوا۟ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "وَيَعْلَمُ",
            "بِمَا",
            "هَٰذَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 2166,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا _____ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "وَتَرَكْتُم",
            "يَعْدِلُونَ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 2167,
          "question": "وَإِذَا جَآءَتْهُمْ ءَايَةٌ قَالُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ رُسُلُ ٱللَّهِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ صَغَارٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَمْكُرُونَ",
          "options": [
            "عَدْلٍ",
            "يَمْكُرُونَ",
            "قُلْ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "plot"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "125",
      "ayah_key": "6:125",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2168,
          "question": "_____ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "ءَاخَرِينَ",
            "عَلَيْكُم",
            "فَقَالُوا۟",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "So whoever"
        },
        {
          "question_id": 2169,
          "question": "فَمَن _____ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يُرِدِ",
          "options": [
            "تَدْعُونَ",
            "مُّتَرَاكِبًا",
            "يُرِدِ",
            "رُسُلٌ"
          ],
          "translation": "wants"
        },
        {
          "question_id": 2170,
          "question": "فَمَن يُرِدِ _____ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "وَجَهْرَكُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2171,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ _____ يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "خَسِرُوٓا۟",
            "وَلَهْوًا",
            "كَذَّبُوا۟",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2172,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن _____ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَهْدِيَهُۥ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "لِشُرَكَآئِهِمْ",
            "عَلَىٰ",
            "يَهْدِيَهُۥ"
          ],
          "translation": "He guides him "
        },
        {
          "question_id": 2173,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ _____ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَشْرَحْ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَغَيْرَ",
            "وَخَرَقُوا۟",
            "يَشْرَحْ"
          ],
          "translation": "He expands"
        },
        {
          "question_id": 2174,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ _____ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "صَدْرَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَنَا۠",
            "ٱلضَّآلِّينَ",
            "صَدْرَهُۥ"
          ],
          "translation": "his breast"
        },
        {
          "question_id": 2175,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ _____ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِلْإِسْلَٰمِ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "لِلْإِسْلَٰمِ",
            "ٱلْبَرِّ"
          ],
          "translation": "to Islam"
        },
        {
          "question_id": 2176,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ _____ يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَٱجْتَبَيْنَٰهُمْ",
            "إِلَّا",
            "وَمَن",
            "ٱلْحُكْمُ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 2177,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن _____ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يُرِدْ",
          "options": [
            "يُشْعِرُكُمْ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "يُرِدْ",
            "ٱلْفَوَٰحِشَ"
          ],
          "translation": "He wants"
        },
        {
          "question_id": 2178,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ _____ يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "لَهُۥٓ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2179,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن _____ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يُضِلَّهُۥ",
          "options": [
            "إِذَآ",
            "يُضِلَّهُۥ",
            "فَبِهُدَىٰهُمُ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "He lets him go astray"
        },
        {
          "question_id": 2180,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ _____ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَجْعَلْ",
          "options": [
            "وَرَحْمَةً",
            "يَجْعَلْ",
            "يَخْرُصُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "He makes"
        },
        {
          "question_id": 2181,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ _____ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "صَدْرَهُۥ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "فِى",
            "فَمَنِ",
            "صَدْرَهُۥ"
          ],
          "translation": "his breast"
        },
        {
          "question_id": 2182,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ _____ حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ضَيِّقًا",
          "options": [
            "ضَيِّقًا",
            "قَالَ",
            "عَلَيْهِم",
            "فَوْقَ"
          ],
          "translation": "tight"
        },
        {
          "question_id": 2183,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا _____ كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "حَرَجًا",
          "options": [
            "حَرَجًا",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "تَتَذَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "and constricted"
        },
        {
          "question_id": 2184,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا _____ يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كَأَنَّمَا",
          "options": [
            "أَوْلِيَآؤُهُم",
            "ٱلْإِبِلِ",
            "بِبَعْضٍ",
            "كَأَنَّمَا"
          ],
          "translation": "as though"
        },
        {
          "question_id": 2185,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا _____ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَصَّعَّدُ",
          "options": [
            "يُنَزِّلَ",
            "يَصَّعَّدُ",
            "مَكَانَتِكُمْ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "he (were) climbing"
        },
        {
          "question_id": 2186,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ _____ ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "ثُمَّ",
            "وَهُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 2187,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى _____ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "هَدَىٰنِى",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْمُلْكُ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 2188,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ _____ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "عِندَ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 2189,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ _____ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَجْعَلُ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "عَلَيْهِ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "يَجْعَلُ"
          ],
          "translation": "places"
        },
        {
          "question_id": 2190,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ _____ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "تَطْرُدِ",
            "أَرْسَلْنَآ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2191,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ _____ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلرِّجْسَ",
          "options": [
            "لَغَفُورٌ",
            "بِمَا",
            "بِهِۦ",
            "ٱلرِّجْسَ"
          ],
          "translation": "the filth"
        },
        {
          "question_id": 2192,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ _____ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "كُن",
            "عَلَى",
            "ﰃ",
            "ٱلدُّنْيَآ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 2193,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى _____ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "رِجْسٌ",
            "ٱلْإِنسِ",
            "يَعْلَمُهَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2194,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْحَرْثِ",
            "عِندَ",
            "لَا",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 2195,
          "question": "فَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يَهْدِيَهُۥ يَشْرَحْ صَدْرَهُۥ لِلْإِسْلَٰمِ وَمَن يُرِدْ أَن يُضِلَّهُۥ يَجْعَلْ صَدْرَهُۥ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِى ٱلسَّمَآءِ كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ ٱللَّهُ ٱلرِّجْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "لِكَثِيرٍ",
            "وَقَالُوا۟",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "126",
      "ayah_key": "6:126",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2196,
          "question": "_____ صِرَٰطُ رَبِّكَ مُسْتَقِيمًا قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "وَهَٰذَا",
          "options": [
            "بِلِقَآءِ",
            "وَهَٰذَا",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "لِّيَقُولُوٓا۟"
          ],
          "translation": "And this"
        },
        {
          "question_id": 2197,
          "question": "وَهَٰذَا _____ رَبِّكَ مُسْتَقِيمًا قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "صِرَٰطُ",
          "options": [
            "صِرَٰطُ",
            "لِنُسْلِمَ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلْحُكْمُ"
          ],
          "translation": "(is the) way"
        },
        {
          "question_id": 2198,
          "question": "وَهَٰذَا صِرَٰطُ _____ مُسْتَقِيمًا قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "بِكَٰفِرِينَ",
            "كَسَبُوا۟",
            "رَبِّكَ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord "
        },
        {
          "question_id": 2199,
          "question": "وَهَٰذَا صِرَٰطُ رَبِّكَ _____ قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "مُسْتَقِيمًا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "مَن",
            "إِذْ",
            "مُسْتَقِيمًا"
          ],
          "translation": "straight"
        },
        {
          "question_id": 2200,
          "question": "وَهَٰذَا صِرَٰطُ رَبِّكَ مُسْتَقِيمًا _____ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "إِنَّمَآ",
            "فَحَاقَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 2201,
          "question": "وَهَٰذَا صِرَٰطُ رَبِّكَ مُسْتَقِيمًا قَدْ _____ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "فَصَّلْنَا",
          "options": [
            "فَقُل",
            "فَصَّلْنَا",
            "يَضُرُّنَا",
            "إِلَىَّ"
          ],
          "translation": "We have detailed"
        },
        {
          "question_id": 2202,
          "question": "وَهَٰذَا صِرَٰطُ رَبِّكَ مُسْتَقِيمًا قَدْ فَصَّلْنَا _____ لِقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "بَاسِطُوٓا۟",
            "بِهَا",
            "فَلَا",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "the Verses"
        },
        {
          "question_id": 2203,
          "question": "وَهَٰذَا صِرَٰطُ رَبِّكَ مُسْتَقِيمًا قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ _____ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "لِقَوْمٍ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ذِكْرَىٰ",
            "لِقَوْمٍ",
            "أَمِ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 2204,
          "question": "وَهَٰذَا صِرَٰطُ رَبِّكَ مُسْتَقِيمًا قَدْ فَصَّلْنَا ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَذَّكَّرُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "بَعْضٍ",
            "مُّهْتَدُونَ",
            "يَذَّكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "who take heed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "127",
      "ayah_key": "6:127",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2205,
          "question": "_____ دَارُ ٱلسَّلَٰمِ عِندَ رَبِّهِمْ وَهُوَ وَلِيُّهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "رَبِّكَ",
            "لَهُمْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 2206,
          "question": "لَهُمْ _____ ٱلسَّلَٰمِ عِندَ رَبِّهِمْ وَهُوَ وَلِيُّهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "دَارُ",
          "options": [
            "دَارُ",
            "أَوْلَٰدَكُم",
            "ٱلْجَٰهِلِينَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(will be) home"
        },
        {
          "question_id": 2207,
          "question": "لَهُمْ دَارُ _____ عِندَ رَبِّهِمْ وَهُوَ وَلِيُّهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلسَّلَٰمِ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "شُفَعَآءَكُمُ",
            "يَنظُرُونَ",
            "ٱلسَّلَٰمِ"
          ],
          "translation": "(of) [the] peace"
        },
        {
          "question_id": 2208,
          "question": "لَهُمْ دَارُ ٱلسَّلَٰمِ _____ رَبِّهِمْ وَهُوَ وَلِيُّهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "مُبَشِّرِينَ",
            "عِندَ",
            "أَوْلَٰدَكُم"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 2209,
          "question": "لَهُمْ دَارُ ٱلسَّلَٰمِ عِندَ _____ وَهُوَ وَلِيُّهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "رَبِّهِمْ",
            "وَإِنَّنِى",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 2210,
          "question": "لَهُمْ دَارُ ٱلسَّلَٰمِ عِندَ رَبِّهِمْ _____ وَلِيُّهُم بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَهُوَ",
            "سَفَهًۢا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 2211,
          "question": "لَهُمْ دَارُ ٱلسَّلَٰمِ عِندَ رَبِّهِمْ وَهُوَ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلِيُّهُم",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "وَلِيُّهُم",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "وَلِتَسْتَبِينَ"
          ],
          "translation": "(will be) their protecting friend"
        },
        {
          "question_id": 2212,
          "question": "لَهُمْ دَارُ ٱلسَّلَٰمِ عِندَ رَبِّهِمْ وَهُوَ وَلِيُّهُم _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَهُوَ",
            "وَلَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 2213,
          "question": "لَهُمْ دَارُ ٱلسَّلَٰمِ عِندَ رَبِّهِمْ وَهُوَ وَلِيُّهُم بِمَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَانُوا۟",
            "وَلَوْ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "(of what) they used to"
        },
        {
          "question_id": 2214,
          "question": "لَهُمْ دَارُ ٱلسَّلَٰمِ عِندَ رَبِّهِمْ وَهُوَ وَلِيُّهُم بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "مَآ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "رَجُلًا"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "128",
      "ayah_key": "6:128",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2215,
          "question": "_____ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "يُوحَ",
            "وَيَوْمَ",
            "سَفَهًۢا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 2216,
          "question": "وَيَوْمَ _____ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَحْشُرُهُمْ",
          "options": [
            "أَكَٰبِرَ",
            "يَحْشُرُهُمْ",
            "بِهَا",
            "فَصَّلَ"
          ],
          "translation": "He will gather them"
        },
        {
          "question_id": 2217,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ _____ يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "جَمِيعًا",
            "عَلَىٰ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 2218,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا _____ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَٰمَعْشَرَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "فَإِذَا",
            "يَٰمَعْشَرَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "(and will say), \"O assembly"
        },
        {
          "question_id": 2219,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ _____ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْجِنِّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "عَلَيْكَ",
            "هُدَى",
            "ٱلْجِنِّ"
          ],
          "translation": "(of) [the] jinn"
        },
        {
          "question_id": 2220,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ _____ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "قَدِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "لِلَّذِى",
            "مِن",
            "قَدِ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 2221,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ _____ مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱسْتَكْثَرْتُم",
          "options": [
            "ٱسْتَكْثَرْتُم",
            "مَا",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "you have (misled) many"
        },
        {
          "question_id": 2222,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم _____ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "قَدْ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْقَادِرُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 2223,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ _____ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْإِنسِ",
          "options": [
            "حَدِيثٍ",
            "ٱلْإِنسِ",
            "إِنَّ",
            "بَشَرٍ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 2224,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ _____ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "وَقَالَ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And will say"
        },
        {
          "question_id": 2225,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ _____ مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَوْلِيَآؤُهُم",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "لَهَدَىٰكُمْ",
            "أَوْلِيَآؤُهُم",
            "نَرْزُقُكُمْ"
          ],
          "translation": "their friends"
        },
        {
          "question_id": 2226,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم _____ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "مِّنَ",
            "لِكَثِيرٍ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 2227,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ _____ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْإِنسِ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسِ",
            "إِلَيْكُمُ",
            "لِشُرَكَآئِنَا",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "the men"
        },
        {
          "question_id": 2228,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ _____ ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "سَلَٰمٌ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 2229,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا _____ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱسْتَمْتَعَ",
          "options": [
            "ﱊ",
            "ٱسْتَمْتَعَ",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "profited"
        },
        {
          "question_id": 2230,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ _____ بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "بَعْضُنَا",
          "options": [
            "قَوْلُهُ",
            "يَقُصُّونَ",
            "بَعْضُنَا",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "some of us"
        },
        {
          "question_id": 2231,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا _____ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِبَعْضٍ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
            "وَجَعَلُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "بِبَعْضٍ"
          ],
          "translation": "by others"
        },
        {
          "question_id": 2232,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ _____ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَبَلَغْنَآ",
          "options": [
            "فَٱتَّبِعُوهُ",
            "وَبَلَغْنَآ",
            "إِنْ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "and we have reached"
        },
        {
          "question_id": 2233,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ _____ ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَجَلَنَا",
          "options": [
            "أَجَلَنَا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "إِلَّا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "our term"
        },
        {
          "question_id": 2234,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا _____ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "وَٱلْغَنَمِ",
            "فَرَّطْنَا",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 2235,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ _____ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَجَّلْتَ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "أَجَّلْتَ",
            "إِلَّآ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "You appointed"
        },
        {
          "question_id": 2236,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ _____ قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "حَبًّا",
            "لَنَا",
            "لِلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 2237,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا _____ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "قَالَ",
            "أَرْحَامُ",
            "أَبْصَرَ"
          ],
          "translation": "He will say"
        },
        {
          "question_id": 2238,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ _____ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلنَّارُ",
          "options": [
            "رَبِّنَا",
            "يُضِلَّهُۥ",
            "بِزَعْمِهِمْ",
            "ٱلنَّارُ"
          ],
          "translation": "The Fire"
        },
        {
          "question_id": 2239,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ _____ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَثْوَىٰكُمْ",
          "options": [
            "ءَابَآؤُكُمْ",
            "مَثْوَىٰكُمْ",
            "جَآءَتْهُمُ",
            "فَصَّلْنَا"
          ],
          "translation": "(is) your abode"
        },
        {
          "question_id": 2240,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ _____ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "وَصَّىٰكُمُ",
            "يُضِلَّهُۥ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "will abide forever"
        },
        {
          "question_id": 2241,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ _____ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱلْهُونِ",
            "ﰂ",
            "فِيهَآ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 2242,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ _____ مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فَإِن",
            "وَخَلَقَ",
            "ﲃ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2243,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا _____ شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلِ",
            "لَّوْ",
            "مَا",
            "أَكَٰبِرَ"
          ],
          "translation": "(for) what"
        },
        {
          "question_id": 2244,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا _____ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "وَهُدًى",
            "قُلْ",
            "شَآءَ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "wills"
        },
        {
          "question_id": 2245,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ _____ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَخَرَقُوا۟",
            "مَا",
            "مَالَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2246,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ _____ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "إِنَّ",
            "لَّآ",
            "وَبَنَٰتٍۭ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2247,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ _____ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "رَبَّكَ",
            "خَوْفٌ",
            "كَبُرَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2248,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "أَنزَلَ",
            "رَءَا",
            "يُشْعِرُكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) All-Wise"
        },
        {
          "question_id": 2249,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ قَدِ ٱسْتَكْثَرْتُم مِّنَ ٱلْإِنسِ وَقَالَ أَوْلِيَآؤُهُم مِّنَ ٱلْإِنسِ رَبَّنَا ٱسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَآ أَجَلَنَا ٱلَّذِىٓ أَجَّلْتَ لَنَا قَالَ ٱلنَّارُ مَثْوَىٰكُمْ خَٰلِدِينَ فِيهَآ إِلَّا مَا شَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "وَإِنْ",
            "قُلِ",
            "عَلِيمٌ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "129",
      "ayah_key": "6:129",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2250,
          "question": "_____ نُوَلِّى بَعْضَ ٱلظَّٰلِمِينَ بَعْضًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "حَتَّىٰٓ",
            "عَٰلِمُ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 2251,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ بَعْضَ ٱلظَّٰلِمِينَ بَعْضًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "نُوَلِّى",
          "options": [
            "بِكَٰفِرِينَ",
            "نُوَلِّى",
            "ﱌ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "We make friends"
        },
        {
          "question_id": 2252,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُوَلِّى _____ ٱلظَّٰلِمِينَ بَعْضًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "بَعْضَ",
          "options": [
            "أَكِنَّةً",
            "عَلَىٰٓ",
            "طُغْيَٰنِهِمْ",
            "بَعْضَ"
          ],
          "translation": "some (of)"
        },
        {
          "question_id": 2253,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُوَلِّى بَعْضَ _____ بَعْضًۢا بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "بَيِّنَةٍ",
            "مَّسْفُوحًا",
            "فَهُوَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 2254,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُوَلِّى بَعْضَ ٱلظَّٰلِمِينَ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "بَعْضًۢا",
          "options": [
            "بَغْتَةً",
            "بَاغٍ",
            "قِرْطَاسٍ",
            "بَعْضًۢا"
          ],
          "translation": "(to) others"
        },
        {
          "question_id": 2255,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُوَلِّى بَعْضَ ٱلظَّٰلِمِينَ بَعْضًۢا _____ كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "سَأُنزِلُ",
            "بِمَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 2256,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُوَلِّى بَعْضَ ٱلظَّٰلِمِينَ بَعْضًۢا بِمَا _____ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كَانُوا۟",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 2257,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نُوَلِّى بَعْضَ ٱلظَّٰلِمِينَ بَعْضًۢا بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَكْسِبُونَ",
          "options": [
            "ﱥ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "earn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "130",
      "ayah_key": "6:130",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2258,
          "question": "_____ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَٰمَعْشَرَ",
          "options": [
            "يَٰمَعْشَرَ",
            "رَبِّى",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "O assembly"
        },
        {
          "question_id": 2259,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ _____ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْجِنِّ",
          "options": [
            "قَرْنًا",
            "ٱلْجِنِّ",
            "وَبَيْنَكُمْ",
            "تُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "(of) [the] jinn"
        },
        {
          "question_id": 2260,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ _____ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَٱلْإِنسِ",
          "options": [
            "مَا",
            "مِنْهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلْإِنسِ"
          ],
          "translation": "and [the] men"
        },
        {
          "question_id": 2261,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ _____ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "ﰌ",
            "نُصَرِّفُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Did (there) not"
        },
        {
          "question_id": 2262,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ _____ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَأْتِكُمْ",
          "options": [
            "يَأْتِكُمْ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "ﱽ"
          ],
          "translation": "come to you"
        },
        {
          "question_id": 2263,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ _____ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "رُسُلٌ",
          "options": [
            "إِنَّكُمْ",
            "رُسُلٌ",
            "ﱶ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "Messengers"
        },
        {
          "question_id": 2264,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ _____ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "مِّنكُمْ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "لَءَاتٍ",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "from (among) you"
        },
        {
          "question_id": 2265,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ _____ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَقُصُّونَ",
          "options": [
            "عَذَابُ",
            "يَقُصُّونَ",
            "مَلَكًا",
            "جَآءَتْ"
          ],
          "translation": "relating"
        },
        {
          "question_id": 2266,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ _____ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "قُل",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 2267,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ _____ وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتِى",
          "options": [
            "عَظِيمٍ",
            "وَمَا",
            "ءَايَٰتِى",
            "وَٱلْأَنْعَٰمِ"
          ],
          "translation": "My Verses"
        },
        {
          "question_id": 2268,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى _____ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَيُنذِرُونَكُمْ",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "قُلْ",
            "وَيُنذِرُونَكُمْ",
            "ٱلْيَتِيمِ"
          ],
          "translation": "and warning you"
        },
        {
          "question_id": 2269,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ _____ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "لِقَآءَ",
          "options": [
            "أَنَّهُۥ",
            "لِقَآءَ",
            "شِيَعًا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(of the) meeting"
        },
        {
          "question_id": 2270,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ _____ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَوْمِكُمْ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱشْتَمَلَتْ",
            "يَوْمِكُمْ",
            "فَرِحُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) your day"
        },
        {
          "question_id": 2271,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ _____ قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "مَآ",
            "هَٰذَا",
            "يَكْفُرْ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 2272,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا _____ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "قَالُوا۟",
            "مِّنْهَا",
            "ٱلنَّفْسَ"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 2273,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ _____ عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "شَهِدْنَا",
          "options": [
            "شَهِدْنَا",
            "لَئِن",
            "عَلَيْهِمْ",
            "فَتَحْنَا"
          ],
          "translation": "We bear witness"
        },
        {
          "question_id": 2274,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا _____ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "فَأَخْرَجْنَا",
            "عَلَىٰٓ",
            "قَرَاطِيسَ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 2275,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ _____ وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَنفُسِنَا",
          "options": [
            "أَنفُسِنَا",
            "مَّا",
            "يَتَضَرَّعُونَ",
            "ٱشْتَمَلَتْ"
          ],
          "translation": "ourselves"
        },
        {
          "question_id": 2276,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا _____ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَغَرَّتْهُمُ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "لَن",
            "وَغَرَّتْهُمُ",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "And deluded them"
        },
        {
          "question_id": 2277,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ _____ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةُ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰵ",
            "تَجْعَلُونَهُۥ",
            "ٱلْحَيَوٰةُ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 2278,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ _____ وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلْأُنثَيَيْنِ",
            "مُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 2279,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا _____ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَشَهِدُوا۟",
          "options": [
            "وَخُفْيَةً",
            "بِهِۦٓ",
            "وَشَهِدُوا۟",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "and they will bear witness"
        },
        {
          "question_id": 2280,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ _____ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "أَجَلَنَا",
            "عَلَىٰٓ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 2281,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ _____ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "أَنفُسِهِمْ",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "بِخَيْرٍ",
            "ﲌ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 2282,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ _____ كَانُوا۟ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "نَجْزِى",
            "غَيْرَ",
            "حَصَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 2283,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ _____ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "بَطَنَ",
            "يَشْهَدُونَ",
            "كَانُوا۟",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 2284,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِّنكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِى وَيُنذِرُونَكُمْ لِقَآءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا قَالُوا۟ شَهِدْنَا عَلَىٰٓ أَنفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا وَشَهِدُوا۟ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ _____",
          "answer": "كَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "وَأُوحِىَ",
            "بَأْسُنَا",
            "رَّبِّى",
            "كَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "131",
      "ayah_key": "6:131",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2285,
          "question": "_____ أَن لَّمْ يَكُن رَّبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "عِندِى",
            "إِلَّا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That (is because)"
        },
        {
          "question_id": 2286,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ لَّمْ يَكُن رَّبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱللَّهَ",
            "سَيُصِيبُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 2287,
          "question": "ذَٰلِكَ أَن _____ يَكُن رَّبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "قَادِرٌ",
            "يَضُرُّنَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2288,
          "question": "ذَٰلِكَ أَن لَّمْ _____ رَّبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "يَكُن",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "يَكُن",
            "فَقَدْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 2289,
          "question": "ذَٰلِكَ أَن لَّمْ يَكُن _____ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "رَّبُّكَ",
          "options": [
            "رَّبُّكَ",
            "سَآءَ",
            "وَإِذْ",
            "ٱثْنَيْنِ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2290,
          "question": "ذَٰلِكَ أَن لَّمْ يَكُن رَّبُّكَ _____ ٱلْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "مُهْلِكَ",
          "options": [
            "مُهْلِكَ",
            "وَصَدَفَ",
            "وَخُفْيَةً",
            "أَقُولُ"
          ],
          "translation": "one who destroys"
        },
        {
          "question_id": 2291,
          "question": "ذَٰلِكَ أَن لَّمْ يَكُن رَّبُّكَ مُهْلِكَ _____ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرَىٰ",
          "options": [
            "لَّعَلَّهُمْ",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "إِلَّآ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "the cities"
        },
        {
          "question_id": 2292,
          "question": "ذَٰلِكَ أَن لَّمْ يَكُن رَّبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ _____ وَأَهْلُهَا غَٰفِلُونَ",
          "answer": "بِظُلْمٍ",
          "options": [
            "ٱلنَّارُ",
            "بِظُلْمٍ",
            "ضَلَلْتُ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "for (their) wrongdoing"
        },
        {
          "question_id": 2293,
          "question": "ذَٰلِكَ أَن لَّمْ يَكُن رَّبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ بِظُلْمٍ _____ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "وَأَهْلُهَا",
          "options": [
            "وَأَهْلُهَا",
            "إِنَّمَآ",
            "نُكَلِّفُ",
            "يَدْعُونَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "while their people"
        },
        {
          "question_id": 2294,
          "question": "ذَٰلِكَ أَن لَّمْ يَكُن رَّبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا _____",
          "answer": "غَٰفِلُونَ",
          "options": [
            "غَٰفِلُونَ",
            "عَدْوًۢا",
            "لِقَوْمٍ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(are) unaware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "132",
      "ayah_key": "6:132",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2295,
          "question": "_____ دَرَجَٰتٌ مِّمَّا عَمِلُوا۟ وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلِكُلٍّ",
          "options": [
            "أَشْهَدُ",
            "جِئْتُمُونَا",
            "عَلَى",
            "وَلِكُلٍّ"
          ],
          "translation": "And for all"
        },
        {
          "question_id": 2296,
          "question": "وَلِكُلٍّ _____ مِّمَّا عَمِلُوا۟ وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "دَرَجَٰتٌ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "دَرَجَٰتٌ",
            "وَلَوْ",
            "يَزِرُونَ"
          ],
          "translation": "(will be) degrees"
        },
        {
          "question_id": 2297,
          "question": "وَلِكُلٍّ دَرَجَٰتٌ _____ عَمِلُوا۟ وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "تَدْعُونَ",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "مَعَكُمْ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 2298,
          "question": "وَلِكُلٍّ دَرَجَٰتٌ مِّمَّا _____ وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَمِلُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَمِلُوا۟",
            "كَانُوا۟",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 2299,
          "question": "وَلِكُلٍّ دَرَجَٰتٌ مِّمَّا عَمِلُوا۟ _____ رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "نَجْزِى",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 2300,
          "question": "وَلِكُلٍّ دَرَجَٰتٌ مِّمَّا عَمِلُوا۟ وَمَا _____ بِغَٰفِلٍ عَمَّا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "تَجْرِى",
            "رَبُّكَ",
            "ٱلْخَبِيرُ"
          ],
          "translation": "(is) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2301,
          "question": "وَلِكُلٍّ دَرَجَٰتٌ مِّمَّا عَمِلُوا۟ وَمَا رَبُّكَ _____ عَمَّا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِغَٰفِلٍ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَلَا",
            "بِغَٰفِلٍ",
            "وَخَلَقَهُمْ"
          ],
          "translation": "unaware"
        },
        {
          "question_id": 2302,
          "question": "وَلِكُلٍّ دَرَجَٰتٌ مِّمَّا عَمِلُوا۟ وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "دُونِ",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "وَحَآجَّهُۥ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 2303,
          "question": "وَلِكُلٍّ دَرَجَٰتٌ مِّمَّا عَمِلُوا۟ وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "وَإِنْ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "زَيَّنَ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ"
          ],
          "translation": "they do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "133",
      "ayah_key": "6:133",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2304,
          "question": "_____ ٱلْغَنِىُّ ذُو ٱلرَّحْمَةِ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنۢ بَعْدِكُم مَّا يَشَآءُ كَمَآ أَنشَأَكُم مِّن ذُرِّيَّةِ قَوْمٍ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "وَرَبُّكَ",
          "options": [
            "لَّوْ",
            "إِذِ",
            "وَرَبُّكَ",
            "مُشْتَبِهًا"
          ],
          "translation": "And your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2305,
          "question": "وَرَبُّكَ _____ ذُو ٱلرَّحْمَةِ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنۢ بَعْدِكُم مَّا يَشَآءُ كَمَآ أَنشَأَكُم مِّن ذُرِّيَّةِ قَوْمٍ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "ٱلْغَنِىُّ",
          "options": [
            "عَادٍ",
            "نَبَإٍ",
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "(is) the Self-Sufficient"
        },
        {
          "question_id": 2306,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَنِىُّ _____ ٱلرَّحْمَةِ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنۢ بَعْدِكُم مَّا يَشَآءُ كَمَآ أَنشَأَكُم مِّن ذُرِّيَّةِ قَوْمٍ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "ذُو",
            "بِأَيْدِيهِمْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "(the) Possessor"
        },
        {
          "question_id": 2307,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَنِىُّ ذُو _____ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنۢ بَعْدِكُم مَّا يَشَآءُ كَمَآ أَنشَأَكُم مِّن ذُرِّيَّةِ قَوْمٍ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَةِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلرَّحْمَةِ",
            "مِّن",
            "لَّيُضِلُّونَ"
          ],
          "translation": "(of) mercy"
        },
        {
          "question_id": 2308,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَنِىُّ ذُو ٱلرَّحْمَةِ _____ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنۢ بَعْدِكُم مَّا يَشَآءُ كَمَآ أَنشَأَكُم مِّن ذُرِّيَّةِ قَوْمٍ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمُ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِن",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 2309,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَنِىُّ ذُو ٱلرَّحْمَةِ إِن _____ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنۢ بَعْدِكُم مَّا يَشَآءُ كَمَآ أَنشَأَكُم مِّن ذُرِّيَّةِ قَوْمٍ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "يَشَأْ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "يَشَأْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلرَّحْمَةَ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 2310,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَنِىُّ ذُو ٱلرَّحْمَةِ إِن يَشَأْ _____ وَيَسْتَخْلِفْ مِنۢ بَعْدِكُم مَّا يَشَآءُ كَمَآ أَنشَأَكُم مِّن ذُرِّيَّةِ قَوْمٍ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "يُذْهِبْكُمْ",
          "options": [
            "يُذْهِبْكُمْ",
            "يُحِبُّ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﲚ"
          ],
          "translation": "He can take you away"
        },
        {
          "question_id": 2311,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَنِىُّ ذُو ٱلرَّحْمَةِ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ _____ مِنۢ بَعْدِكُم مَّا يَشَآءُ كَمَآ أَنشَأَكُم مِّن ذُرِّيَّةِ قَوْمٍ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "وَيَسْتَخْلِفْ",
          "options": [
            "وَيَسْتَخْلِفْ",
            "أُوتُوٓا۟",
            "أَنفُسَكُمُ",
            "لِيُقْضَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and grant succession"
        },
        {
          "question_id": 2312,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَنِىُّ ذُو ٱلرَّحْمَةِ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ _____ بَعْدِكُم مَّا يَشَآءُ كَمَآ أَنشَأَكُم مِّن ذُرِّيَّةِ قَوْمٍ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "مِنۢ",
            "تُشْرِكُونَ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2313,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَنِىُّ ذُو ٱلرَّحْمَةِ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنۢ _____ مَّا يَشَآءُ كَمَآ أَنشَأَكُم مِّن ذُرِّيَّةِ قَوْمٍ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "بَعْدِكُم",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِهِۦ",
            "بَعْدِكُم",
            "عِندِى",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "after you"
        },
        {
          "question_id": 2314,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَنِىُّ ذُو ٱلرَّحْمَةِ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنۢ بَعْدِكُم _____ يَشَآءُ كَمَآ أَنشَأَكُم مِّن ذُرِّيَّةِ قَوْمٍ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "حَيْثُ",
            "ٱلنَّفْسَ",
            "ﲈ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(to) whom"
        },
        {
          "question_id": 2315,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَنِىُّ ذُو ٱلرَّحْمَةِ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنۢ بَعْدِكُم مَّا _____ كَمَآ أَنشَأَكُم مِّن ذُرِّيَّةِ قَوْمٍ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "مَا",
            "يَشَآءُ",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 2316,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَنِىُّ ذُو ٱلرَّحْمَةِ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنۢ بَعْدِكُم مَّا يَشَآءُ _____ أَنشَأَكُم مِّن ذُرِّيَّةِ قَوْمٍ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "كَمَآ",
          "options": [
            "كَمَآ",
            "نَفَقًا",
            "ٱلْأَنْهَٰرَ",
            "أُوحِىَ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 2317,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَنِىُّ ذُو ٱلرَّحْمَةِ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنۢ بَعْدِكُم مَّا يَشَآءُ كَمَآ _____ مِّن ذُرِّيَّةِ قَوْمٍ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "أَنشَأَكُم",
          "options": [
            "صِرَٰطِى",
            "يُضِلُّوكَ",
            "أَنشَأَكُم",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "He raised you"
        },
        {
          "question_id": 2318,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَنِىُّ ذُو ٱلرَّحْمَةِ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنۢ بَعْدِكُم مَّا يَشَآءُ كَمَآ أَنشَأَكُم _____ ذُرِّيَّةِ قَوْمٍ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "خَٰلِقُ",
            "مِّن",
            "حَرَّمَ",
            "وَلَدٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2319,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَنِىُّ ذُو ٱلرَّحْمَةِ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنۢ بَعْدِكُم مَّا يَشَآءُ كَمَآ أَنشَأَكُم مِّن _____ قَوْمٍ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "ذُرِّيَّةِ",
          "options": [
            "ذُرِّيَّةِ",
            "بِهِۦ",
            "كَانُوا۟",
            "ﲃ"
          ],
          "translation": "the descendants"
        },
        {
          "question_id": 2320,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَنِىُّ ذُو ٱلرَّحْمَةِ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنۢ بَعْدِكُم مَّا يَشَآءُ كَمَآ أَنشَأَكُم مِّن ذُرِّيَّةِ _____ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "قَوْمٍ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "حَرَّمَ",
            "إِنَّمَآ",
            "قَوْمٍ"
          ],
          "translation": "(of) people"
        },
        {
          "question_id": 2321,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَنِىُّ ذُو ٱلرَّحْمَةِ إِن يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنۢ بَعْدِكُم مَّا يَشَآءُ كَمَآ أَنشَأَكُم مِّن ذُرِّيَّةِ قَوْمٍ _____",
          "answer": "ءَاخَرِينَ",
          "options": [
            "ءَاخَرِينَ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "ﱶ",
            "إِلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "other"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "134",
      "ayah_key": "6:134",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2322,
          "question": "_____ مَا تُوعَدُونَ لَءَاتٍ وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَجَهْرَكُمْ",
            "ﰎ",
            "نَرْزُقُكُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2323,
          "question": "إِنَّ _____ تُوعَدُونَ لَءَاتٍ وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لَا",
            "مَا",
            "وَهُوَ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2324,
          "question": "إِنَّ مَا _____ لَءَاتٍ وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "تُوعَدُونَ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسِ",
            "ٱلْجَٰهِلِينَ",
            "تُوعَدُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "you are promised"
        },
        {
          "question_id": 2325,
          "question": "إِنَّ مَا تُوعَدُونَ _____ وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "لَءَاتٍ",
          "options": [
            "لَءَاتٍ",
            "فِى",
            "لَيَجْمَعَنَّكُمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(is) sure to come"
        },
        {
          "question_id": 2326,
          "question": "إِنَّ مَا تُوعَدُونَ لَءَاتٍ _____ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "رَبُّكُمْ",
            "مَا",
            "وَسِعَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 2327,
          "question": "إِنَّ مَا تُوعَدُونَ لَءَاتٍ وَمَآ _____ بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "مِن",
            "لِّقَوْمٍ",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "(can) you"
        },
        {
          "question_id": 2328,
          "question": "إِنَّ مَا تُوعَدُونَ لَءَاتٍ وَمَآ أَنتُم _____",
          "answer": "بِمُعْجِزِينَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "هَادُوا۟",
            "وَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "escape (it)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "135",
      "ayah_key": "6:135",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2329,
          "question": "_____ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَامِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "أَوْ",
            "وَمَا",
            "تَسْتَعْجِلُونَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 2330,
          "question": "قُلْ _____ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَامِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "أَمْ",
            "مَلَكُوتَ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 2331,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ _____ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَامِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱعْمَلُوا۟",
          "options": [
            "أَن",
            "وَفِى",
            "ٱعْمَلُوا۟",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "Work"
        },
        {
          "question_id": 2332,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ _____ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَامِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "عَلَىٰ",
            "أَهْوَآءَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 2333,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ _____ إِنِّى عَامِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "مَكَانَتِكُمْ",
          "options": [
            "وَءَاتُوا۟",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "مَكَانَتِكُمْ",
            "جَآءَكَ"
          ],
          "translation": "your position"
        },
        {
          "question_id": 2334,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ _____ عَامِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "مَعَهُمْ",
            "إِنِّى",
            "وَمِن",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 2335,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى _____ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "عَامِلٌ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "رَءَا",
            "عَامِلٌ",
            "ﱽ"
          ],
          "translation": "a worker"
        },
        {
          "question_id": 2336,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَامِلٌ _____ تَعْلَمُونَ مَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "فَسَوْفَ",
            "عَلِيمٌ",
            "وَأَهْلُهَا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "And soon"
        },
        {
          "question_id": 2337,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَامِلٌ فَسَوْفَ _____ مَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "تَعْلَمُونَ",
            "وَأَبْصَٰرَكُمْ",
            "بِرُسُلٍ"
          ],
          "translation": "you will know"
        },
        {
          "question_id": 2338,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَامِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ _____ تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "وَأَنْ",
            "مَن",
            "يَكُونَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 2339,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَامِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن _____ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "تَكُونُ",
          "options": [
            "لِلْعَٰلَمِينَ",
            "تَكُونُ",
            "عَذَابُ",
            "يَجْعَلُ"
          ],
          "translation": "will have"
        },
        {
          "question_id": 2340,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَامِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن تَكُونُ _____ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "هَدَىٰنِ",
            "وُقِفُوا۟",
            "إِنَّكُمْ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "for himself"
        },
        {
          "question_id": 2341,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَامِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن تَكُونُ لَهُۥ _____ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "وَأَصْلَحَ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "(in) the end"
        },
        {
          "question_id": 2342,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَامِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ _____ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلدَّارِ",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "قُلْتُمْ",
            "مِّنْ",
            "ٱلدَّارِ"
          ],
          "translation": "(a good) home"
        },
        {
          "question_id": 2343,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَامِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ _____ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "إِنَّهُۥ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "Indeed [he]"
        },
        {
          "question_id": 2344,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَامِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ _____ يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "رَأَيْتَ",
            "ٱلْأُنثَيَيْنِ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "(will) not"
        },
        {
          "question_id": 2345,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَامِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا _____ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "يُفْلِحُ",
          "options": [
            "يُفْلِحُ",
            "وَلَآ",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "succeed"
        },
        {
          "question_id": 2346,
          "question": "قُلْ يَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَامِلٌ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "تَأْتِيهِم",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "أَتَّبِعُ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "136",
      "ayah_key": "6:136",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2347,
          "question": "_____ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "وَجَعَلُوا۟",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰆ",
            "كَذَبُوا۟",
            "وَجَعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "And they assign"
        },
        {
          "question_id": 2348,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ _____ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "دَانِيَةٌ",
            "لِلَّهِ",
            "يَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 2349,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ _____ ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "بَرِىٓءٌ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "جَرَحْتُم",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "out of what"
        },
        {
          "question_id": 2350,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا _____ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "ذَرَأَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱنظُرْ",
            "ذَرَأَ",
            "رَءَا"
          ],
          "translation": "He produced"
        },
        {
          "question_id": 2351,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ _____ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "لَّآ",
            "لِقَوْمٍ",
            "مِنَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 2352,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ _____ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَرْثِ",
          "options": [
            "ٱلْحَرْثِ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَرَّةٍ",
            "ﱢ"
          ],
          "translation": "the crops"
        },
        {
          "question_id": 2353,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ _____ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَنْعَٰمِ",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "وَٱلْأَنْعَٰمِ",
            "كَرْبٍ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "and the cattle"
        },
        {
          "question_id": 2354,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ _____ فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "نَصِيبًا",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "مَآءً",
            "نَصِيبًا",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "a share"
        },
        {
          "question_id": 2355,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا _____ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "فَقَالُوا۟",
          "options": [
            "فَقَالُوا۟",
            "أَشْرَكْتُم",
            "قُلْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "and they say"
        },
        {
          "question_id": 2356,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ _____ لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "مِن",
            "مِّدْرَارًا",
            "لَكُمْ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 2357,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا _____ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "رَزَقَكُمُ",
            "لِلَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(is) for Allah"
        },
        {
          "question_id": 2358,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ _____ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "بِزَعْمِهِمْ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "أَنْ",
            "لَوْ",
            "بِزَعْمِهِمْ"
          ],
          "translation": "by their claim"
        },
        {
          "question_id": 2359,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ _____ لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "وَهَٰذَا",
          "options": [
            "وَهَٰذَا",
            "يُنظَرُونَ",
            "فِيهَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "And this"
        },
        {
          "question_id": 2360,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا _____ فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "لِشُرَكَآئِنَا",
          "options": [
            "لِشُرَكَآئِنَا",
            "ﲄ",
            "عَلَى",
            "يَشَأْ"
          ],
          "translation": "(is) for our partners"
        },
        {
          "question_id": 2361,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا _____ كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "نَفْسِهِ"
          ],
          "translation": "But what"
        },
        {
          "question_id": 2362,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا _____ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "لَغَٰفِلِينَ",
            "كَانَ",
            "لَّيُؤْمِنُنَّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 2363,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ _____ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "لِشُرَكَآئِهِمْ",
          "options": [
            "ﱵ",
            "لِشُرَكَآئِهِمْ",
            "وَذَرِ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "for their partners"
        },
        {
          "question_id": 2364,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ _____ يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "أَرْحَامُ",
            "مُّصَدِّقُ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 2365,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا _____ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "يَصِلُ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "يَصِلُ",
            "يَجْعَلُ",
            "ٱلْءَايَٰتُ"
          ],
          "translation": "reach"
        },
        {
          "question_id": 2366,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ _____ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "نُفَصِّلُ",
            "ﱶ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "[to]"
        },
        {
          "question_id": 2367,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى _____ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "فِيهِ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2368,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ _____ كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ضَلُّوا۟",
            "طَآئِفَتَيْنِ",
            "وَمَا",
            "دَآبَّةٍ"
          ],
          "translation": "while what"
        },
        {
          "question_id": 2369,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا _____ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "رَبِّهِم",
            "إِلَّا",
            "كَانَ",
            "سُبْحَٰنَهُۥ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 2370,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ _____ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "لِلَّهِ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "for Allah"
        },
        {
          "question_id": 2371,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ _____ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "ﱄ",
            "إِلَّا",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "then it"
        },
        {
          "question_id": 2372,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ _____ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "يَصِلُ",
          "options": [
            "فَمُسْتَقَرٌّ",
            "ﱙ",
            "بِأَيْدِيهِمْ",
            "يَصِلُ"
          ],
          "translation": "reaches"
        },
        {
          "question_id": 2373,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ _____ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "إِنَّ",
            "أَشْرَكُوا۟",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "[to]"
        },
        {
          "question_id": 2374,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ _____ سَآءَ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "شُرَكَآئِهِمْ",
          "options": [
            "شُرَكَآئِهِمْ",
            "كُلِّ",
            "تَزْعُمُونَ",
            "يُطْعِمُ"
          ],
          "translation": "their partners"
        },
        {
          "question_id": 2375,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ _____ مَا يَحْكُمُونَ",
          "answer": "سَآءَ",
          "options": [
            "وَلَقَدِ",
            "يَكُن",
            "يُنَبِّئُهُم",
            "سَآءَ"
          ],
          "translation": "Evil"
        },
        {
          "question_id": 2376,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ _____ يَحْكُمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "مَا",
            "وَٰحِدَةٍ",
            "يُنَجِّيكُم"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 2377,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ ٱلْحَرْثِ وَٱلْأَنْعَٰمِ نَصِيبًا فَقَالُوا۟ هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَآئِنَا فَمَا كَانَ لِشُرَكَآئِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى ٱللَّهِ وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَآئِهِمْ سَآءَ مَا _____",
          "answer": "يَحْكُمُونَ",
          "options": [
            "سَيُصِيبُ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَحْكُمُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "they judge"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "137",
      "ayah_key": "6:137",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2378,
          "question": "_____ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَٰدِهِمْ شُرَكَآؤُهُمْ لِيُرْدُوهُمْ وَلِيَلْبِسُوا۟ عَلَيْهِمْ دِينَهُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَضَلَّ",
            "أُمَمٍ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "And likewise"
        },
        {
          "question_id": 2379,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ لِكَثِيرٍ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَٰدِهِمْ شُرَكَآؤُهُمْ لِيُرْدُوهُمْ وَلِيَلْبِسُوا۟ عَلَيْهِمْ دِينَهُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "زَيَّنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَصِلُ",
            "أَنزَلَ",
            "زَيَّنَ"
          ],
          "translation": "made pleasing"
        },
        {
          "question_id": 2380,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ _____ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَٰدِهِمْ شُرَكَآؤُهُمْ لِيُرْدُوهُمْ وَلِيَلْبِسُوا۟ عَلَيْهِمْ دِينَهُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "لِكَثِيرٍ",
          "options": [
            "دَآبَّةٍ",
            "عَن",
            "لِكَثِيرٍ",
            "عَصَيْتُ"
          ],
          "translation": "to many"
        },
        {
          "question_id": 2381,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ _____ ٱلْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَٰدِهِمْ شُرَكَآؤُهُمْ لِيُرْدُوهُمْ وَلِيَلْبِسُوا۟ عَلَيْهِمْ دِينَهُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "مِّنَ",
            "بِأَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 2382,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِّنَ _____ قَتْلَ أَوْلَٰدِهِمْ شُرَكَآؤُهُمْ لِيُرْدُوهُمْ وَلِيَلْبِسُوا۟ عَلَيْهِمْ دِينَهُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "زُيِّنَ",
            "نَزَّلْنَا"
          ],
          "translation": "the polytheists "
        },
        {
          "question_id": 2383,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ _____ أَوْلَٰدِهِمْ شُرَكَآؤُهُمْ لِيُرْدُوهُمْ وَلِيَلْبِسُوا۟ عَلَيْهِمْ دِينَهُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "قَتْلَ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "فَأَعْرِضْ",
            "قَتْلَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "(the) killing"
        },
        {
          "question_id": 2384,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ قَتْلَ _____ شُرَكَآؤُهُمْ لِيُرْدُوهُمْ وَلِيَلْبِسُوا۟ عَلَيْهِمْ دِينَهُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "أَوْلَٰدِهِمْ",
          "options": [
            "أَوْلَٰدِهِمْ",
            "ٱلظَّنَّ",
            "مَآ",
            "تَسْتَعْجِلُونَ"
          ],
          "translation": "(of) their children "
        },
        {
          "question_id": 2385,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَٰدِهِمْ _____ لِيُرْدُوهُمْ وَلِيَلْبِسُوا۟ عَلَيْهِمْ دِينَهُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "شُرَكَآؤُهُمْ",
          "options": [
            "لَهُۥٓ",
            "شُرَكَآؤُهُمْ",
            "فَالِقُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "their partners "
        },
        {
          "question_id": 2386,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَٰدِهِمْ شُرَكَآؤُهُمْ _____ وَلِيَلْبِسُوا۟ عَلَيْهِمْ دِينَهُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "لِيُرْدُوهُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "لِيُرْدُوهُمْ",
            "مَن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "so that they may ruin them"
        },
        {
          "question_id": 2387,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَٰدِهِمْ شُرَكَآؤُهُمْ لِيُرْدُوهُمْ _____ عَلَيْهِمْ دِينَهُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَلِيَلْبِسُوا۟",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "أَتَّبِعُ",
            "وَلِيَلْبِسُوا۟"
          ],
          "translation": "and that they make confusing"
        },
        {
          "question_id": 2388,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَٰدِهِمْ شُرَكَآؤُهُمْ لِيُرْدُوهُمْ وَلِيَلْبِسُوا۟ _____ دِينَهُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "أَجَلًا",
            "ءَايَٰتِى",
            "وَلَٰكِن",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2389,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَٰدِهِمْ شُرَكَآؤُهُمْ لِيُرْدُوهُمْ وَلِيَلْبِسُوا۟ عَلَيْهِمْ _____ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "دِينَهُمْ",
          "options": [
            "دِينَهُمْ",
            "وَنَكُونَ",
            "مُبَدِّلَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "their religion"
        },
        {
          "question_id": 2390,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَٰدِهِمْ شُرَكَآؤُهُمْ لِيُرْدُوهُمْ وَلِيَلْبِسُوا۟ عَلَيْهِمْ دِينَهُمْ _____ شَآءَ ٱللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "كَانُوا۟",
            "بِخَارِجٍ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 2391,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَٰدِهِمْ شُرَكَآؤُهُمْ لِيُرْدُوهُمْ وَلِيَلْبِسُوا۟ عَلَيْهِمْ دِينَهُمْ وَلَوْ _____ ٱللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "ﰫ",
            "وَأَصْلَحَ",
            "وَسُلَيْمَٰنَ"
          ],
          "translation": "(had) willed"
        },
        {
          "question_id": 2392,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَٰدِهِمْ شُرَكَآؤُهُمْ لِيُرْدُوهُمْ وَلِيَلْبِسُوا۟ عَلَيْهِمْ دِينَهُمْ وَلَوْ شَآءَ _____ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أُوحِىَ",
            "بَعْضَكُم",
            "ٱللَّهُ",
            "وَصَّىٰكُم"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2393,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَٰدِهِمْ شُرَكَآؤُهُمْ لِيُرْدُوهُمْ وَلِيَلْبِسُوا۟ عَلَيْهِمْ دِينَهُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ _____ فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "فِى",
            "أَبْصَرَ",
            "صَغَارٌ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2394,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَٰدِهِمْ شُرَكَآؤُهُمْ لِيُرْدُوهُمْ وَلِيَلْبِسُوا۟ عَلَيْهِمْ دِينَهُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا _____ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "فَعَلُوهُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "بَعْضَكُمْ",
            "أَوْ",
            "فَعَلُوهُ"
          ],
          "translation": "(would) they have done so"
        },
        {
          "question_id": 2395,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَٰدِهِمْ شُرَكَآؤُهُمْ لِيُرْدُوهُمْ وَلِيَلْبِسُوا۟ عَلَيْهِمْ دِينَهُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا فَعَلُوهُ _____ وَمَا يَفْتَرُونَ",
          "answer": "فَذَرْهُمْ",
          "options": [
            "فَذَرْهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَإِن",
            "بَعْضَكُم"
          ],
          "translation": "So leave them"
        },
        {
          "question_id": 2396,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَٰدِهِمْ شُرَكَآؤُهُمْ لِيُرْدُوهُمْ وَلِيَلْبِسُوا۟ عَلَيْهِمْ دِينَهُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ _____ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فَأَخْرَجْنَا",
            "مَّا",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 2397,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَٰدِهِمْ شُرَكَآؤُهُمْ لِيُرْدُوهُمْ وَلِيَلْبِسُوا۟ عَلَيْهِمْ دِينَهُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا _____",
          "answer": "يَفْتَرُونَ",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "زَعَمْتُمْ",
            "بِهِۦ",
            "ٱئْتِنَا"
          ],
          "translation": "they invent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "138",
      "ayah_key": "6:138",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2398,
          "question": "_____ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "فِىٓ",
            "وَقَالُوا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 2399,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "هَٰذِهِۦٓ",
          "options": [
            "فِى",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "ﰄ",
            "هَٰذِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "These"
        },
        {
          "question_id": 2400,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ _____ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "أَنْعَٰمٌ",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "وَيَعْلَمُ",
            "أَنْعَٰمٌ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(are) cattle"
        },
        {
          "question_id": 2401,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ _____ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَحَرْثٌ",
          "options": [
            "وَحَرْثٌ",
            "شُرَكَآءَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and crops"
        },
        {
          "question_id": 2402,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ _____ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "حِجْرٌ",
          "options": [
            "فَمَن",
            "إِنَّمَا",
            "حِجْرٌ",
            "ﲝ"
          ],
          "translation": "forbidden"
        },
        {
          "question_id": 2403,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ _____ يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "لَّا",
            "مَّا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "no (one)"
        },
        {
          "question_id": 2404,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا _____ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "يَطْعَمُهَآ",
          "options": [
            "ﲃ",
            "ﰘ",
            "يَطْعَمُهَآ",
            "لَّيُؤْمِنُنَّ"
          ],
          "translation": "can eat them"
        },
        {
          "question_id": 2405,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ _____ مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أُنزِلَ",
            "بِهِۦ",
            "يَضُرُّنَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2406,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا _____ نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "كَيْفَ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 2407,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن _____ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "نَّشَآءُ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱلظَّنَّ",
            "يُرَدُّ",
            "نَّشَآءُ"
          ],
          "translation": "we will"
        },
        {
          "question_id": 2408,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ _____ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "بِزَعْمِهِمْ",
          "options": [
            "مَّكَّنَّٰهُمْ",
            "كُنتُمْ",
            "فَإِن",
            "بِزَعْمِهِمْ"
          ],
          "translation": "by their claim"
        },
        {
          "question_id": 2409,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ _____ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَأَنْعَٰمٌ",
          "options": [
            "نَرْفَعُ",
            "وَأَنْعَٰمٌ",
            "فَوْقَ",
            "لِّيُضِلَّ"
          ],
          "translation": "And cattle"
        },
        {
          "question_id": 2410,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ _____ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "حُرِّمَتْ",
          "options": [
            "لَا",
            "يَدْعُونَ",
            "حُرِّمَتْ",
            "ﱡ"
          ],
          "translation": "forbidden"
        },
        {
          "question_id": 2411,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ _____ وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ظُهُورُهَا",
          "options": [
            "وَٰحِدَةٍ",
            "ظُهُورُهَا",
            "صَدْرَهُۥ",
            "عَذَابُ"
          ],
          "translation": "(are) their backs"
        },
        {
          "question_id": 2412,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا _____ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَأَنْعَٰمٌ",
          "options": [
            "وَأَنْعَٰمٌ",
            "تُشْرِكُونَ",
            "مُهْلِكَ",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "and cattle"
        },
        {
          "question_id": 2413,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ _____ يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "لَهُمُ",
            "ﰐ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2414,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا _____ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "يَذْكُرُونَ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "وَضَلَّ",
            "يَذْكُرُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "they mention"
        },
        {
          "question_id": 2415,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ _____ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱسْمَ",
          "options": [
            "ﱅ",
            "ٱسْمَ",
            "ذُو",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(the) name"
        },
        {
          "question_id": 2416,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ _____ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "تَتَّبِعُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْهُونِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2417,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ _____ ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "عَلَيْهَا",
            "بَدِيعُ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 2418,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا _____ عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱفْتِرَآءً",
          "options": [
            "ٱفْتِرَآءً",
            "فِى",
            "ءَايَةٌ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(as) an invention"
        },
        {
          "question_id": 2419,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً _____ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "وَأَعْرِضْ",
            "إِن",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "against Him"
        },
        {
          "question_id": 2420,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "سَيَجْزِيهِم",
          "options": [
            "أَكْبَرُ",
            "كَانَ",
            "ٱلْقُرْءَانُ",
            "سَيَجْزِيهِم"
          ],
          "translation": "He will recompense them"
        },
        {
          "question_id": 2421,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم _____ كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "تَتَّبِعُوا۟",
            "بِغَيْرِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 2422,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا _____ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَعَذَابٌ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 2423,
          "question": "وَقَالُوا۟ هَٰذِهِۦٓ أَنْعَٰمٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَّا يَطْعَمُهَآ إِلَّا مَن نَّشَآءُ بِزَعْمِهِمْ وَأَنْعَٰمٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَٰمٌ لَّا يَذْكُرُونَ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا ٱفْتِرَآءً عَلَيْهِ سَيَجْزِيهِم بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَفْتَرُونَ",
          "options": [
            "نَبِىٍّ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "وَٱلزَّيْتُونَ",
            "وُقِفُوا۟"
          ],
          "translation": "invent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "139",
      "ayah_key": "6:139",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2424,
          "question": "_____ مَا فِى بُطُونِ هَٰذِهِ ٱلْأَنْعَٰمِ خَالِصَةٌ لِّذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِنَا وَإِن يَكُن مَّيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَآءُ سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "بِكُمْ",
            "قَالُوا۟",
            "وَقَالُوا۟",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 2425,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ فِى بُطُونِ هَٰذِهِ ٱلْأَنْعَٰمِ خَالِصَةٌ لِّذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِنَا وَإِن يَكُن مَّيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَآءُ سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ثُمَّ",
            "كَمَا",
            "دِينًا"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 2426,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا _____ بُطُونِ هَٰذِهِ ٱلْأَنْعَٰمِ خَالِصَةٌ لِّذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِنَا وَإِن يَكُن مَّيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَآءُ سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "شَهِيدٌۢ",
            "فَذَرْهُمْ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 2427,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا فِى _____ هَٰذِهِ ٱلْأَنْعَٰمِ خَالِصَةٌ لِّذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِنَا وَإِن يَكُن مَّيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَآءُ سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "بُطُونِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "بُطُونِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(the) wombs"
        },
        {
          "question_id": 2428,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا فِى بُطُونِ _____ ٱلْأَنْعَٰمِ خَالِصَةٌ لِّذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِنَا وَإِن يَكُن مَّيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَآءُ سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "هَٰذِهِ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "رَّحِيمٌ",
            "هَٰذِهِ",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "(of) these"
        },
        {
          "question_id": 2429,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا فِى بُطُونِ هَٰذِهِ _____ خَالِصَةٌ لِّذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِنَا وَإِن يَكُن مَّيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَآءُ سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَنْعَٰمِ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "رَبُّكُمْ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "cattle"
        },
        {
          "question_id": 2430,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا فِى بُطُونِ هَٰذِهِ ٱلْأَنْعَٰمِ _____ لِّذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِنَا وَإِن يَكُن مَّيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَآءُ سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "خَالِصَةٌ",
          "options": [
            "ٱشْتَمَلَتْ",
            "ٱخْتَلَطَ",
            "خَالِصَةٌ",
            "وَغَيْرَ"
          ],
          "translation": "(is) exclusively"
        },
        {
          "question_id": 2431,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا فِى بُطُونِ هَٰذِهِ ٱلْأَنْعَٰمِ خَالِصَةٌ _____ وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِنَا وَإِن يَكُن مَّيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَآءُ سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "لِّذُكُورِنَا",
          "options": [
            "لِّذُكُورِنَا",
            "وَكَلَّمَهُمُ",
            "حَتَّىٰ",
            "أَنَّآ"
          ],
          "translation": "for our males"
        },
        {
          "question_id": 2432,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا فِى بُطُونِ هَٰذِهِ ٱلْأَنْعَٰمِ خَالِصَةٌ لِّذُكُورِنَا _____ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِنَا وَإِن يَكُن مَّيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَآءُ سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَمُحَرَّمٌ",
          "options": [
            "هُم",
            "ﲋ",
            "وَمُحَرَّمٌ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "and forbidden"
        },
        {
          "question_id": 2433,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا فِى بُطُونِ هَٰذِهِ ٱلْأَنْعَٰمِ خَالِصَةٌ لِّذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ _____ أَزْوَٰجِنَا وَإِن يَكُن مَّيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَآءُ سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "شَفِيعٌ",
            "عَلَىٰٓ",
            "عَلَى",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 2434,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا فِى بُطُونِ هَٰذِهِ ٱلْأَنْعَٰمِ خَالِصَةٌ لِّذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰٓ _____ وَإِن يَكُن مَّيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَآءُ سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَزْوَٰجِنَا",
          "options": [
            "لَقَالَ",
            "أَزْوَٰجِنَا",
            "وَبَيْنَكُمْ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "our spouses"
        },
        {
          "question_id": 2435,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا فِى بُطُونِ هَٰذِهِ ٱلْأَنْعَٰمِ خَالِصَةٌ لِّذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِنَا _____ يَكُن مَّيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَآءُ سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "أَنجَىٰنَا",
            "كَذِبًا",
            "وَإِن",
            "وَزَكَرِيَّا"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 2436,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا فِى بُطُونِ هَٰذِهِ ٱلْأَنْعَٰمِ خَالِصَةٌ لِّذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِنَا وَإِن _____ مَّيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَآءُ سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَكُن",
          "options": [
            "يَكُن",
            "فَمَنْ",
            "مِّن",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 2437,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا فِى بُطُونِ هَٰذِهِ ٱلْأَنْعَٰمِ خَالِصَةٌ لِّذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِنَا وَإِن يَكُن _____ فَهُمْ فِيهِ شُرَكَآءُ سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَّيْتَةً",
          "options": [
            "وَٱلرُّمَّانَ",
            "مِّن",
            "مَّيْتَةً",
            "فَأَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "(born) dead"
        },
        {
          "question_id": 2438,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا فِى بُطُونِ هَٰذِهِ ٱلْأَنْعَٰمِ خَالِصَةٌ لِّذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِنَا وَإِن يَكُن مَّيْتَةً _____ فِيهِ شُرَكَآءُ سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "دِينَهُمْ",
            "لَكُمْ",
            "فَهُمْ",
            "ﲄ"
          ],
          "translation": "then they (all)"
        },
        {
          "question_id": 2439,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا فِى بُطُونِ هَٰذِهِ ٱلْأَنْعَٰمِ خَالِصَةٌ لِّذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِنَا وَإِن يَكُن مَّيْتَةً فَهُمْ _____ شُرَكَآءُ سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فِيهِ",
            "مِثْلَهَا",
            "ءَايَةٌ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 2440,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا فِى بُطُونِ هَٰذِهِ ٱلْأَنْعَٰمِ خَالِصَةٌ لِّذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِنَا وَإِن يَكُن مَّيْتَةً فَهُمْ فِيهِ _____ سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "شُرَكَآءُ",
          "options": [
            "شُرَكَآءُ",
            "بِحَفِيظٍ",
            "فِى",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "(are) partners"
        },
        {
          "question_id": 2441,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا فِى بُطُونِ هَٰذِهِ ٱلْأَنْعَٰمِ خَالِصَةٌ لِّذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِنَا وَإِن يَكُن مَّيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَآءُ _____ وَصْفَهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "سَيَجْزِيهِمْ",
          "options": [
            "فَأَحْيَيْنَٰهُ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "سِيرُوا۟",
            "سَيَجْزِيهِمْ"
          ],
          "translation": "He will recompense them"
        },
        {
          "question_id": 2442,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا فِى بُطُونِ هَٰذِهِ ٱلْأَنْعَٰمِ خَالِصَةٌ لِّذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِنَا وَإِن يَكُن مَّيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَآءُ سَيَجْزِيهِمْ _____ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَصْفَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْإِثْمَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلَّيْلَ",
            "وَصْفَهُمْ"
          ],
          "translation": "(for) their attribution"
        },
        {
          "question_id": 2443,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا فِى بُطُونِ هَٰذِهِ ٱلْأَنْعَٰمِ خَالِصَةٌ لِّذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِنَا وَإِن يَكُن مَّيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَآءُ سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ _____ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "رَءَا",
            "يَلْعَبُونَ",
            "ظُفُرٍ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 2444,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا فِى بُطُونِ هَٰذِهِ ٱلْأَنْعَٰمِ خَالِصَةٌ لِّذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِنَا وَإِن يَكُن مَّيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَآءُ سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُۥ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "حَكِيمٌ",
            "وَلَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(is) All-Wise"
        },
        {
          "question_id": 2445,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا فِى بُطُونِ هَٰذِهِ ٱلْأَنْعَٰمِ خَالِصَةٌ لِّذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِنَا وَإِن يَكُن مَّيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَآءُ سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُۥ حَكِيمٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَلِيمٌ",
            "بِمَبْعُوثِينَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "140",
      "ayah_key": "6:140",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2446,
          "question": "_____ خَسِرَ ٱلَّذِينَ قَتَلُوٓا۟ أَوْلَٰدَهُمْ سَفَهًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ وَحَرَّمُوا۟ مَا رَزَقَهُمُ ٱللَّهُ ٱفْتِرَآءً عَلَى ٱللَّهِ قَدْ ضَلُّوا۟ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "وَأَبْصَٰرَكُمْ",
            "فَلَمَّا",
            "وَحَآجَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 2447,
          "question": "قَدْ _____ ٱلَّذِينَ قَتَلُوٓا۟ أَوْلَٰدَهُمْ سَفَهًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ وَحَرَّمُوا۟ مَا رَزَقَهُمُ ٱللَّهُ ٱفْتِرَآءً عَلَى ٱللَّهِ قَدْ ضَلُّوا۟ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "خَسِرَ",
          "options": [
            "ٱسْمَ",
            "مَآ",
            "بِٱلسَّيِّئَةِ",
            "خَسِرَ"
          ],
          "translation": "(are) lost"
        },
        {
          "question_id": 2448,
          "question": "قَدْ خَسِرَ _____ قَتَلُوٓا۟ أَوْلَٰدَهُمْ سَفَهًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ وَحَرَّمُوا۟ مَا رَزَقَهُمُ ٱللَّهُ ٱفْتِرَآءً عَلَى ٱللَّهِ قَدْ ضَلُّوا۟ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "تَقُولُوٓا۟",
            "تَابَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2449,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ _____ أَوْلَٰدَهُمْ سَفَهًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ وَحَرَّمُوا۟ مَا رَزَقَهُمُ ٱللَّهُ ٱفْتِرَآءً عَلَى ٱللَّهِ قَدْ ضَلُّوا۟ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "قَتَلُوٓا۟",
          "options": [
            "قَتَلُوٓا۟",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "كُن"
          ],
          "translation": "killed"
        },
        {
          "question_id": 2450,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ قَتَلُوٓا۟ _____ سَفَهًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ وَحَرَّمُوا۟ مَا رَزَقَهُمُ ٱللَّهُ ٱفْتِرَآءً عَلَى ٱللَّهِ قَدْ ضَلُّوا۟ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "أَوْلَٰدَهُمْ",
          "options": [
            "فَقُل",
            "أَعْقَابِنَا",
            "أَوْلَٰدَهُمْ",
            "ﲝ"
          ],
          "translation": "their children"
        },
        {
          "question_id": 2451,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ قَتَلُوٓا۟ أَوْلَٰدَهُمْ _____ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَحَرَّمُوا۟ مَا رَزَقَهُمُ ٱللَّهُ ٱفْتِرَآءً عَلَى ٱللَّهِ قَدْ ضَلُّوا۟ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "سَفَهًۢا",
          "options": [
            "رُدُّوٓا۟",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "سَفَهًۢا"
          ],
          "translation": "(in) foolishness"
        },
        {
          "question_id": 2452,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ قَتَلُوٓا۟ أَوْلَٰدَهُمْ سَفَهًۢا _____ عِلْمٍ وَحَرَّمُوا۟ مَا رَزَقَهُمُ ٱللَّهُ ٱفْتِرَآءً عَلَى ٱللَّهِ قَدْ ضَلُّوا۟ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "مِمَّنِ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 2453,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ قَتَلُوٓا۟ أَوْلَٰدَهُمْ سَفَهًۢا بِغَيْرِ _____ وَحَرَّمُوا۟ مَا رَزَقَهُمُ ٱللَّهُ ٱفْتِرَآءً عَلَى ٱللَّهِ قَدْ ضَلُّوا۟ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "قُلْتُمْ",
            "كَبُرَ",
            "عِلْمٍ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 2454,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ قَتَلُوٓا۟ أَوْلَٰدَهُمْ سَفَهًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ _____ مَا رَزَقَهُمُ ٱللَّهُ ٱفْتِرَآءً عَلَى ٱللَّهِ قَدْ ضَلُّوا۟ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "وَحَرَّمُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ﱌ",
            "لَا",
            "وَحَرَّمُوا۟"
          ],
          "translation": "and forbid"
        },
        {
          "question_id": 2455,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ قَتَلُوٓا۟ أَوْلَٰدَهُمْ سَفَهًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ وَحَرَّمُوا۟ _____ رَزَقَهُمُ ٱللَّهُ ٱفْتِرَآءً عَلَى ٱللَّهِ قَدْ ضَلُّوا۟ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "مَا",
            "وَبَنَٰتٍۭ",
            "لَنَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2456,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ قَتَلُوٓا۟ أَوْلَٰدَهُمْ سَفَهًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ وَحَرَّمُوا۟ مَا _____ ٱللَّهُ ٱفْتِرَآءً عَلَى ٱللَّهِ قَدْ ضَلُّوا۟ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "رَزَقَهُمُ",
          "options": [
            "ٱلْخَبِيرُ",
            "أَبْغِى",
            "ثُمَّ",
            "رَزَقَهُمُ"
          ],
          "translation": "(bas been) provided (to) them"
        },
        {
          "question_id": 2457,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ قَتَلُوٓا۟ أَوْلَٰدَهُمْ سَفَهًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ وَحَرَّمُوا۟ مَا رَزَقَهُمُ _____ ٱفْتِرَآءً عَلَى ٱللَّهِ قَدْ ضَلُّوا۟ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَسَبَتْ",
            "ٱللَّهُ",
            "قُلُوبُهُمْ"
          ],
          "translation": "(by) Allah "
        },
        {
          "question_id": 2458,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ قَتَلُوٓا۟ أَوْلَٰدَهُمْ سَفَهًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ وَحَرَّمُوا۟ مَا رَزَقَهُمُ ٱللَّهُ _____ عَلَى ٱللَّهِ قَدْ ضَلُّوا۟ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "ٱفْتِرَآءً",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "تُشْرِكُوا۟",
            "بِحَفِيظٍ",
            "ٱفْتِرَآءً"
          ],
          "translation": "inventing (lies)"
        },
        {
          "question_id": 2459,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ قَتَلُوٓا۟ أَوْلَٰدَهُمْ سَفَهًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ وَحَرَّمُوا۟ مَا رَزَقَهُمُ ٱللَّهُ ٱفْتِرَآءً _____ ٱللَّهِ قَدْ ضَلُّوا۟ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "وَمَا",
            "عَلَى",
            "طَلْعِهَا",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 2460,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ قَتَلُوٓا۟ أَوْلَٰدَهُمْ سَفَهًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ وَحَرَّمُوا۟ مَا رَزَقَهُمُ ٱللَّهُ ٱفْتِرَآءً عَلَى _____ قَدْ ضَلُّوا۟ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَكِنَّةً",
            "رَّبِّى",
            "إِلَىَّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2461,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ قَتَلُوٓا۟ أَوْلَٰدَهُمْ سَفَهًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ وَحَرَّمُوا۟ مَا رَزَقَهُمُ ٱللَّهُ ٱفْتِرَآءً عَلَى ٱللَّهِ _____ ضَلُّوا۟ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "نُورًا",
            "لِلْإِسْلَٰمِ",
            "قَدْ",
            "نَبِّـُٔونِى"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 2462,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ قَتَلُوٓا۟ أَوْلَٰدَهُمْ سَفَهًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ وَحَرَّمُوا۟ مَا رَزَقَهُمُ ٱللَّهُ ٱفْتِرَآءً عَلَى ٱللَّهِ قَدْ _____ وَمَا كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "ضَلُّوا۟",
          "options": [
            "ضَلُّوا۟",
            "أَن",
            "ٱلرِّجْسَ",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "they have gone astray"
        },
        {
          "question_id": 2463,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ قَتَلُوٓا۟ أَوْلَٰدَهُمْ سَفَهًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ وَحَرَّمُوا۟ مَا رَزَقَهُمُ ٱللَّهُ ٱفْتِرَآءً عَلَى ٱللَّهِ قَدْ ضَلُّوا۟ _____ كَانُوا۟ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "يُفْلِحُ",
            "يَذْكُرُونَ",
            "وَمَا",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2464,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ قَتَلُوٓا۟ أَوْلَٰدَهُمْ سَفَهًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ وَحَرَّمُوا۟ مَا رَزَقَهُمُ ٱللَّهُ ٱفْتِرَآءً عَلَى ٱللَّهِ قَدْ ضَلُّوا۟ وَمَا _____ مُهْتَدِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "أَمَّا",
            "بِزَعْمِهِمْ",
            "ٱلْمُهْتَدِينَ"
          ],
          "translation": "they are"
        },
        {
          "question_id": 2465,
          "question": "قَدْ خَسِرَ ٱلَّذِينَ قَتَلُوٓا۟ أَوْلَٰدَهُمْ سَفَهًۢا بِغَيْرِ عِلْمٍ وَحَرَّمُوا۟ مَا رَزَقَهُمُ ٱللَّهُ ٱفْتِرَآءً عَلَى ٱللَّهِ قَدْ ضَلُّوا۟ وَمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "مُهْتَدِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَنۢبَٰٓؤُا۟",
            "يَكُونُ",
            "مُهْتَدِينَ"
          ],
          "translation": "guided-ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "141",
      "ayah_key": "6:141",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2466,
          "question": "_____ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ٱلْهُونِ",
            "وَإِمَّا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 2467,
          "question": "وَهُوَ _____ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "مِن",
            "قَدْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 2468,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ _____ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "أَنشَأَ",
          "options": [
            "أَنشَأَ",
            "مَا",
            "أَشُدَّهُۥ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "produced"
        },
        {
          "question_id": 2469,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ _____ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "ٱشْتَمَلَتْ",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "gardens"
        },
        {
          "question_id": 2470,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ _____ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "مَّعْرُوشَٰتٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَّآ",
            "مَّعْرُوشَٰتٍ",
            "فَيَكُونُ"
          ],
          "translation": "trellised"
        },
        {
          "question_id": 2471,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ _____ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "وَغَيْرَ",
          "options": [
            "وَغَيْرَ",
            "قُلْ",
            "تَخْتَلِفُونَ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "and other than"
        },
        {
          "question_id": 2472,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ _____ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "مَعْرُوشَٰتٍ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "مَآ",
            "تَعَالَوْا۟",
            "مَعْرُوشَٰتٍ"
          ],
          "translation": "trellised"
        },
        {
          "question_id": 2473,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ _____ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "وَٱلنَّخْلَ",
          "options": [
            "وَٱلنَّخْلَ",
            "كُذِّبُوا۟",
            "وَزَكَرِيَّا",
            "ٱلْمَيِّتِ"
          ],
          "translation": "and the date-palm"
        },
        {
          "question_id": 2474,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ _____ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "وَٱلزَّرْعَ",
          "options": [
            "مِن",
            "لِّذُكُورِنَا",
            "وَٱلزَّرْعَ",
            "خَسِرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and the crops"
        },
        {
          "question_id": 2475,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ _____ أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "مُخْتَلِفًا",
          "options": [
            "أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى",
            "لَكُمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مُخْتَلِفًا"
          ],
          "translation": "diverse"
        },
        {
          "question_id": 2476,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا _____ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "أُكُلُهُۥ",
          "options": [
            "لَوْلَا",
            "لَآ",
            "وَٱلْمِيزَانَ",
            "أُكُلُهُۥ"
          ],
          "translation": "(are) its taste"
        },
        {
          "question_id": 2477,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ _____ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "وَٱلزَّيْتُونَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مِّن",
            "رَّبِّى",
            "وَٱلزَّيْتُونَ"
          ],
          "translation": "and the olives"
        },
        {
          "question_id": 2478,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ _____ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "وَٱلرُّمَّانَ",
          "options": [
            "كَذَبُوا۟",
            "كَثِيرًا",
            "بِظُلْمٍ",
            "وَٱلرُّمَّانَ"
          ],
          "translation": "and the pomegranates"
        },
        {
          "question_id": 2479,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ _____ وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "مُتَشَٰبِهًا",
          "options": [
            "ثَمَرِهِۦٓ",
            "يَشَآءَ",
            "مُتَشَٰبِهًا",
            "تَكُن"
          ],
          "translation": "similar"
        },
        {
          "question_id": 2480,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا _____ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "وَغَيْرَ",
          "options": [
            "ٱلْمُمْتَرِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَلَا",
            "وَغَيْرَ"
          ],
          "translation": "and other than"
        },
        {
          "question_id": 2481,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ _____ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "مُتَشَٰبِهٍ",
          "options": [
            "مُتَشَٰبِهٍ",
            "ﱂ",
            "وَلَلدَّارُ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "similar"
        },
        {
          "question_id": 2482,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ _____ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "كُلُوا۟",
          "options": [
            "كُلُوا۟",
            "وَضَلَّ",
            "يَعْدِلُونَ",
            "عَذَابُ"
          ],
          "translation": "Eat"
        },
        {
          "question_id": 2483,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ _____ ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَن",
            "عِلْمٍ",
            "مِنْهُم",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 2484,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن _____ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "ثَمَرِهِۦٓ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَبُكْمٌ",
            "غَيْرُ",
            "ثَمَرِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "its fruit"
        },
        {
          "question_id": 2485,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ _____ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "إِذَآ",
            "كَذِبًا",
            "فِيهِ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 2486,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ _____ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "أَثْمَرَ",
          "options": [
            "ﱭ",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "سَيُجْزَوْنَ",
            "أَثْمَرَ"
          ],
          "translation": "it bears fruit"
        },
        {
          "question_id": 2487,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ _____ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "وَءَاتُوا۟",
          "options": [
            "وَءَاتُوا۟",
            "حَبَّةٍ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "and give"
        },
        {
          "question_id": 2488,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ _____ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "حَقَّهُۥ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "بِغَيْرِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "حَقَّهُۥ"
          ],
          "translation": "its due"
        },
        {
          "question_id": 2489,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ _____ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يُضْلِلْهُ",
            "يَوْمَ",
            "عَمَّا",
            "نَّبَإِى۟"
          ],
          "translation": "(on the) day"
        },
        {
          "question_id": 2490,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ _____ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "حَصَادِهِۦ",
          "options": [
            "حَصَادِهِۦ",
            "إِلَّا",
            "بِمَا",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "(of) its harvest"
        },
        {
          "question_id": 2491,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ _____ تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "بِهِۦ",
            "مِنْ",
            "هَدَىٰنَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 2492,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا _____ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "تُسْرِفُوٓا۟",
          "options": [
            "تُسْرِفُوٓا۟",
            "يَهْدِنِى",
            "فِى",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "(be) extravagant"
        },
        {
          "question_id": 2493,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ _____ لَا يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ءَايَةٌ",
            "إِنَّهُۥ",
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 2494,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ _____ يُحِبُّ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "فَتُخْرِجُوهُ",
            "يُحْشَرُونَ",
            "إِلَّا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 2495,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا _____ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "مُشْرِكِينَ",
            "ﰶ",
            "يُحِبُّ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "love"
        },
        {
          "question_id": 2496,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ جَنَّٰتٍ مَّعْرُوشَٰتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَٰتٍ وَٱلنَّخْلَ وَٱلزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُۥ وَٱلزَّيْتُونَ وَٱلرُّمَّانَ مُتَشَٰبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَٰبِهٍ كُلُوا۟ مِن ثَمَرِهِۦٓ إِذَآ أَثْمَرَ وَءَاتُوا۟ حَقَّهُۥ يَوْمَ حَصَادِهِۦ وَلَا تُسْرِفُوٓا۟ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "إِلَّآ",
            "ٱلْعَزِيزِ"
          ],
          "translation": "the ones who are extravagant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "142",
      "ayah_key": "6:142",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2497,
          "question": "_____ ٱلْأَنْعَٰمِ حَمُولَةً وَفَرْشًا كُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "أَوْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَقُل"
          ],
          "translation": "And of"
        },
        {
          "question_id": 2498,
          "question": "وَمِنَ _____ حَمُولَةً وَفَرْشًا كُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْأَنْعَٰمِ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "جَعَلَ",
            "يَبْعَثُكُمْ",
            "ٱلْأَنْعَٰمِ"
          ],
          "translation": "the cattle"
        },
        {
          "question_id": 2499,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ _____ وَفَرْشًا كُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "حَمُولَةً",
          "options": [
            "نُفَصِّلُ",
            "أَمْ",
            "وَأَبْصَٰرَهُمْ",
            "حَمُولَةً"
          ],
          "translation": "(are some for) burden"
        },
        {
          "question_id": 2500,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ حَمُولَةً _____ كُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَفَرْشًا",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَفَرْشًا",
            "كَذِبًا",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "and (some for) meat"
        },
        {
          "question_id": 2501,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ حَمُولَةً وَفَرْشًا _____ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "كُلُوا۟",
          "options": [
            "دَرَسْتَ",
            "كُلُوا۟",
            "وَلَا",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "Eat"
        },
        {
          "question_id": 2502,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ حَمُولَةً وَفَرْشًا كُلُوا۟ _____ رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "بَصَآئِرُ",
            "مِمَّا",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 2503,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ حَمُولَةً وَفَرْشًا كُلُوا۟ مِمَّا _____ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "رَزَقَكُمُ",
          "options": [
            "ﱩ",
            "فِيهِ",
            "رَزَقَكُمُ",
            "بِٱلشَّٰكِرِينَ"
          ],
          "translation": "(has been) provided (to) you"
        },
        {
          "question_id": 2504,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ حَمُولَةً وَفَرْشًا كُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ _____ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "خَالِصَةٌ",
            "عَلَىٰ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2505,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ حَمُولَةً وَفَرْشًا كُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ _____ تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "تَقْدِيرُ",
            "وَلَا",
            "تَقْعُدْ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 2506,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ حَمُولَةً وَفَرْشًا كُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ وَلَا _____ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "تَتَّبِعُوا۟",
          "options": [
            "تَتَّبِعُوا۟",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "صَٰدِقِينَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "follow"
        },
        {
          "question_id": 2507,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ حَمُولَةً وَفَرْشًا كُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ _____ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "خُطُوَٰتِ",
          "options": [
            "خُطُوَٰتِ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "(the) footsteps"
        },
        {
          "question_id": 2508,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ حَمُولَةً وَفَرْشًا كُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ _____ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنِ",
          "options": [
            "مَآ",
            "إِلَٰهَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ"
          ],
          "translation": "(of) Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 2509,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ حَمُولَةً وَفَرْشًا كُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ _____ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 2510,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ حَمُولَةً وَفَرْشًا كُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ _____ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "يَشْرَحْ",
            "حَمُولَةً",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) to you"
        },
        {
          "question_id": 2511,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ حَمُولَةً وَفَرْشًا كُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ لَكُمْ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَدُوٌّ",
          "options": [
            "دَمًا",
            "رَّحِيمٌ",
            "عَدُوٌّ",
            "وَلَقَدِ"
          ],
          "translation": "an enemy"
        },
        {
          "question_id": 2512,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَنْعَٰمِ حَمُولَةً وَفَرْشًا كُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ خُطُوَٰتِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "يُؤْخَذْ",
            "مُّبِينٌ",
            "كُذِّبُوا۟",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "open"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "143",
      "ayah_key": "6:143",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2513,
          "question": "_____ أَزْوَٰجٍ مِّنَ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ثَمَٰنِيَةَ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "ثَمَٰنِيَةَ",
            "عَلَيْكُم",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Eight"
        },
        {
          "question_id": 2514,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ _____ مِّنَ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَزْوَٰجٍ",
          "options": [
            "تَتَّقُونَ",
            "أَزْوَٰجٍ",
            "طَآئِفَتَيْنِ",
            "أَقِيمُوا۟"
          ],
          "translation": "pairs "
        },
        {
          "question_id": 2515,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ _____ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "أَعْبُدَ",
            "خِنزِيرٍ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 2516,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ مِّنَ _____ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلضَّأْنِ",
          "options": [
            "وَأَصْلَحَ",
            "ٱلضَّأْنِ",
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the sheep"
        },
        {
          "question_id": 2517,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ مِّنَ ٱلضَّأْنِ _____ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱثْنَيْنِ",
          "options": [
            "يُنظَرُونَ",
            "نَفْسًا",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "أَجَّلْتَ"
          ],
          "translation": "two"
        },
        {
          "question_id": 2518,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ مِّنَ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ _____ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "كَسَبُوا۟",
            "مَرَّةٍ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "and of"
        },
        {
          "question_id": 2519,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ مِّنَ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ _____ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلْمَعْزِ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "سَكَنًا",
            "ٱلْمَعْزِ",
            "ذَاقُوا۟"
          ],
          "translation": "the goats"
        },
        {
          "question_id": 2520,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ مِّنَ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ _____ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱثْنَيْنِ",
          "options": [
            "ٱثْنَيْنِ",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "جَزَيْنَٰهُم",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "two"
        },
        {
          "question_id": 2521,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ مِّنَ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ _____ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "مُبَدِّلَ",
            "قُلْ",
            "مُتَشَٰبِهٍ",
            "مُبَارَكٌ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 2522,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ مِّنَ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ قُلْ _____ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ءَآلذَّكَرَيْنِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ءَآلذَّكَرَيْنِ",
            "طِينٍ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "(Are) the two males"
        },
        {
          "question_id": 2523,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ مِّنَ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ _____ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "حَرَّمَ",
          "options": [
            "حَرَّمَ",
            "إِسْحَٰقَ",
            "ثُمَّ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "He has forbidden"
        },
        {
          "question_id": 2524,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ مِّنَ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ _____ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَمِ",
          "options": [
            "أَمِ",
            "إِلَّا",
            "مِّن",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2525,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ مِّنَ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ _____ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلْأُنثَيَيْنِ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "ٱلْأُنثَيَيْنِ",
            "أَجْرَمُوا۟",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "the two females"
        },
        {
          "question_id": 2526,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ مِّنَ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ _____ ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَمَّا",
          "options": [
            "أَكَٰبِرَ",
            "وَمُنذِرِينَ",
            "أَمَّا",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "or what"
        },
        {
          "question_id": 2527,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ مِّنَ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا _____ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱشْتَمَلَتْ",
          "options": [
            "ٱشْتَمَلَتْ",
            "نَصِيبًا",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "حَدِيثٍ"
          ],
          "translation": "contains"
        },
        {
          "question_id": 2528,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ مِّنَ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ _____ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَلَا",
            "فَإِن",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "[in it]"
        },
        {
          "question_id": 2529,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ مِّنَ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ _____ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَرْحَامُ",
          "options": [
            "أَرْحَامُ",
            "وَلَا",
            "بِمَا",
            "نُمَكِّن"
          ],
          "translation": "(the) wombs"
        },
        {
          "question_id": 2530,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ مِّنَ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ _____ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلْأُنثَيَيْنِ",
          "options": [
            "ٱلْأُنثَيَيْنِ",
            "وَلَا",
            "وَهُوَ",
            "وَهَٰذَا"
          ],
          "translation": "(of) the two females"
        },
        {
          "question_id": 2531,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ مِّنَ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ _____ بِعِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "نَبِّـُٔونِى",
          "options": [
            "ٱنظُرْ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "لِشُرَكَآئِنَا",
            "نَبِّـُٔونِى"
          ],
          "translation": "Inform me"
        },
        {
          "question_id": 2532,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ مِّنَ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "بِعِلْمٍ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ﱬ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِعِلْمٍ"
          ],
          "translation": "with knowledge"
        },
        {
          "question_id": 2533,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ مِّنَ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "يُوحَىٰٓ",
            "شُهَدَآءَكُمُ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 2534,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ مِّنَ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "وَلِىٌّ",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 2535,
          "question": "ثَمَٰنِيَةَ أَزْوَٰجٍ مِّنَ ٱلضَّأْنِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْمَعْزِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ نَبِّـُٔونِى بِعِلْمٍ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "ﲋ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "ٱنتَظِرُوٓا۟",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "144",
      "ayah_key": "6:144",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2536,
          "question": "_____ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "تُوعَدُونَ",
            "وَمِنَ",
            "أَنْعَٰمٌ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "And of"
        },
        {
          "question_id": 2537,
          "question": "وَمِنَ _____ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْإِبِلِ",
          "options": [
            "فِى",
            "عَلَىٰ",
            "بِوَكِيلٍ",
            "ٱلْإِبِلِ"
          ],
          "translation": "the camels"
        },
        {
          "question_id": 2538,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ _____ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱثْنَيْنِ",
          "options": [
            "لَا",
            "شَهِدُوا۟",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "two"
        },
        {
          "question_id": 2539,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ _____ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَلَوْ",
            "وَمِنَ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "and of"
        },
        {
          "question_id": 2540,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ _____ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْبَقَرِ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "أَلَّا",
            "ٱلْبَقَرِ"
          ],
          "translation": "the cows"
        },
        {
          "question_id": 2541,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ _____ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱثْنَيْنِ",
          "options": [
            "لَّعَلَّهُمْ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "لَّعَلَّهُم",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "two"
        },
        {
          "question_id": 2542,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ _____ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "قُلْ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 2543,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ _____ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ءَآلذَّكَرَيْنِ",
          "options": [
            "هَٰذِهِۦ",
            "وَهُوَ",
            "ءَآلذَّكَرَيْنِ",
            "عِلْمٍ"
          ],
          "translation": "(Is it) the two males"
        },
        {
          "question_id": 2544,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ _____ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "حَرَّمَ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "حَرَّمَ",
            "ٱلرِّجْسَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "He (has) forbidden"
        },
        {
          "question_id": 2545,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ _____ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَمِ",
          "options": [
            "لَّعَلَّهُم",
            "أَمِ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2546,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ _____ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْأُنثَيَيْنِ",
          "options": [
            "ٱلْأُنثَيَيْنِ",
            "بَدِيعُ",
            "وَلَا",
            "فَالِقُ"
          ],
          "translation": "the two females"
        },
        {
          "question_id": 2547,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ _____ ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَمَّا",
          "options": [
            "أَمَّا",
            "يُفَرِّطُونَ",
            "بِجَنَاحَيْهِ",
            "بِٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "or what"
        },
        {
          "question_id": 2548,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا _____ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱشْتَمَلَتْ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "مَرَّةٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱشْتَمَلَتْ"
          ],
          "translation": "contains"
        },
        {
          "question_id": 2549,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ _____ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "عَلَيْهِ",
            "يَأْتِىَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "[in it]"
        },
        {
          "question_id": 2550,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ _____ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَرْحَامُ",
          "options": [
            "أَرْحَامُ",
            "بِٱلْغَدَوٰةِ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَٰلَيْتَنَا"
          ],
          "translation": "(the) wombs"
        },
        {
          "question_id": 2551,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ _____ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْأُنثَيَيْنِ",
          "options": [
            "ﱔ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْأُنثَيَيْنِ",
            "يَعْدِلُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the two females"
        },
        {
          "question_id": 2552,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ _____ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "بِضُرٍّ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 2553,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ _____ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "كُنتُمْ",
            "دَرَجَٰتٍ",
            "إِيمَٰنُهَا"
          ],
          "translation": "were you"
        },
        {
          "question_id": 2554,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ _____ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "شُهَدَآءَ",
          "options": [
            "فِتْنَتُهُمْ",
            "شُهَدَآءَ",
            "سَبِيلُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "witnesses"
        },
        {
          "question_id": 2555,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ _____ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِنِ",
            "وَلَا",
            "إِذْ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 2556,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ _____ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَصَّىٰكُمُ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "كُنتُمْ",
            "أَجْرًا",
            "وَصَّىٰكُمُ"
          ],
          "translation": "enjoined you"
        },
        {
          "question_id": 2557,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ _____ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "ٱللَّهُ",
            "نَزَّلْنَا",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2558,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ _____ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِهَٰذَا",
          "options": [
            "ءَاخَرِينَ",
            "خَيْرًا",
            "بِهَٰذَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "with this"
        },
        {
          "question_id": 2559,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا _____ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَمَنْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "كُلُوا۟",
            "فَمَنْ",
            "هَادُوا۟"
          ],
          "translation": "Then who"
        },
        {
          "question_id": 2560,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ _____ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَظْلَمُ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ﱓ",
            "ٱلْقَمَرَ",
            "أَظْلَمُ"
          ],
          "translation": "(is) more unjust"
        },
        {
          "question_id": 2561,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ _____ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِمَّنِ",
          "options": [
            "حَيْرَانَ",
            "وَلَمْ",
            "مِمَّنِ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "than (one) who"
        },
        {
          "question_id": 2562,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ _____ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱفْتَرَىٰ",
          "options": [
            "بِٱلَّذِينَ",
            "ﰝ",
            "فَلَمَّآ",
            "ٱفْتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "invents"
        },
        {
          "question_id": 2563,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ _____ ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﱼ",
            "مَا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 2564,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى _____ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "إِلَىٰ",
            "وَبِعَهْدِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2565,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ _____ لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَذِبًا",
          "options": [
            "أَجَلًا",
            "قَالَ",
            "قَدْ",
            "كَذِبًا"
          ],
          "translation": "a lie"
        },
        {
          "question_id": 2566,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا _____ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لِّيُضِلَّ",
          "options": [
            "ﱐ",
            "لِّيُضِلَّ",
            "وَلَمْ",
            "يَقْتَرِفُونَ"
          ],
          "translation": "to mislead"
        },
        {
          "question_id": 2567,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ _____ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "أَثْمَرَ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 2568,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ _____ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "وَلِتَصْغَىٰٓ",
            "حَكِيمٌ",
            "فَقَالُوا۟",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 2569,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰡ",
            "عِلْمٍ",
            "وَهُدًى"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 2570,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ _____ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰖ",
            "أَسْرَعُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2571,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ _____ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لِغَيْرِ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "ٱسْمَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2572,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ _____ يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "لَا",
            "يُضْلِلْهُ",
            "لِلَّذِى"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 2573,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "أَيْنَ",
            "يَهْدِى",
            "أَن",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 2574,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "أَيْدِيهِمْ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "تَبْتَغِىَ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 2575,
          "question": "وَمِنَ ٱلْإِبِلِ ٱثْنَيْنِ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ ٱثْنَيْنِ قُلْ ءَآلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمَّا ٱشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ ٱلْأُنثَيَيْنِ أَمْ كُنتُمْ شُهَدَآءَ إِذْ وَصَّىٰكُمُ ٱللَّهُ بِهَٰذَا فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا لِّيُضِلَّ ٱلنَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "إِلَّا",
            "ٱلَّذِى",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "145",
      "ayah_key": "6:145",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2576,
          "question": "_____ لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "لَا",
            "قُل",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 2577,
          "question": "قُل _____ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَّآ",
          "options": [
            "ٱنظُرُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "لَّآ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2578,
          "question": "قُل لَّآ _____ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَجِدُ",
          "options": [
            "ءَالِهَةً",
            "قُلْ",
            "ﱱ",
            "أَجِدُ"
          ],
          "translation": "(do) I find"
        },
        {
          "question_id": 2579,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ _____ مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَحْشُرُهُمْ",
            "لِأَبِيهِ",
            "فِى",
            "مُفَصَّلًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2580,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى _____ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "ذَاقُوا۟",
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2581,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ _____ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أُوحِىَ",
          "options": [
            "ﰸ",
            "مِّنْ",
            "أُوحِىَ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 2582,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ _____ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "حَنِيفًا",
            "حَرَّمَ",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 2583,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ _____ عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مُحَرَّمًا",
          "options": [
            "يُنَبِّئُكُم",
            "ٱلْجِنِّ",
            "مُحَرَّمًا",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "(anything) forbidden"
        },
        {
          "question_id": 2584,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا _____ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مِثْلَ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 2585,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ _____ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "طَاعِمٍ",
          "options": [
            "وَهَدَيْنَٰهُمْ",
            "بِجَنَاحَيْهِ",
            "جَمِيعًا",
            "طَاعِمٍ"
          ],
          "translation": "an eater"
        },
        {
          "question_id": 2586,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ _____ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَطْعَمُهُۥٓ",
          "options": [
            "وَيُرْسِلُ",
            "يَطْعَمُهُۥٓ",
            "إِنَّ",
            "بِعِلْمٍ"
          ],
          "translation": "who eats it"
        },
        {
          "question_id": 2587,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ _____ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "إِلَٰهَ",
            "إِلَّآ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2588,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ _____ يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "دَرَسْتَ",
            "مِّلَّةَ",
            "بِمَآ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2589,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن _____ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَكُونَ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "لَّيُؤْمِنُنَّ",
            "يَكُونَ",
            "يَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "it be"
        },
        {
          "question_id": 2590,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ _____ أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَيْتَةً",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "مَيْتَةً",
            "رَبِّهِمْ",
            "يُضِلُّوكَ"
          ],
          "translation": "dead"
        },
        {
          "question_id": 2591,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً _____ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "أَوْ",
            "كُنتُمْ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2592,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ _____ مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "دَمًا",
          "options": [
            "أَرْحَامُ",
            "بَغْتَةً",
            "دَمًا",
            "لِّيَبْلُوَكُمْ"
          ],
          "translation": "blood"
        },
        {
          "question_id": 2593,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا _____ أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَّسْفُوحًا",
          "options": [
            "وَإِنَّهُۥ",
            "مَّسْفُوحًا",
            "ثُمَّ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "poured forth"
        },
        {
          "question_id": 2594,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا _____ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَسُلَيْمَٰنَ",
            "ٱلْبَٰلِغَةُ",
            "أَوْ",
            "قُلْتُمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2595,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ _____ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَحْمَ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "قُبُلًا",
            "لَحْمَ",
            "حُسْبَانًا"
          ],
          "translation": "(the) flesh"
        },
        {
          "question_id": 2596,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ _____ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "خِنزِيرٍ",
          "options": [
            "خَسِرَ",
            "لَحْمَ",
            "لَيْسَ",
            "خِنزِيرٍ"
          ],
          "translation": "(of) swine "
        },
        {
          "question_id": 2597,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ _____ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "أَمْرُهُمْ",
            "لَّا",
            "فَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "for indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 2598,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ _____ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رِجْسٌ",
          "options": [
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "ﱡ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "رِجْسٌ"
          ],
          "translation": "(is) filth "
        },
        {
          "question_id": 2599,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ _____ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "إِنْ",
            "إِلَىٰ",
            "جَعَلْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2600,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ _____ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فِسْقًا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "وَٱلشَّمْسَ",
            "فِسْقًا"
          ],
          "translation": "(it be) disobedience"
        },
        {
          "question_id": 2601,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا _____ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أُهِلَّ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "أُهِلَّ",
            "ﰀ",
            "جَنَّ"
          ],
          "translation": "[is] dedicated"
        },
        {
          "question_id": 2602,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ _____ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لِغَيْرِ",
          "options": [
            "قُل",
            "وَأَبْصَٰرَكُمْ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "لِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "to other than"
        },
        {
          "question_id": 2603,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ _____ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "أَنَّ",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2604,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ _____ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "أَنتَ",
            "جَآءُوكَ"
          ],
          "translation": "[on it]"
        },
        {
          "question_id": 2605,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ _____ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَمَنِ",
          "options": [
            "ﰴ",
            "فَمَنِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَتَتَّخِذُ"
          ],
          "translation": "But whoever"
        },
        {
          "question_id": 2606,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ _____ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱضْطُرَّ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "ٱضْطُرَّ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(is) compelled"
        },
        {
          "question_id": 2607,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ _____ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "بَازِغَةً",
            "وَجَعَلْنَا",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2608,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ _____ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَاغٍ",
          "options": [
            "لَا",
            "بَاغٍ",
            "شَىْءٍ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "desiring"
        },
        {
          "question_id": 2609,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ _____ عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "نُصَرِّفُ",
            "رَطْبٍ",
            "حَقَّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2610,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا _____ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَادٍ",
          "options": [
            "عَادٍ",
            "فِى",
            "ﰲ",
            "وَجَّهْتُ"
          ],
          "translation": "transgressing"
        },
        {
          "question_id": 2611,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ _____ رَبَّكَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وُسْعَهَا",
            "ﰝ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 2612,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "قَبْلُ",
            "وَمَا",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2613,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "غَفُورٌ",
            "بَرِىٓءٌ",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 2614,
          "question": "قُل لَّآ أَجِدُ فِى مَآ أُوحِىَ إِلَىَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُۥٓ إِلَّآ أَن يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَّسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنزِيرٍ فَإِنَّهُۥ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ فَمَنِ ٱضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "ﱩ",
            "رَّحِيمٌ",
            "يَطْعَمُهُۥٓ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "146",
      "ayah_key": "6:146",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2615,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "وَعَلَى",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَقَد",
            "وَعَلَى",
            "قُلُوبُهُمْ"
          ],
          "translation": "And to"
        },
        {
          "question_id": 2616,
          "question": "وَعَلَى _____ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "إِنْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2617,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ _____ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "هَادُوا۟",
          "options": [
            "وَخَلَقَهُمْ",
            "جَرَحْتُم",
            "هَادُوا۟",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "are Jews"
        },
        {
          "question_id": 2618,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ _____ كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "حَرَّمْنَا",
          "options": [
            "لَقَد",
            "وَلَا",
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "حَرَّمْنَا"
          ],
          "translation": "We forbade"
        },
        {
          "question_id": 2619,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا _____ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "أَلَمْ",
            "كُلَّ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 2620,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ _____ ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "ذِى",
          "options": [
            "يَذَّكَّرُونَ",
            "يُفْلِحُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ذِى"
          ],
          "translation": "(animal) with"
        },
        {
          "question_id": 2621,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى _____ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "ظُفُرٍ",
          "options": [
            "ٱلْبَٰلِغَةُ",
            "ﱀ",
            "وَهُدًى",
            "ظُفُرٍ"
          ],
          "translation": "claws"
        },
        {
          "question_id": 2622,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ _____ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "عَذَابُ",
            "وَمِنَ",
            "يَهْدِيَهُۥ",
            "نَّبَإِى۟"
          ],
          "translation": "and of"
        },
        {
          "question_id": 2623,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ _____ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "ٱلْبَقَرِ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "رَبَّهُم",
            "ٱلْبَقَرِ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "the cows"
        },
        {
          "question_id": 2624,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ _____ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "وَٱلْغَنَمِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَٱلْغَنَمِ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ٱلْغَيْبَ"
          ],
          "translation": "and the sheep"
        },
        {
          "question_id": 2625,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ _____ عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "حَرَّمْنَا",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "عَلَيْكَ",
            "حَرَّمْنَا",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "We forbade"
        },
        {
          "question_id": 2626,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا _____ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "جَعَلَكُمْ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلنَّارُ",
            "مِمَّنِ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2627,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ _____ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "شُحُومَهُمَآ",
          "options": [
            "شُحُومَهُمَآ",
            "أَن",
            "أُبْسِلُوا۟",
            "إِيمَٰنَهُم"
          ],
          "translation": "their fat"
        },
        {
          "question_id": 2628,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ _____ مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فَعَلَيْهَا",
            "لَّقُضِىَ",
            "إِلَّا",
            "جَآءَتْهُمُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2629,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا _____ حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَصِلُ",
            "رِجْسٌ",
            "مَا",
            "ٱلْمَوْتُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2630,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا _____ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "حَمَلَتْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "حَمَلَتْ",
            "فَقُطِعَ",
            "بِٱلْحَسَنَةِ"
          ],
          "translation": "carried"
        },
        {
          "question_id": 2631,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ _____ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "ظُهُورُهُمَآ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "أَنَّ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "ظُهُورُهُمَآ"
          ],
          "translation": "their backs"
        },
        {
          "question_id": 2632,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ _____ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "أَوِ",
          "options": [
            "عِلْمٍ",
            "وَلَا",
            "أَوِ",
            "فَأَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2633,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ _____ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "ٱلْحَوَايَآ",
          "options": [
            "ٱلْحَوَايَآ",
            "مِّنۢ",
            "وُسْعَهَا",
            "كَاشِفَ"
          ],
          "translation": "the entrails"
        },
        {
          "question_id": 2634,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ _____ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "تَكُونَنَّ",
            "ٱلْحَبِّ",
            "ٱلْءَافِلِينَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2635,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ _____ ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لَا",
            "رَءَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2636,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا _____ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "ٱخْتَلَطَ",
          "options": [
            "ٱخْتَلَطَ",
            "أَن",
            "رُدُّوٓا۟",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "(is) joined"
        },
        {
          "question_id": 2637,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ _____ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "بِعَظْمٍ",
          "options": [
            "لَّآ",
            "بِعَظْمٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِخْوَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "with the bone"
        },
        {
          "question_id": 2638,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ _____ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "هَدَيْنَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "قَرْنٍ",
            "ٱضْطُرِرْتُمْ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 2639,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ _____ بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "جَزَيْنَٰهُم",
          "options": [
            "جَزَيْنَٰهُم",
            "قَرْيَةٍ",
            "لِكُلِّ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "(is) their recompense"
        },
        {
          "question_id": 2640,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم _____ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "بِبَغْيِهِمْ",
          "options": [
            "بِبَغْيِهِمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَّن",
            "ﲟ"
          ],
          "translation": "for their rebellion"
        },
        {
          "question_id": 2641,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ _____ لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَنَكُونَ",
            "وَإِنَّا",
            "وَلِىٌّ"
          ],
          "translation": "And indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 2642,
          "question": "وَعَلَى ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ حَرَّمْنَا كُلَّ ذِى ظُفُرٍ وَمِنَ ٱلْبَقَرِ وَٱلْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَآ إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَآ أَوِ ٱلْحَوَايَآ أَوْ مَا ٱخْتَلَطَ بِعَظْمٍ ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا _____",
          "answer": "لَصَٰدِقُونَ",
          "options": [
            "عِندَكُم",
            "ٱللَّهُ",
            "لَصَٰدِقُونَ",
            "ذُكِّرُوا۟"
          ],
          "translation": "[surely] are truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "147",
      "ayah_key": "6:147",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2643,
          "question": "_____ كَذَّبُوكَ فَقُل رَّبُّكُمْ ذُو رَحْمَةٍ وَٰسِعَةٍ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُهُۥ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "فَإِن",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ٱلْكَيْلَ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 2644,
          "question": "فَإِن _____ فَقُل رَّبُّكُمْ ذُو رَحْمَةٍ وَٰسِعَةٍ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُهُۥ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "كَذَّبُوكَ",
          "options": [
            "كَذَّبُوكَ",
            "تَدْعُونَ",
            "ﰖ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "they deny you"
        },
        {
          "question_id": 2645,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ _____ رَّبُّكُمْ ذُو رَحْمَةٍ وَٰسِعَةٍ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُهُۥ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "فَقُل",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "فَقُل",
            "ﰐ",
            "طُغْيَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "then say"
        },
        {
          "question_id": 2646,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل _____ ذُو رَحْمَةٍ وَٰسِعَةٍ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُهُۥ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "رَّبُّكُمْ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "ﱩ",
            "رَّبُّكُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2647,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل رَّبُّكُمْ _____ رَحْمَةٍ وَٰسِعَةٍ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُهُۥ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "ﲢ",
            "مُّسْتَقَرٌّ",
            "ذُو",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "(is the) Possessor"
        },
        {
          "question_id": 2648,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل رَّبُّكُمْ ذُو _____ وَٰسِعَةٍ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُهُۥ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "رَحْمَةٍ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "فَلَوْ",
            "طَلْعِهَا",
            "رَحْمَةٍ"
          ],
          "translation": "(of) Mercy"
        },
        {
          "question_id": 2649,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل رَّبُّكُمْ ذُو رَحْمَةٍ _____ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُهُۥ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "وَٰسِعَةٍ",
          "options": [
            "وَٰسِعَةٍ",
            "لَجَمَعَهُمْ",
            "إِلَىَّ",
            "لِلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "Vast"
        },
        {
          "question_id": 2650,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل رَّبُّكُمْ ذُو رَحْمَةٍ وَٰسِعَةٍ _____ يُرَدُّ بَأْسُهُۥ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يَرَوْا۟",
            "أَنْ",
            "مَّثَلُهُۥ"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 2651,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل رَّبُّكُمْ ذُو رَحْمَةٍ وَٰسِعَةٍ وَلَا _____ بَأْسُهُۥ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "يُرَدُّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُرَدُّ",
            "قُلِ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "will be turned back"
        },
        {
          "question_id": 2652,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل رَّبُّكُمْ ذُو رَحْمَةٍ وَٰسِعَةٍ وَلَا يُرَدُّ _____ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "بَأْسُهُۥ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "بَأْسُهُۥ",
            "مِنْهَآ"
          ],
          "translation": "His wrath"
        },
        {
          "question_id": 2653,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل رَّبُّكُمْ ذُو رَحْمَةٍ وَٰسِعَةٍ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُهُۥ _____ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "عَدُوٌّ",
            "يُهْلَكُ",
            "مَرَّةٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2654,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل رَّبُّكُمْ ذُو رَحْمَةٍ وَٰسِعَةٍ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُهُۥ عَنِ _____ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "قَتَلُوٓا۟",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "تُحْشَرُونَ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 2655,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ فَقُل رَّبُّكُمْ ذُو رَحْمَةٍ وَٰسِعَةٍ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُهُۥ عَنِ ٱلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "شَآءَ",
            "وَصَّىٰكُم",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "(who are) criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "148",
      "ayah_key": "6:148",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2656,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "سَيَقُولُ",
          "options": [
            "وَعَلَى",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "وَمَا",
            "سَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "Will say"
        },
        {
          "question_id": 2657,
          "question": "سَيَقُولُ _____ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "أُهِلَّ",
            "إِنِّى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2658,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ _____ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "أَشْرَكُوا۟",
          "options": [
            "ﱬ",
            "لَمْ",
            "أَشْرَكُوا۟",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "associate partners (with Allah)"
        },
        {
          "question_id": 2659,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ _____ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "لَمْ",
            "لَوْ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 2660,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ _____ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "أَنزَلْنَا",
            "ﱳ",
            "عَادٍ"
          ],
          "translation": "Had willed"
        },
        {
          "question_id": 2661,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ _____ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَلَوْلَآ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2662,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ _____ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "أَوْزَارَهُمْ",
            "مَآ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2663,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ _____ وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "أَشْرَكْنَا",
          "options": [
            "مُؤْمِنِينَ",
            "أَشْرَكْنَا",
            "وَقَالُوا۟",
            "ٱلْأَنْعَٰمِ"
          ],
          "translation": "we (would) have associated partners (with Allah)"
        },
        {
          "question_id": 2664,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا _____ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "نَقُولُ",
            "وَلَآ",
            "يَلْبِسُونَ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2665,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ _____ وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "ءَابَآؤُنَا",
          "options": [
            "ءَابَآؤُنَا",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "كَذِبًا",
            "ﲢ"
          ],
          "translation": "our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 2666,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا _____ حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "فَلَوْلَآ",
            "وَلَا",
            "ٱلسُّبُلَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2667,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا _____ مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "حَرَّمْنَا",
          "options": [
            "أَطَعْتُمُوهُمْ",
            "عَلَيْهِ",
            "رَبُّكُمْ",
            "حَرَّمْنَا"
          ],
          "translation": "we (would) have forbidden"
        },
        {
          "question_id": 2668,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا _____ شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَعَذَابٌ",
            "ﰎ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 2669,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن _____ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَوْلَآ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 2670,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ _____ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "لَّا",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "ءَايَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "Likewise"
        },
        {
          "question_id": 2671,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "كَذَّبَ",
          "options": [
            "مُبَشِّرِينَ",
            "كَذَّبَ",
            "وَهُوَ",
            "أَسَٰطِيرُ"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 2672,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ _____ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِن",
            "مُنَزَّلٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2673,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "فَقَدْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(were from)"
        },
        {
          "question_id": 2674,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن _____ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "يُصْرَفْ",
            "يُنفَخُ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 2675,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "ٱلْكِتَٰبُ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 2676,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ _____ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "ذَاقُوا۟",
          "options": [
            "عَلَى",
            "فَذَرْهُمْ",
            "ذَاقُوا۟",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "they tasted"
        },
        {
          "question_id": 2677,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ _____ قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "بَأْسَنَا",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْحَىِّ",
            "بَأْسَنَا"
          ],
          "translation": "Our wrath"
        },
        {
          "question_id": 2678,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا _____ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "قُلْ",
            "أَكَٰبِرَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 2679,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ _____ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "هَلْ",
            "فَصَبَرُوا۟",
            "لِأُنذِرَكُم"
          ],
          "translation": "Is"
        },
        {
          "question_id": 2680,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ _____ مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "عِندَكُم",
          "options": [
            "بَصَآئِرُ",
            "رَبَّكَ",
            "عِندَكُم",
            "لَا"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 2681,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم _____ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "لَمْ",
            "مِّنْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 2682,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ _____ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "عِلْمٍ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "فَتَطْرُدَهُمْ",
            "تَقْرَبُوا۟"
          ],
          "translation": "any knowledge"
        },
        {
          "question_id": 2683,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ _____ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "فَتُخْرِجُوهُ",
          "options": [
            "يَنْهَوْنَ",
            "فَتُخْرِجُوهُ",
            "مَثْوَىٰكُمْ",
            "بِٱلْغَدَوٰةِ"
          ],
          "translation": "then produce it"
        },
        {
          "question_id": 2684,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ _____ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "لَنَآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "لَنَآ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْكِتَٰبُ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 2685,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ _____ تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "مِنْ",
            "أَنتَ",
            "وَٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2686,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن _____ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "تَتَّبِعُونَ",
          "options": [
            "تَابَ",
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "كُلَّ",
            "تَتَّبِعُونَ"
          ],
          "translation": "you follow"
        },
        {
          "question_id": 2687,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ _____ ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﱕ",
            "قَادِرٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2688,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا _____ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "ٱلظَّنَّ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "أَلَيْسَ",
            "ٱلظَّنَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the assumption"
        },
        {
          "question_id": 2689,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ _____ أَنتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "وَإِنْ",
          "options": [
            "وَإِنْ",
            "بِهَا",
            "لَمَّا",
            "يَقُصُّ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2690,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ _____ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "شَىْءٌ",
            "عَن",
            "أَنتُمْ",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "you (do)"
        },
        {
          "question_id": 2691,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ _____ تَخْرُصُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "إِلَّا",
            "أَن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 2692,
          "question": "سَيَقُولُ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱللَّهُ مَآ أَشْرَكْنَا وَلَآ ءَابَآؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِن شَىْءٍ كَذَٰلِكَ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا۟ بَأْسَنَا قُلْ هَلْ عِندَكُم مِّنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَآ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنْ أَنتُمْ إِلَّا _____",
          "answer": "تَخْرُصُونَ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "تَخْرُصُونَ",
            "ثُمَّ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "guess"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "149",
      "ayah_key": "6:149",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2693,
          "question": "_____ فَلِلَّهِ ٱلْحُجَّةُ ٱلْبَٰلِغَةُ فَلَوْ شَآءَ لَهَدَىٰكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "أَوْزَارَهُمْ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "ﱸ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 2694,
          "question": "قُلْ _____ ٱلْحُجَّةُ ٱلْبَٰلِغَةُ فَلَوْ شَآءَ لَهَدَىٰكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "فَلِلَّهِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُّسْتَقَرٌّ",
            "هُوَ",
            "فَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "With Allah"
        },
        {
          "question_id": 2695,
          "question": "قُلْ فَلِلَّهِ _____ ٱلْبَٰلِغَةُ فَلَوْ شَآءَ لَهَدَىٰكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ٱلْحُجَّةُ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "كُلِّ",
            "ٱلْحُجَّةُ"
          ],
          "translation": "(is) the argument "
        },
        {
          "question_id": 2696,
          "question": "قُلْ فَلِلَّهِ ٱلْحُجَّةُ _____ فَلَوْ شَآءَ لَهَدَىٰكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ٱلْبَٰلِغَةُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْبَٰلِغَةُ",
            "كَمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the conclusive"
        },
        {
          "question_id": 2697,
          "question": "قُلْ فَلِلَّهِ ٱلْحُجَّةُ ٱلْبَٰلِغَةُ _____ شَآءَ لَهَدَىٰكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "فَلَوْ",
          "options": [
            "أَثْمَرَ",
            "نُورًا",
            "فَلَوْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 2698,
          "question": "قُلْ فَلِلَّهِ ٱلْحُجَّةُ ٱلْبَٰلِغَةُ فَلَوْ _____ لَهَدَىٰكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "تَّقَطَّعَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "He (had) willed"
        },
        {
          "question_id": 2699,
          "question": "قُلْ فَلِلَّهِ ٱلْحُجَّةُ ٱلْبَٰلِغَةُ فَلَوْ شَآءَ _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَهَدَىٰكُمْ",
          "options": [
            "هَدَيْنَا",
            "أُمَّ",
            "بِمَا",
            "لَهَدَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "surely He (would) have guided you"
        },
        {
          "question_id": 2700,
          "question": "قُلْ فَلِلَّهِ ٱلْحُجَّةُ ٱلْبَٰلِغَةُ فَلَوْ شَآءَ لَهَدَىٰكُمْ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "فَٱتَّبِعُوهُ",
            "طَلْعِهَا",
            "أَجْمَعِينَ"
          ],
          "translation": "all"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "150",
      "ayah_key": "6:150",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2701,
          "question": "_____ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "بَعْضُ",
            "ﲀ",
            "عَلَىٰ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 2702,
          "question": "قُلْ _____ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "هَلُمَّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَالِقُ",
            "هَلُمَّ",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "Bring forward"
        },
        {
          "question_id": 2703,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ _____ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "شُهَدَآءَكُمُ",
          "options": [
            "شُهَدَآءَكُمُ",
            "شَىْءٍ",
            "إِذِ",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "your witnesses"
        },
        {
          "question_id": 2704,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ _____ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عِلْمٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَن",
            "إِيمَٰنِهَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2705,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ _____ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "يَشْهَدُونَ",
          "options": [
            "ﱞ",
            "يَشْهَدُونَ",
            "فَٱعْبُدُوهُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "testify"
        },
        {
          "question_id": 2706,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ _____ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "مُهْتَدِينَ",
            "أَنَّ",
            "أَوْ",
            "شَدِيدٌۢ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2707,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ _____ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2708,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ _____ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "حَرَّمَ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "حَرَّمَ",
            "يَخُوضُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "prohibited"
        },
        {
          "question_id": 2709,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ _____ فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "هَٰذَا",
            "وَزَيَّنَ",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 2710,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا _____ شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "فَإِن",
            "ٱلْإِنسِ",
            "إِذَا",
            "مُبَارَكٌ"
          ],
          "translation": "Then if"
        },
        {
          "question_id": 2711,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن _____ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "شَهِدُوا۟",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "يَمْسَسْكَ",
            "قُل",
            "شَهِدُوا۟"
          ],
          "translation": "they testify"
        },
        {
          "question_id": 2712,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ _____ تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "هُوَ",
            "فَلَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "then (do) not"
        },
        {
          "question_id": 2713,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا _____ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "تَشْهَدْ",
          "options": [
            "تَشْهَدْ",
            "فَلَمَّآ",
            "مِن",
            "رَءَا"
          ],
          "translation": "testify"
        },
        {
          "question_id": 2714,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ _____ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "مَعَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "بَغْتَةً",
            "تَحْتِ",
            "مَعَهُمْ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 2715,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ _____ تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "عَنِ",
            "وَإِمَّا",
            "بَأْسَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 2716,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا _____ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "تَتَّبِعْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَتَّبِعْ",
            "وَقَوْمَكَ",
            "يُخْرِجُ"
          ],
          "translation": "follow"
        },
        {
          "question_id": 2717,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ _____ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "أَهْوَآءَ",
          "options": [
            "أَهْوَآءَ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "لَوْلَا",
            "كِتَٰبٌ"
          ],
          "translation": "(the) desires"
        },
        {
          "question_id": 2718,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ _____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبِّى",
            "ٱلرَّحْمَةَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 2719,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "شُرَكَآءَ",
            "بَعْدَ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 2720,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "يَطْعَمُهُۥٓ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "إِنِّى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 2721,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كَسَبَتْ",
            "يَخَافُونَ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 2722,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ _____ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يُنَجِّيكُم",
            "لَا",
            "لِلَّهِ",
            "نُوَلِّى"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 2723,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا _____ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "وَإِسْمَٰعِيلَ",
            "وَإِن",
            "كَذَٰلِكَ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 2724,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ _____ وَهُم بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "بِٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "مُّسَمًّى",
            "قُلْ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "in the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 2725,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ _____ بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "جَآءَ",
            "وَهُم",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 2726,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم _____ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "بِرَبِّهِمْ",
          "options": [
            "حَبًّا",
            "لَّآ",
            "أَتَّخِذُ",
            "بِرَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "with their Lord"
        },
        {
          "question_id": 2727,
          "question": "قُلْ هَلُمَّ شُهَدَآءَكُمُ ٱلَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ ٱللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا فَإِن شَهِدُوا۟ فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ وَهُم بِرَبِّهِمْ _____",
          "answer": "يَعْدِلُونَ",
          "options": [
            "يَعْدِلُونَ",
            "يَشَآءُ",
            "وَلَا",
            "مَرَّةٍ"
          ],
          "translation": "set up equals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "151",
      "ayah_key": "6:151",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2728,
          "question": "_____ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "حَرَّمَ",
            "كَٰفِرِينَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 2729,
          "question": "قُلْ _____ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "تَعَالَوْا۟",
          "options": [
            "تَعَالَوْا۟",
            "مَا",
            "أَئِنَّكُمْ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "Come"
        },
        {
          "question_id": 2730,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ _____ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَتْلُ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَقَالُوا۟",
            "أَتْلُ",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "I will recite"
        },
        {
          "question_id": 2731,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ _____ حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰂ",
            "ﲡ",
            "بِهِۦ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2732,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا _____ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "حَرَّمَ",
          "options": [
            "لَآ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "حَرَّمَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "has prohibited"
        },
        {
          "question_id": 2733,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ _____ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "جَآءَهُمْ",
            "تَبْتَغِىَ",
            "مِنَ",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2734,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ _____ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "بِهِۦٓ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَنُوحًا"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 2735,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ _____ تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "أَلَّا",
            "مُبَشِّرِينَ",
            "جِئْتُمُونَا"
          ],
          "translation": "That (do) not"
        },
        {
          "question_id": 2736,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا _____ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "تُشْرِكُوا۟",
          "options": [
            "تُشْرِكُوا۟",
            "بِكَٰفِرِينَ",
            "تُوعَدُونَ",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "associate"
        },
        {
          "question_id": 2737,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ _____ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "نَعْلَمُ",
            "دُونِ",
            "لَغَٰفِلِينَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 2738,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ _____ وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
            "تَشْهَدْ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 2739,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا _____ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "تَوَفَّتْهُ",
            "وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ",
            "مِمَّنِ"
          ],
          "translation": "and with the parents"
        },
        {
          "question_id": 2740,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ _____ وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِحْسَٰنًا",
          "options": [
            "إِحْسَٰنًا",
            "يَشَآءُ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "(be) good"
        },
        {
          "question_id": 2741,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا _____ تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَكْسِبُونَ",
            "عَنْهُ",
            "وَلَا",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 2742,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا _____ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "تَقْتُلُوٓا۟",
          "options": [
            "تُوعَدُونَ",
            "بِٱلْمُعْتَدِينَ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "تَقْتُلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "kill"
        },
        {
          "question_id": 2743,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ _____ مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَوْلَٰدَكُم",
          "options": [
            "بَعْضَهُم",
            "أَوْلَٰدَكُم",
            "ٱلْفَوَٰحِشَ",
            "يَسْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "your children"
        },
        {
          "question_id": 2744,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم _____ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "رَزَقَهُمُ",
            "مِّنْ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَلِنَفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "(out) of"
        },
        {
          "question_id": 2745,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ _____ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِمْلَٰقٍ",
          "options": [
            "إِمْلَٰقٍ",
            "إِلَّا",
            "أَمْ",
            "بِذُنُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "poverty"
        },
        {
          "question_id": 2746,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ _____ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "نَّحْنُ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "نَّحْنُ",
            "إِنَّ",
            "تَسْقُطُ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 2747,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ _____ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "نَرْزُقُكُمْ",
          "options": [
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "نَرْزُقُكُمْ",
            "وَنُرَدُّ",
            "عَذَابُ"
          ],
          "translation": "provide for you"
        },
        {
          "question_id": 2748,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ _____ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَإِيَّاهُمْ",
          "options": [
            "كَوْكَبًا",
            "وَإِيَّاهُمْ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 2749,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ _____ تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يَمْسَسْكَ",
            "ظُلُمَٰتِ",
            "فَأَخْرَجْنَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 2750,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا _____ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "تَقْرَبُوا۟",
          "options": [
            "وَضَلَّ",
            "تَقْرَبُوا۟",
            "تُحْشَرُونَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "go near"
        },
        {
          "question_id": 2751,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ _____ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْفَوَٰحِشَ",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "ٱلَّذِى",
            "إِلَّا",
            "ٱلْفَوَٰحِشَ"
          ],
          "translation": "[the] immoralities"
        },
        {
          "question_id": 2752,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ _____ ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "لَغَٰفِلِينَ",
            "يُذْهِبْكُمْ",
            "ٱلْحَٰسِبِينَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2753,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا _____ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ظَهَرَ",
          "options": [
            "ظَهَرَ",
            "خَوْضِهِمْ",
            "نُرِىٓ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(is) apparent"
        },
        {
          "question_id": 2754,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ _____ وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "ٱسْتَهْوَتْهُ",
            "دِينَهُمْ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 2755,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا _____ بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "بِرَبِّهِمْ",
            "مِنْ",
            "حَنِيفًا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 2756,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا _____ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بَطَنَ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "بَطَنَ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "أَسْرَعُ"
          ],
          "translation": "(is) concealed"
        },
        {
          "question_id": 2757,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ _____ تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لَوْ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "وَلَا",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 2758,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا _____ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "تَقْتُلُوا۟",
          "options": [
            "تَقْتُلُوا۟",
            "أَوْ",
            "قُلْ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "kill"
        },
        {
          "question_id": 2759,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ _____ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلنَّفْسَ",
          "options": [
            "صِرَٰطٍ",
            "ٱلْمَعْزِ",
            "ٱلنَّفْسَ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "the soul"
        },
        {
          "question_id": 2760,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ _____ حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "فَيَكْشِفُ",
            "وَلَا",
            "يُحْشَرُوٓا۟",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 2761,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى _____ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "حَرَّمَ",
          "options": [
            "حَرَّمَ",
            "ٱللَّهُ",
            "قُل",
            "أَمْرُهُمْ"
          ],
          "translation": "has (been) forbidden"
        },
        {
          "question_id": 2762,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ _____ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَهُم",
            "يَمْكُرُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2763,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ _____ بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلْخَبِيرُ",
            "إِلَّا",
            "يُوحَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2764,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا _____ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "فِيهِ",
            "ذُكِرَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "by (legal) right"
        },
        {
          "question_id": 2765,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ _____ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "عِندَ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 2766,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ _____ بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَصَّىٰكُم",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "مَا",
            "وَصَّىٰكُم",
            "أَنجَىٰنَا"
          ],
          "translation": "(He) has enjoined on you"
        },
        {
          "question_id": 2767,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم _____ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "عَنكُم",
            "دُونِ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 2768,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ _____ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "فِى",
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
            "وَٱلنَّوَىٰ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 2769,
          "question": "قُلْ تَعَالَوْا۟ أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا۟ بِهِۦ شَيْـًٔا وَبِٱلْوَٰلِدَيْنِ إِحْسَٰنًا وَلَا تَقْتُلُوٓا۟ أَوْلَٰدَكُم مِّنْ إِمْلَٰقٍ نَّحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ وَلَا تَقْرَبُوا۟ ٱلْفَوَٰحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَلَا تَقْتُلُوا۟ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "كَانُوا۟",
            "تَعْقِلُونَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "use reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "152",
      "ayah_key": "6:152",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2770,
          "question": "_____ تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "أَكُونَ",
            "وَلَا",
            "يُكَذِّبُونَكَ",
            "لَّوْ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 2771,
          "question": "وَلَا _____ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "تَقْرَبُوا۟",
          "options": [
            "يَجْعَلُ",
            "تَقْرَبُوا۟",
            "أَن",
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ"
          ],
          "translation": "go near"
        },
        {
          "question_id": 2772,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ _____ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مَالَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَلَهْوًا",
            "ٱلْجِنِّ",
            "مَالَ"
          ],
          "translation": "wealth"
        },
        {
          "question_id": 2773,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ _____ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْيَتِيمِ",
          "options": [
            "ٱلْيَتِيمِ",
            "لَءَاتٍ",
            "قُلْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) the orphans"
        },
        {
          "question_id": 2774,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ _____ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "بِأَهْوَآئِهِم",
            "إِلَّا",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2775,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا _____ هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بِٱلَّتِى",
          "options": [
            "ﱘ",
            "بِٱلَّتِى",
            "كَتَبَ",
            "ﲠ"
          ],
          "translation": "with that"
        },
        {
          "question_id": 2776,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى _____ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "رَبِّىٓ",
            "قَدِيرٌ",
            "هِىَ",
            "جِئْتُمُونَا"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 2777,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ _____ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَحْسَنُ",
          "options": [
            "عَمِلَ",
            "ﱴ",
            "أَحْسَنُ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "(is) best"
        },
        {
          "question_id": 2778,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ _____ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "بِأَعْلَمَ",
            "بِبَعْضٍ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 2779,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ _____ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "يَبْلُغَ",
          "options": [
            "يَبْلُغَ",
            "يَبْعَثُكُمْ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "he reaches"
        },
        {
          "question_id": 2780,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ _____ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَشُدَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "نُهُوا۟",
            "أَشُدَّهُۥ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "his maturity"
        },
        {
          "question_id": 2781,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ _____ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَأَوْفُوا۟",
          "options": [
            "أَنْ",
            "وَأَوْفُوا۟",
            "أَحْسَنُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And give full"
        },
        {
          "question_id": 2782,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ _____ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْكَيْلَ",
          "options": [
            "كُذِّبَتْ",
            "ٱلْكَيْلَ",
            "يَجْعَلْهُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "[the] measure"
        },
        {
          "question_id": 2783,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ _____ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَٱلْمِيزَانَ",
          "options": [
            "جَعَلْنَٰكَ",
            "عَلَى",
            "مَلَكٌ",
            "وَٱلْمِيزَانَ"
          ],
          "translation": "and the weight"
        },
        {
          "question_id": 2784,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ _____ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بِٱلْقِسْطِ",
          "options": [
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "وَهُوَ",
            "تَأْكُلُوا۟"
          ],
          "translation": "with justice"
        },
        {
          "question_id": 2785,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ _____ نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَنَّهَآ",
            "لَا",
            "حِسَابِهِم",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2786,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا _____ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "نُكَلِّفُ",
          "options": [
            "نُكَلِّفُ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "مِن",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "We burden"
        },
        {
          "question_id": 2787,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ _____ إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "نَفْسًا",
          "options": [
            "ٱلْحَوَايَآ",
            "نَفْسًا",
            "حِسَابِهِم",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "any soul"
        },
        {
          "question_id": 2788,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا _____ وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "لَوْ",
            "إِلَّا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2789,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا _____ وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وُسْعَهَا",
          "options": [
            "نَفْسٍ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "مِن",
            "وُسْعَهَا"
          ],
          "translation": "(to) its capacity"
        },
        {
          "question_id": 2790,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا _____ قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "خِنزِيرٍ",
            "لَجَمَعَهُمْ",
            "فَلَمَّآ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2791,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا _____ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "قُلْتُمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "لَهُمْ",
            "قُلْتُمْ"
          ],
          "translation": "you speak"
        },
        {
          "question_id": 2792,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ _____ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "فَٱعْدِلُوا۟",
          "options": [
            "سَيَجْزِيهِم",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "فَٱعْدِلُوا۟",
            "مَّعْرُوشَٰتٍ"
          ],
          "translation": "then be just"
        },
        {
          "question_id": 2793,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ _____ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "وَلَوْ",
            "كُلِّ",
            "وَجْهِىَ"
          ],
          "translation": "even if"
        },
        {
          "question_id": 2794,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ _____ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "نَفَقًا",
            "يَحْمِلُونَ",
            "كَانَ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "he is"
        },
        {
          "question_id": 2795,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ _____ قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ذَا",
          "options": [
            "يَهْدِيَهُۥ",
            "ذَا",
            "لَهُۥ",
            "قَدْرِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "(one of)"
        },
        {
          "question_id": 2796,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا _____ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "قُرْبَىٰ",
          "options": [
            "جَزَيْنَٰهُم",
            "هُم",
            "قُرْبَىٰ",
            "قَوْمٍ"
          ],
          "translation": "a near relative"
        },
        {
          "question_id": 2797,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ _____ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَبِعَهْدِ",
          "options": [
            "ﱳ",
            "وَبِعَهْدِ",
            "مِن",
            "نَفْسٍ"
          ],
          "translation": "And (the) Covenant"
        },
        {
          "question_id": 2798,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ _____ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "ءَايَٰتِ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2799,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ _____ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَوْفُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "أَوْفُوا۟",
            "وَلَقَدْ",
            "مَالَ"
          ],
          "translation": "fulfil"
        },
        {
          "question_id": 2800,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ _____ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كُلِّ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 2801,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ _____ بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَصَّىٰكُم",
          "options": [
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "قُلْ",
            "ٱلنَّارُ",
            "وَصَّىٰكُم"
          ],
          "translation": "(He) has enjoined on you"
        },
        {
          "question_id": 2802,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم _____ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بِهِۦ",
            "ثُمَّ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 2803,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ _____ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "رَزَقَكُمُ",
            "وَأَنْعَٰمٌ",
            "يَصْدِفُونَ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 2804,
          "question": "وَلَا تَقْرَبُوا۟ مَالَ ٱلْيَتِيمِ إِلَّا بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُۥ وَأَوْفُوا۟ ٱلْكَيْلَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَإِذَا قُلْتُمْ فَٱعْدِلُوا۟ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ ٱللَّهِ أَوْفُوا۟ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "يَصِلُ",
            "ﲖ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "remember"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "153",
      "ayah_key": "6:153",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2805,
          "question": "_____ هَٰذَا صِرَٰطِى مُسْتَقِيمًا فَٱتَّبِعُوهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ ٱلسُّبُلَ فَتَفَرَّقَ بِكُمْ عَن سَبِيلِهِۦ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "أُبْسِلُوا۟",
            "وَأَنَّ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 2806,
          "question": "وَأَنَّ _____ صِرَٰطِى مُسْتَقِيمًا فَٱتَّبِعُوهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ ٱلسُّبُلَ فَتَفَرَّقَ بِكُمْ عَن سَبِيلِهِۦ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَهَٰرُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 2807,
          "question": "وَأَنَّ هَٰذَا _____ مُسْتَقِيمًا فَٱتَّبِعُوهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ ٱلسُّبُلَ فَتَفَرَّقَ بِكُمْ عَن سَبِيلِهِۦ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "صِرَٰطِى",
          "options": [
            "مَن",
            "وَجَعَلْنَا",
            "مَنَّ",
            "صِرَٰطِى"
          ],
          "translation": "(is) My path"
        },
        {
          "question_id": 2808,
          "question": "وَأَنَّ هَٰذَا صِرَٰطِى _____ فَٱتَّبِعُوهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ ٱلسُّبُلَ فَتَفَرَّقَ بِكُمْ عَن سَبِيلِهِۦ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "مُسْتَقِيمًا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مُسْتَقِيمًا",
            "لِلَّهِ",
            "فَيَكُونُ"
          ],
          "translation": "straight"
        },
        {
          "question_id": 2809,
          "question": "وَأَنَّ هَٰذَا صِرَٰطِى مُسْتَقِيمًا _____ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ ٱلسُّبُلَ فَتَفَرَّقَ بِكُمْ عَن سَبِيلِهِۦ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "فَٱتَّبِعُوهُ",
          "options": [
            "مُّسَمًّى",
            "فَٱتَّبِعُوهُ",
            "لَا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "so follow it"
        },
        {
          "question_id": 2810,
          "question": "وَأَنَّ هَٰذَا صِرَٰطِى مُسْتَقِيمًا فَٱتَّبِعُوهُ _____ تَتَّبِعُوا۟ ٱلسُّبُلَ فَتَفَرَّقَ بِكُمْ عَن سَبِيلِهِۦ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَضَلَّ",
            "أَرْحَامُ",
            "حَكِيمٌ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 2811,
          "question": "وَأَنَّ هَٰذَا صِرَٰطِى مُسْتَقِيمًا فَٱتَّبِعُوهُ وَلَا _____ ٱلسُّبُلَ فَتَفَرَّقَ بِكُمْ عَن سَبِيلِهِۦ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "تَتَّبِعُوا۟",
          "options": [
            "يُجْزَىٰٓ",
            "سَآءَ",
            "مِنۢ",
            "تَتَّبِعُوا۟"
          ],
          "translation": "follow"
        },
        {
          "question_id": 2812,
          "question": "وَأَنَّ هَٰذَا صِرَٰطِى مُسْتَقِيمًا فَٱتَّبِعُوهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ _____ فَتَفَرَّقَ بِكُمْ عَن سَبِيلِهِۦ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱلسُّبُلَ",
          "options": [
            "ٱلسُّبُلَ",
            "أَوْ",
            "وَيَعْلَمُ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "the (other) paths"
        },
        {
          "question_id": 2813,
          "question": "وَأَنَّ هَٰذَا صِرَٰطِى مُسْتَقِيمًا فَٱتَّبِعُوهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ ٱلسُّبُلَ _____ بِكُمْ عَن سَبِيلِهِۦ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "فَتَفَرَّقَ",
          "options": [
            "ﰹ",
            "وَهُوَ",
            "فَتَفَرَّقَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "then they will separate"
        },
        {
          "question_id": 2814,
          "question": "وَأَنَّ هَٰذَا صِرَٰطِى مُسْتَقِيمًا فَٱتَّبِعُوهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ ٱلسُّبُلَ فَتَفَرَّقَ _____ عَن سَبِيلِهِۦ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "وَأَصْلَحَ",
            "بِكُمْ",
            "عَلَيْهِ",
            "رَءَا"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 2815,
          "question": "وَأَنَّ هَٰذَا صِرَٰطِى مُسْتَقِيمًا فَٱتَّبِعُوهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ ٱلسُّبُلَ فَتَفَرَّقَ بِكُمْ _____ سَبِيلِهِۦ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "حُرِّمَتْ",
            "وَلَا",
            "كُلُوا۟",
            "عَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2816,
          "question": "وَأَنَّ هَٰذَا صِرَٰطِى مُسْتَقِيمًا فَٱتَّبِعُوهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ ٱلسُّبُلَ فَتَفَرَّقَ بِكُمْ عَن _____ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "سَبِيلِهِۦ",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "بِكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "His path"
        },
        {
          "question_id": 2817,
          "question": "وَأَنَّ هَٰذَا صِرَٰطِى مُسْتَقِيمًا فَٱتَّبِعُوهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ ٱلسُّبُلَ فَتَفَرَّقَ بِكُمْ عَن سَبِيلِهِۦ _____ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "بَاسِطُوٓا۟",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 2818,
          "question": "وَأَنَّ هَٰذَا صِرَٰطِى مُسْتَقِيمًا فَٱتَّبِعُوهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ ٱلسُّبُلَ فَتَفَرَّقَ بِكُمْ عَن سَبِيلِهِۦ ذَٰلِكُمْ _____ بِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "وَصَّىٰكُم",
          "options": [
            "تَتَّبِعْ",
            "وَقَوْمَكَ",
            "وَأَبْصَٰرَكُمْ",
            "وَصَّىٰكُم"
          ],
          "translation": "(He) has enjoined on you"
        },
        {
          "question_id": 2819,
          "question": "وَأَنَّ هَٰذَا صِرَٰطِى مُسْتَقِيمًا فَٱتَّبِعُوهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ ٱلسُّبُلَ فَتَفَرَّقَ بِكُمْ عَن سَبِيلِهِۦ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم _____ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ﲈ",
            "بِهِۦ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "[with it]"
        },
        {
          "question_id": 2820,
          "question": "وَأَنَّ هَٰذَا صِرَٰطِى مُسْتَقِيمًا فَٱتَّبِعُوهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ ٱلسُّبُلَ فَتَفَرَّقَ بِكُمْ عَن سَبِيلِهِۦ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ _____ تَتَّقُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "بِمَبْعُوثِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 2821,
          "question": "وَأَنَّ هَٰذَا صِرَٰطِى مُسْتَقِيمًا فَٱتَّبِعُوهُ وَلَا تَتَّبِعُوا۟ ٱلسُّبُلَ فَتَفَرَّقَ بِكُمْ عَن سَبِيلِهِۦ ذَٰلِكُمْ وَصَّىٰكُم بِهِۦ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَتَّقُونَ",
          "options": [
            "وَلَهُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "تَتَّقُونَ",
            "وَرَآءَ"
          ],
          "translation": "become righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "154",
      "ayah_key": "6:154",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2822,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ تَمَامًا عَلَى ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَٱجْتَبَيْنَٰهُمْ",
            "قَالَ",
            "وَيُونُسَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Moreover"
        },
        {
          "question_id": 2823,
          "question": "ثُمَّ _____ مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ تَمَامًا عَلَى ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَا",
          "options": [
            "أَفَلَ",
            "مَا",
            "ءَاتَيْنَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "We gave"
        },
        {
          "question_id": 2824,
          "question": "ثُمَّ ءَاتَيْنَا _____ ٱلْكِتَٰبَ تَمَامًا عَلَى ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مُوسَى",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَّا",
            "مُوسَى"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 2825,
          "question": "ثُمَّ ءَاتَيْنَا مُوسَى _____ تَمَامًا عَلَى ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ٱلْهُونِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 2826,
          "question": "ثُمَّ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ _____ عَلَى ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "تَمَامًا",
          "options": [
            "تَمَامًا",
            "إِلَّا",
            "بِخَارِجٍ",
            "يَكُونُ"
          ],
          "translation": "completing (Our Favor)"
        },
        {
          "question_id": 2827,
          "question": "ثُمَّ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ تَمَامًا _____ ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "مَنْ",
            "حَمُولَةً",
            "يُنسِيَنَّكَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 2828,
          "question": "ثُمَّ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ تَمَامًا عَلَى _____ أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "كُلِّ",
            "مِّن",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the one who"
        },
        {
          "question_id": 2829,
          "question": "ثُمَّ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ تَمَامًا عَلَى ٱلَّذِىٓ _____ وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَحْسَنَ",
          "options": [
            "عَدُوًّا",
            "أَحْسَنَ",
            "مُحَرَّمًا",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "did good"
        },
        {
          "question_id": 2830,
          "question": "ثُمَّ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ تَمَامًا عَلَى ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ _____ لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَتَفْصِيلًا",
          "options": [
            "شُرَكَآؤُهُمْ",
            "وَتَفْصِيلًا",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "بَعْضَكُمْ"
          ],
          "translation": "and an explanation"
        },
        {
          "question_id": 2831,
          "question": "ثُمَّ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ تَمَامًا عَلَى ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا _____ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِّكُلِّ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "كُنتُمْ",
            "لِّكُلِّ",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ"
          ],
          "translation": "of every"
        },
        {
          "question_id": 2832,
          "question": "ثُمَّ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ تَمَامًا عَلَى ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ _____ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "أَجَلٌ",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "ﱄ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 2833,
          "question": "ثُمَّ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ تَمَامًا عَلَى ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ _____ وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَهُدًى",
          "options": [
            "هَٰذِهِ",
            "أَتَىٰكُمْ",
            "وَهُدًى",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "and a guidance"
        },
        {
          "question_id": 2834,
          "question": "ثُمَّ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ تَمَامًا عَلَى ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى _____ لَّعَلَّهُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَرَحْمَةً",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "وَحَشَرْنَا",
            "يَعْمَلُونَ",
            "وَرَحْمَةً"
          ],
          "translation": "and mercy"
        },
        {
          "question_id": 2835,
          "question": "ثُمَّ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ تَمَامًا عَلَى ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً _____ بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَّعَلَّهُم",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَا",
            "وَمَمَاتِى",
            "لَّعَلَّهُم",
            "لَعِبًا"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 2836,
          "question": "ثُمَّ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ تَمَامًا عَلَى ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُم _____ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِلِقَآءِ",
          "options": [
            "مُبَارَكٌ",
            "يُفْلِحُ",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "بِلِقَآءِ"
          ],
          "translation": "in (the) meeting"
        },
        {
          "question_id": 2837,
          "question": "ثُمَّ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ تَمَامًا عَلَى ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُم بِلِقَآءِ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "رَبِّهِمْ",
            "ٱلْغَيْبَ",
            "عَمِىَ"
          ],
          "translation": "(with) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 2838,
          "question": "ثُمَّ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ تَمَامًا عَلَى ٱلَّذِىٓ أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِّكُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُم بِلِقَآءِ رَبِّهِمْ _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "لَهُمُ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "155",
      "ayah_key": "6:155",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2839,
          "question": "_____ كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ فَٱتَّبِعُوهُ وَٱتَّقُوا۟ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "وَهَٰذَا",
          "options": [
            "وَهَٰذَا",
            "ٱلْأُنثَيَيْنِ",
            "مُتَشَٰبِهٍ",
            "عِلْمٍ"
          ],
          "translation": "And this"
        },
        {
          "question_id": 2840,
          "question": "وَهَٰذَا _____ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ فَٱتَّبِعُوهُ وَٱتَّقُوا۟ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "كِتَٰبٌ",
          "options": [
            "هُم",
            "أَغَيْرَ",
            "إِلَىٰٓ",
            "كِتَٰبٌ"
          ],
          "translation": "(is) a Book"
        },
        {
          "question_id": 2841,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ _____ مُبَارَكٌ فَٱتَّبِعُوهُ وَٱتَّقُوا۟ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "أَنزَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "وَٱتَّقُوهُ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "أَنزَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "We have revealed it "
        },
        {
          "question_id": 2842,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ _____ فَٱتَّبِعُوهُ وَٱتَّقُوا۟ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "مُبَارَكٌ",
          "options": [
            "تَحْتِ",
            "مُبَارَكٌ",
            "كُنتُمْ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "blessed"
        },
        {
          "question_id": 2843,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ _____ وَٱتَّقُوا۟ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "فَٱتَّبِعُوهُ",
          "options": [
            "فَٱتَّبِعُوهُ",
            "وَبَيْنَكُمْ",
            "لِأُنذِرَكُم",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "so follow it"
        },
        {
          "question_id": 2844,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ فَٱتَّبِعُوهُ _____ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَزِرُونَ",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "and fear (Allah)"
        },
        {
          "question_id": 2845,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ فَٱتَّبِعُوهُ وَٱتَّقُوا۟ _____ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "يَحْكُمُونَ",
            "قُل",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "أَشْهَدُ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 2846,
          "question": "وَهَٰذَا كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ مُبَارَكٌ فَٱتَّبِعُوهُ وَٱتَّقُوا۟ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تُرْحَمُونَ",
          "options": [
            "أَن",
            "تُرْحَمُونَ",
            "دُونِهِۦ",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "receive mercy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "156",
      "ayah_key": "6:156",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2847,
          "question": "_____ تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أُنزِلَ ٱلْكِتَٰبُ عَلَىٰ طَآئِفَتَيْنِ مِن قَبْلِنَا وَإِن كُنَّا عَن دِرَاسَتِهِمْ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلْأُنثَيَيْنِ",
            "أَنفُسَكُمُ",
            "لَمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Lest"
        },
        {
          "question_id": 2848,
          "question": "أَن _____ إِنَّمَآ أُنزِلَ ٱلْكِتَٰبُ عَلَىٰ طَآئِفَتَيْنِ مِن قَبْلِنَا وَإِن كُنَّا عَن دِرَاسَتِهِمْ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "تَقُولُوٓا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "إِلَيْهِ",
            "تَقُولُوٓا۟",
            "وَجَعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "you say"
        },
        {
          "question_id": 2849,
          "question": "أَن تَقُولُوٓا۟ _____ أُنزِلَ ٱلْكِتَٰبُ عَلَىٰ طَآئِفَتَيْنِ مِن قَبْلِنَا وَإِن كُنَّا عَن دِرَاسَتِهِمْ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "بَطَنَ",
            "إِنَّمَآ",
            "رَبًّا",
            "جَآءَكَ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 2850,
          "question": "أَن تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ _____ ٱلْكِتَٰبُ عَلَىٰ طَآئِفَتَيْنِ مِن قَبْلِنَا وَإِن كُنَّا عَن دِرَاسَتِهِمْ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "رَبَّكَ",
            "رَبِّنَا",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "was revealed"
        },
        {
          "question_id": 2851,
          "question": "أَن تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أُنزِلَ _____ عَلَىٰ طَآئِفَتَيْنِ مِن قَبْلِنَا وَإِن كُنَّا عَن دِرَاسَتِهِمْ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبُ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "كَيْفَ",
            "كُلَّ",
            "ٱلْكِتَٰبُ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 2852,
          "question": "أَن تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أُنزِلَ ٱلْكِتَٰبُ _____ طَآئِفَتَيْنِ مِن قَبْلِنَا وَإِن كُنَّا عَن دِرَاسَتِهِمْ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مِّن",
            "بِهِۦ",
            "عَلَىٰ",
            "كَمَن"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 2853,
          "question": "أَن تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أُنزِلَ ٱلْكِتَٰبُ عَلَىٰ _____ مِن قَبْلِنَا وَإِن كُنَّا عَن دِرَاسَتِهِمْ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "طَآئِفَتَيْنِ",
          "options": [
            "طَآئِفَتَيْنِ",
            "يُهْلِكُونَ",
            "إِلَىَّ",
            "أَجْرًا"
          ],
          "translation": "the two groups"
        },
        {
          "question_id": 2854,
          "question": "أَن تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أُنزِلَ ٱلْكِتَٰبُ عَلَىٰ طَآئِفَتَيْنِ _____ قَبْلِنَا وَإِن كُنَّا عَن دِرَاسَتِهِمْ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "بَيْنِى",
            "مِن",
            "يَذَّكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2855,
          "question": "أَن تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أُنزِلَ ٱلْكِتَٰبُ عَلَىٰ طَآئِفَتَيْنِ مِن _____ وَإِن كُنَّا عَن دِرَاسَتِهِمْ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "قَبْلِنَا",
          "options": [
            "قَبْلِنَا",
            "وَعَدْلًا",
            "ثُمَّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "before us"
        },
        {
          "question_id": 2856,
          "question": "أَن تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أُنزِلَ ٱلْكِتَٰبُ عَلَىٰ طَآئِفَتَيْنِ مِن قَبْلِنَا _____ كُنَّا عَن دِرَاسَتِهِمْ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "قُبُلًا",
            "ٱلْبَقَرِ",
            "وَأَصْلَحَ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "and indeed"
        },
        {
          "question_id": 2857,
          "question": "أَن تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أُنزِلَ ٱلْكِتَٰبُ عَلَىٰ طَآئِفَتَيْنِ مِن قَبْلِنَا وَإِن _____ عَن دِرَاسَتِهِمْ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "لِكَلِمَٰتِ",
            "كُنَّا",
            "وَٱلْبَصِيرُ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "we were"
        },
        {
          "question_id": 2858,
          "question": "أَن تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أُنزِلَ ٱلْكِتَٰبُ عَلَىٰ طَآئِفَتَيْنِ مِن قَبْلِنَا وَإِن كُنَّا _____ دِرَاسَتِهِمْ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "يَصَّعَّدُ",
            "أَوْ",
            "خَسِرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 2859,
          "question": "أَن تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أُنزِلَ ٱلْكِتَٰبُ عَلَىٰ طَآئِفَتَيْنِ مِن قَبْلِنَا وَإِن كُنَّا عَن _____ لَغَٰفِلِينَ",
          "answer": "دِرَاسَتِهِمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "دِرَاسَتِهِمْ",
            "دُونِ",
            "وَكَلَّمَهُمُ"
          ],
          "translation": "their study"
        },
        {
          "question_id": 2860,
          "question": "أَن تَقُولُوٓا۟ إِنَّمَآ أُنزِلَ ٱلْكِتَٰبُ عَلَىٰ طَآئِفَتَيْنِ مِن قَبْلِنَا وَإِن كُنَّا عَن دِرَاسَتِهِمْ _____",
          "answer": "لَغَٰفِلِينَ",
          "options": [
            "ٱلشَّمْسَ",
            "لَغَٰفِلِينَ",
            "فِى",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "certainly unaware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "157",
      "ayah_key": "6:157",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2861,
          "question": "_____ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "وَقَدْ",
            "بِخَارِجٍ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 2862,
          "question": "أَوْ _____ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "تَقُولُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَٰلَيْتَنَا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "تَقُولُوا۟"
          ],
          "translation": "you say"
        },
        {
          "question_id": 2863,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ _____ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمُخْرِجُ",
            "فَتَفَرَّقَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 2864,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ _____ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "أَنَّآ",
          "options": [
            "وَأُوذُوا۟",
            "وَغَيْرَ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "أَنَّآ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 2865,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ _____ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "خَٰلِقُ",
            "عَدْلٍ",
            "أُنزِلَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "was revealed"
        },
        {
          "question_id": 2866,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ _____ ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "عَلَيْنَا",
            "مِّنْهَا",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 2867,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا _____ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبُ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِهِۦٓ",
            "كَانَ",
            "ٱلْكِتَٰبُ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 2868,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ _____ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "لَكُنَّآ",
          "options": [
            "لَكُنَّآ",
            "غَيْرَ",
            "فَإِن",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "surely we (would) have been"
        },
        {
          "question_id": 2869,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ _____ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "أَهْدَىٰ",
          "options": [
            "هَدَيْنَا",
            "إِذَا",
            "أَهْدَىٰ",
            "فَوْقَ"
          ],
          "translation": "better guided"
        },
        {
          "question_id": 2870,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ _____ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "مِنْهُمْ",
            "يُطْعَمُ",
            "يَٰمَعْشَرَ"
          ],
          "translation": "than them"
        },
        {
          "question_id": 2871,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ _____ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "سَكَنَ",
            "فَقَدْ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "So verily"
        },
        {
          "question_id": 2872,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ _____ بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "جَآءَكُم",
          "options": [
            "ﱅ",
            "فَوْقَ",
            "جَآءَكُم",
            "ٱلْقَادِرُ"
          ],
          "translation": "has come to you"
        },
        {
          "question_id": 2873,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم _____ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "بَيِّنَةٌ",
          "options": [
            "وَمُنذِرِينَ",
            "ٱلضَّأْنِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَيِّنَةٌ"
          ],
          "translation": "clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 2874,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ _____ رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﲒ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّن",
            "خَسِرَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2875,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن _____ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "فَأَخْرَجْنَا",
            "قَوْمُكَ",
            "عَلَىٰ",
            "رَّبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2876,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ _____ وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "وَهُدًى",
          "options": [
            "وَهُدًى",
            "حَبَّةٍ",
            "وَمِنَ",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "and a Guidance"
        },
        {
          "question_id": 2877,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى _____ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "وَرَحْمَةٌ",
          "options": [
            "وَرَحْمَةٌ",
            "مَعْرُوشَٰتٍ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and a Mercy"
        },
        {
          "question_id": 2878,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ _____ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "فَمَنْ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "دِينًا",
            "فَمَنْ",
            "دَاوُۥدَ"
          ],
          "translation": "Then who"
        },
        {
          "question_id": 2879,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ _____ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "أَظْلَمُ",
          "options": [
            "ٱلْمُوقِنِينَ",
            "إِنِّى",
            "فَتَطْرُدَهُمْ",
            "أَظْلَمُ"
          ],
          "translation": "(is) more unjust"
        },
        {
          "question_id": 2880,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ _____ كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "مِمَّن",
          "options": [
            "فِى",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "عَلَيْهِ",
            "مِمَّن"
          ],
          "translation": "than (he) who"
        },
        {
          "question_id": 2881,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن _____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "كَذَّبَ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "كَذَّبَ",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "يَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "denies"
        },
        {
          "question_id": 2882,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ _____ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "مَن",
            "يَفْقَهُوهُ",
            "أَصْنَامًا"
          ],
          "translation": "[with] (the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 2883,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ _____ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "يَهْدِى",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2884,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "وَصَدَفَ",
          "options": [
            "وَصَدَفَ",
            "إِلَّا",
            "فَلَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and turns away"
        },
        {
          "question_id": 2885,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ _____ سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "عَنْهَا",
          "options": [
            "مَا",
            "أَخَافُ",
            "يَسْتَوِى",
            "عَنْهَا"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 2886,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا _____ ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "سَنَجْزِى",
          "options": [
            "سَنَجْزِى",
            "حَنِيفًا",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "We will recompense"
        },
        {
          "question_id": 2887,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى _____ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "خَالِصَةٌ",
            "يَجْعَلْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2888,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ _____ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "يَصْدِفُونَ",
          "options": [
            "ﱜ",
            "خَيْرُ",
            "غَيْرَ",
            "يَصْدِفُونَ"
          ],
          "translation": "turn away"
        },
        {
          "question_id": 2889,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ _____ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "يَمْسَسْكَ",
            "وَرَبُّكَ",
            "عَنْ",
            "يَبْلُغَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2890,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ _____ سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِنَا",
          "options": [
            "ءَايَٰتِنَا",
            "ثُمَّ",
            "قَالَ",
            "بِٱلْغَدَوٰةِ"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 2891,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا _____ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "سُوٓءَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَآ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "سُوٓءَ"
          ],
          "translation": "(with) an evil"
        },
        {
          "question_id": 2892,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "فَلَوْلَآ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "لِتَهْتَدُوا۟"
          ],
          "translation": "punishment"
        },
        {
          "question_id": 2893,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ _____ كَانُوا۟ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "جَآءَهُمْ",
            "إِلَّآ",
            "بِمَا",
            "وَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 2894,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا _____ يَصْدِفُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "سَأُنزِلُ",
            "وَإِن",
            "وَإِنَّ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 2895,
          "question": "أَوْ تَقُولُوا۟ لَوْ أَنَّآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْكِتَٰبُ لَكُنَّآ أَهْدَىٰ مِنْهُمْ فَقَدْ جَآءَكُم بَيِّنَةٌ مِّن رَّبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن كَذَّبَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا سَنَجْزِى ٱلَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ ءَايَٰتِنَا سُوٓءَ ٱلْعَذَابِ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَصْدِفُونَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "تُرْحَمُونَ",
            "وَهَٰذَا",
            "يَصْدِفُونَ"
          ],
          "translation": "turn away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "158",
      "ayah_key": "6:158",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2896,
          "question": "_____ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "أَهْدَىٰ",
            "أَن",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "Are"
        },
        {
          "question_id": 2897,
          "question": "هَلْ _____ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "يَنظُرُونَ",
          "options": [
            "بَيِّنَةٌ",
            "يَنظُرُونَ",
            "رُسُلُنَا",
            "نَبِىٍّ"
          ],
          "translation": "they waiting"
        },
        {
          "question_id": 2898,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ _____ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "لَكُمُ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2899,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ _____ تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "رُسُلُ",
            "أَن",
            "بِهِۦٓ",
            "وَعِيسَىٰ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2900,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "تَأْتِيَهُمُ",
          "options": [
            "تَأْتِيَهُمُ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "مَا",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "comes to them"
        },
        {
          "question_id": 2901,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ _____ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "وَتُخْفُونَ",
            "وَحَرْثٌ",
            "بِخَيْرٍ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 2902,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَمِنْ",
            "أَوْ",
            "وَيَنْعِهِۦٓ",
            "ﱚ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2903,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ _____ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "يَأْتِىَ",
          "options": [
            "عِندِى",
            "أَوْفُوا۟",
            "يَأْتِىَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 2904,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ _____ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "يَسْتَوِى",
            "إِن",
            "وَغَرَّتْهُمُ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2905,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ _____ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَوْ",
            "وَلَوْ",
            "ٱثْنَيْنِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2906,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ _____ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "يَأْتِىَ",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَا",
            "يَأْتِكُمْ",
            "يَأْتِىَ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 2907,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ _____ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "بَعْضُ",
          "options": [
            "لَا",
            "أَوَّلَ",
            "وَغَرَّتْهُمُ",
            "بَعْضُ"
          ],
          "translation": "some (of)"
        },
        {
          "question_id": 2908,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ _____ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "(the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 2909,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ _____ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "مَرَّةٍ",
            "إِلَٰهَ",
            "إِلَىَّ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2910,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ _____ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "ثُمَّ",
            "يَوْمَ",
            "كِتَٰبًا"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 2911,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ _____ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "يَأْتِى",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "إِن",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "يَأْتِى"
          ],
          "translation": "(when) comes"
        },
        {
          "question_id": 2912,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى _____ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "بَعْضُ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "كُلِّ",
            "بَعْضُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "some (of)"
        },
        {
          "question_id": 2913,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ _____ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِ",
          "options": [
            "فَرَّطْنَا",
            "بِهِۦ",
            "ءَايَٰتِ",
            "لَيَجْمَعَنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "(the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 2914,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ _____ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "وَمَا",
            "مَا",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2915,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ _____ يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "مَن",
            "يَخَافُونَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2916,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا _____ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "يَنفَعُ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ﰵ",
            "تَدْعُونَ",
            "يَنفَعُ"
          ],
          "translation": "will benefit"
        },
        {
          "question_id": 2917,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ _____ إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "نَفْسًا",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "لَمَّا",
            "نَفْسًا",
            "مَلَكًا"
          ],
          "translation": "a soul"
        },
        {
          "question_id": 2918,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا _____ لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "إِيمَٰنُهَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "إِيمَٰنُهَا",
            "وَلَلَبَسْنَا",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "its faith"
        },
        {
          "question_id": 2919,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا _____ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "فَذُوقُوا۟",
            "رَبِّكُم",
            "لَمْ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2920,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ _____ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "تَكُنْ",
          "options": [
            "تَكُنْ",
            "ٱلْحَٰسِبِينَ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "فَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(if) it had"
        },
        {
          "question_id": 2921,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ _____ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "ءَامَنَتْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "وَهُوَ",
            "بِهِۦ",
            "ءَامَنَتْ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 2922,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ _____ قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "مِن",
            "ذَرَأَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2923,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن _____ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "مِن",
            "أَعْلَمُ",
            "قَبْلُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 2924,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ _____ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَوْ",
            "أَن",
            "سَيُصِيبُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2925,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ _____ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "كَسَبَتْ",
          "options": [
            "ﲝ",
            "فِى",
            "بِزَعْمِهِمْ",
            "كَسَبَتْ"
          ],
          "translation": "earned"
        },
        {
          "question_id": 2926,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ _____ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "مِّن",
            "غَفُورٌ",
            "فِىٓ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "through"
        },
        {
          "question_id": 2927,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ _____ خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "إِيمَٰنِهَا",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ﱽ",
            "نَحْشُرُهُمْ",
            "إِيمَٰنِهَا"
          ],
          "translation": "its faith"
        },
        {
          "question_id": 2928,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا _____ قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "any good"
        },
        {
          "question_id": 2929,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا _____ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 2930,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ _____ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "ٱنتَظِرُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْخَبِيرُ",
            "ٱنتَظِرُوٓا۟",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Wait"
        },
        {
          "question_id": 2931,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ _____ مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "إِنَّا",
            "قَضَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 2932,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ يَأْتِىَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِىَ بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ يَوْمَ يَأْتِى بَعْضُ ءَايَٰتِ رَبِّكَ لَا يَنفَعُ نَفْسًا إِيمَٰنُهَا لَمْ تَكُنْ ءَامَنَتْ مِن قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِىٓ إِيمَٰنِهَا خَيْرًا قُلِ ٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا _____",
          "answer": "مُنتَظِرُونَ",
          "options": [
            "تَأْتِيَهُمُ",
            "أَوْ",
            "مُنتَظِرُونَ",
            "وَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "(are) those who wait"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "159",
      "ayah_key": "6:159",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2933,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا لَّسْتَ مِنْهُمْ فِى شَىْءٍ إِنَّمَآ أَمْرُهُمْ إِلَى ٱللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "يُجْزَىٰٓ",
            "إِنَّ",
            "يَصَّعَّدُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2934,
          "question": "إِنَّ _____ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا لَّسْتَ مِنْهُمْ فِى شَىْءٍ إِنَّمَآ أَمْرُهُمْ إِلَى ٱللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِنَّكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَيْكُم",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2935,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا لَّسْتَ مِنْهُمْ فِى شَىْءٍ إِنَّمَآ أَمْرُهُمْ إِلَى ٱللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "فَرَّقُوا۟",
          "options": [
            "أَفْـِٔدَتَهُمْ",
            "رَبَّكَ",
            "وَقَوْمَكَ",
            "فَرَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "divide"
        },
        {
          "question_id": 2936,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ _____ وَكَانُوا۟ شِيَعًا لَّسْتَ مِنْهُمْ فِى شَىْءٍ إِنَّمَآ أَمْرُهُمْ إِلَى ٱللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "دِينَهُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "دُونِ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "دِينَهُمْ"
          ],
          "translation": "their religion"
        },
        {
          "question_id": 2937,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ _____ شِيَعًا لَّسْتَ مِنْهُمْ فِى شَىْءٍ إِنَّمَآ أَمْرُهُمْ إِلَى ٱللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "وَكَانُوا۟",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "and become"
        },
        {
          "question_id": 2938,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ _____ لَّسْتَ مِنْهُمْ فِى شَىْءٍ إِنَّمَآ أَمْرُهُمْ إِلَى ٱللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "شِيَعًا",
          "options": [
            "ﲌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "شِيَعًا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "sects"
        },
        {
          "question_id": 2939,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا _____ مِنْهُمْ فِى شَىْءٍ إِنَّمَآ أَمْرُهُمْ إِلَى ٱللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "لَّسْتَ",
          "options": [
            "لَّسْتَ",
            "رَبُّكَ",
            "قُلْ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "you are not"
        },
        {
          "question_id": 2940,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا لَّسْتَ _____ فِى شَىْءٍ إِنَّمَآ أَمْرُهُمْ إِلَى ٱللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنْهُمْ",
            "ءَازَرَ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 2941,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا لَّسْتَ مِنْهُمْ _____ شَىْءٍ إِنَّمَآ أَمْرُهُمْ إِلَى ٱللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَعْدِلُونَ",
            "ٱسْمُ",
            "فِى",
            "مَّسْفُوحًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2942,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا لَّسْتَ مِنْهُمْ فِى _____ إِنَّمَآ أَمْرُهُمْ إِلَى ٱللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "أَن",
            "بِعَظْمٍ",
            "شَىْءٍ",
            "بِأَهْوَآئِهِم"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 2943,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا لَّسْتَ مِنْهُمْ فِى شَىْءٍ _____ أَمْرُهُمْ إِلَى ٱللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَشْهَدُونَ",
            "إِنَّمَآ",
            "ٱلشَّيَٰطِينَ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 2944,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا لَّسْتَ مِنْهُمْ فِى شَىْءٍ إِنَّمَآ _____ إِلَى ٱللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "أَمْرُهُمْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلْهُدَى",
            "أَمْرُهُمْ",
            "ٱلرِّجْسَ"
          ],
          "translation": "their affair"
        },
        {
          "question_id": 2945,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا لَّسْتَ مِنْهُمْ فِى شَىْءٍ إِنَّمَآ أَمْرُهُمْ _____ ٱللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "إِلَى",
            "أَوَّلُ",
            "بَغْتَةً"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 2946,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا لَّسْتَ مِنْهُمْ فِى شَىْءٍ إِنَّمَآ أَمْرُهُمْ إِلَى _____ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَكُنَّآ",
            "إِنْ",
            "نَفْسِهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2947,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا لَّسْتَ مِنْهُمْ فِى شَىْءٍ إِنَّمَآ أَمْرُهُمْ إِلَى ٱللَّهِ _____ يُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "قُلْ",
            "ثُمَّ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 2948,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا لَّسْتَ مِنْهُمْ فِى شَىْءٍ إِنَّمَآ أَمْرُهُمْ إِلَى ٱللَّهِ ثُمَّ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "يُنَبِّئُهُم",
          "options": [
            "ﲍ",
            "يُنَبِّئُهُم",
            "ٱلنَّخْلِ",
            "رَبِّنَا"
          ],
          "translation": "He will inform them"
        },
        {
          "question_id": 2949,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا لَّسْتَ مِنْهُمْ فِى شَىْءٍ إِنَّمَآ أَمْرُهُمْ إِلَى ٱللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم _____ كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "وَهَٰذَا",
            "فَحَاقَ",
            "إِلَى",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 2950,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا لَّسْتَ مِنْهُمْ فِى شَىْءٍ إِنَّمَآ أَمْرُهُمْ إِلَى ٱللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا _____ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "وَلَلدَّارُ",
            "ﱏ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 2951,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا لَّسْتَ مِنْهُمْ فِى شَىْءٍ إِنَّمَآ أَمْرُهُمْ إِلَى ٱللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَفْعَلُونَ",
          "options": [
            "مَا",
            "يَقْتَرِفُونَ",
            "يَفْعَلُونَ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "160",
      "ayah_key": "6:160",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2952,
          "question": "_____ جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ عَشْرُ أَمْثَالِهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "حَكِيمٌ",
            "مَن",
            "يَعْرِفُونَ"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 2953,
          "question": "مَن _____ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ عَشْرُ أَمْثَالِهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "كَثِيرًا",
            "لَءَاتٍ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 2954,
          "question": "مَن جَآءَ _____ فَلَهُۥ عَشْرُ أَمْثَالِهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَسَنَةِ",
          "options": [
            "بِٱلْحَسَنَةِ",
            "وَإِنْ",
            "هَٰذَا",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "with a good deed"
        },
        {
          "question_id": 2955,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ _____ عَشْرُ أَمْثَالِهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "فَلَهُۥ",
          "options": [
            "لَعِبٌ",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "ﰑ",
            "فَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "then for him"
        },
        {
          "question_id": 2956,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ _____ أَمْثَالِهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "عَشْرُ",
          "options": [
            "عَشْرُ",
            "أَوْ",
            "وَقَالُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(is) ten (times)"
        },
        {
          "question_id": 2957,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ عَشْرُ _____ وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "أَمْثَالِهَا",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "لَوْلَآ",
            "ﲙ",
            "أَمْثَالِهَا"
          ],
          "translation": "the like of it"
        },
        {
          "question_id": 2958,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ عَشْرُ أَمْثَالِهَا _____ جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "قَبْلِكَ",
            "وَمَن",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 2959,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ عَشْرُ أَمْثَالِهَا وَمَن _____ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "ﰶ",
            "ءَامَنَتْ",
            "جَآءَ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 2960,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ عَشْرُ أَمْثَالِهَا وَمَن جَآءَ _____ فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "بِٱلسَّيِّئَةِ",
          "options": [
            "نَقُولُ",
            "بِٱلسَّيِّئَةِ",
            "رَّبِّكَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "with an evil deed"
        },
        {
          "question_id": 2961,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ عَشْرُ أَمْثَالِهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ _____ يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "مُتَشَٰبِهٍ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 2962,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ عَشْرُ أَمْثَالِهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا _____ إِلَّا مِثْلَهَا وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "يُجْزَىٰٓ",
          "options": [
            "فَأَخْرَجْنَا",
            "كَلِمَتُ",
            "وَيَوْمَ",
            "يُجْزَىٰٓ"
          ],
          "translation": "he will be recompensed"
        },
        {
          "question_id": 2963,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ عَشْرُ أَمْثَالِهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَىٰٓ _____ مِثْلَهَا وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مَا",
            "إِلَّا",
            "خَسِرَ",
            "أُوحِىَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2964,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ عَشْرُ أَمْثَالِهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا _____ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "مِثْلَهَا",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "مِثْلَهَا",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "the like of it"
        },
        {
          "question_id": 2965,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ عَشْرُ أَمْثَالِهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا _____ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهَدَيْنَٰهُمْ",
            "رَبِّكَ",
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 2966,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ عَشْرُ أَمْثَالِهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَهُمْ _____ يُظْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "أَنتُم",
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "will not"
        },
        {
          "question_id": 2967,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ عَشْرُ أَمْثَالِهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُظْلَمُونَ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "هَلْ",
            "ٱقْتَدِهْ",
            "يُظْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "(be) wronged"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "161",
      "ayah_key": "6:161",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2968,
          "question": "_____ إِنَّنِى هَدَىٰنِى رَبِّىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا مِّلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ﰶ",
            "قُلْ",
            "وَلَهْوٌ",
            "تَكُن"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 2969,
          "question": "قُلْ _____ هَدَىٰنِى رَبِّىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا مِّلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِنَّنِى",
          "options": [
            "إِنَّنِى",
            "مَعْرُوشَٰتٍ",
            "تُوعَدُونَ",
            "بِٱلْأَمْنِ"
          ],
          "translation": "Indeed (as for) me"
        },
        {
          "question_id": 2970,
          "question": "قُلْ إِنَّنِى _____ رَبِّىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا مِّلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "هَدَىٰنِى",
          "options": [
            "هَدَىٰنِى",
            "ﱹ",
            "ٱلْجَٰهِلِينَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "has guided me"
        },
        {
          "question_id": 2971,
          "question": "قُلْ إِنَّنِى هَدَىٰنِى _____ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا مِّلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "رَبِّىٓ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "رَبِّىٓ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "تَسْقُطُ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 2972,
          "question": "قُلْ إِنَّنِى هَدَىٰنِى رَبِّىٓ _____ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا مِّلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ثَمَرِهِۦٓ",
            "عَنْهُمْ",
            "وَقَوْمَكَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 2973,
          "question": "قُلْ إِنَّنِى هَدَىٰنِى رَبِّىٓ إِلَىٰ _____ مُّسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا مِّلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "صِرَٰطٍ",
          "options": [
            "صِرَٰطٍ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "يَصْدِفُونَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "a path"
        },
        {
          "question_id": 2974,
          "question": "قُلْ إِنَّنِى هَدَىٰنِى رَبِّىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ _____ دِينًا قِيَمًا مِّلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٍ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "جَآءَهُم",
            "أُوحِىَ"
          ],
          "translation": "straight "
        },
        {
          "question_id": 2975,
          "question": "قُلْ إِنَّنِى هَدَىٰنِى رَبِّىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ _____ قِيَمًا مِّلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "دِينًا",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
            "ٱلسَّلَٰمِ",
            "دِينًا"
          ],
          "translation": "a religion"
        },
        {
          "question_id": 2976,
          "question": "قُلْ إِنَّنِى هَدَىٰنِى رَبِّىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ دِينًا _____ مِّلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "قِيَمًا",
          "options": [
            "بِٱلْبَأْسَآءِ",
            "قِيَمًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﲗ"
          ],
          "translation": "right"
        },
        {
          "question_id": 2977,
          "question": "قُلْ إِنَّنِى هَدَىٰنِى رَبِّىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا _____ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مِّلَّةَ",
          "options": [
            "فَٱتَّبِعُوهُ",
            "يَلْعَبُونَ",
            "مِّلَّةَ",
            "رُدُّوا۟"
          ],
          "translation": "religion"
        },
        {
          "question_id": 2978,
          "question": "قُلْ إِنَّنِى هَدَىٰنِى رَبِّىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا مِّلَّةَ _____ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "(of) Ibrahim "
        },
        {
          "question_id": 2979,
          "question": "قُلْ إِنَّنِى هَدَىٰنِى رَبِّىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا مِّلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ _____ وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "حَنِيفًا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "مَآ",
            "حَنِيفًا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "a true monotheist"
        },
        {
          "question_id": 2980,
          "question": "قُلْ إِنَّنِى هَدَىٰنِى رَبِّىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا مِّلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا _____ كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "وَمَا",
            "ٱلْحَقَّ",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 2981,
          "question": "قُلْ إِنَّنِى هَدَىٰنِى رَبِّىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا مِّلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا _____ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "أَتَّبِعُ",
            "كَانَ",
            "وَهُوَ",
            "عِندِى"
          ],
          "translation": "he was"
        },
        {
          "question_id": 2982,
          "question": "قُلْ إِنَّنِى هَدَىٰنِى رَبِّىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا مِّلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ _____ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "لَعِبًا",
            "مِّن",
            "أَوْزَارَهُمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2983,
          "question": "قُلْ إِنَّنِى هَدَىٰنِى رَبِّىٓ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا مِّلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "مَا",
            "رَّبِّكُمْ",
            "إِن",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "162",
      "ayah_key": "6:162",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2984,
          "question": "_____ إِنَّ صَلَاتِى وَنُسُكِى وَمَحْيَاىَ وَمَمَاتِى لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "قُلْ",
            "يُنَجِّيكُم",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 2985,
          "question": "قُلْ _____ صَلَاتِى وَنُسُكِى وَمَحْيَاىَ وَمَمَاتِى لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يُوحِى",
            "هَدَى",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2986,
          "question": "قُلْ إِنَّ _____ وَنُسُكِى وَمَحْيَاىَ وَمَمَاتِى لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "صَلَاتِى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "صَلَاتِى",
            "قَالَ",
            "ضَيِّقًا"
          ],
          "translation": "my prayer"
        },
        {
          "question_id": 2987,
          "question": "قُلْ إِنَّ صَلَاتِى _____ وَمَحْيَاىَ وَمَمَاتِى لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَنُسُكِى",
          "options": [
            "وَمِن",
            "ٱللَّهُ",
            "ﲛ",
            "وَنُسُكِى"
          ],
          "translation": "and my rites of sacrifice"
        },
        {
          "question_id": 2988,
          "question": "قُلْ إِنَّ صَلَاتِى وَنُسُكِى _____ وَمَمَاتِى لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَمَحْيَاىَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "فَإِن",
            "ٱللَّهُ",
            "وَمَحْيَاىَ"
          ],
          "translation": "and my living"
        },
        {
          "question_id": 2989,
          "question": "قُلْ إِنَّ صَلَاتِى وَنُسُكِى وَمَحْيَاىَ _____ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَمَمَاتِى",
          "options": [
            "وَمَمَاتِى",
            "لِيُجَٰدِلُوكُمْ",
            "يَتَّقُونَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "and my dying"
        },
        {
          "question_id": 2990,
          "question": "قُلْ إِنَّ صَلَاتِى وَنُسُكِى وَمَحْيَاىَ وَمَمَاتِى _____ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "لَّعَلَّهُمْ",
            "تُشْرِكُونَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(are) for Allah"
        },
        {
          "question_id": 2991,
          "question": "قُلْ إِنَّ صَلَاتِى وَنُسُكِى وَمَحْيَاىَ وَمَمَاتِى لِلَّهِ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "سَيَجْزِيهِم",
            "أَن",
            "رَبِّ",
            "ٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "Lord"
        },
        {
          "question_id": 2992,
          "question": "قُلْ إِنَّ صَلَاتِى وَنُسُكِى وَمَحْيَاىَ وَمَمَاتِى لِلَّهِ رَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "يَقْتَرِفُونَ",
            "شُرَكَآؤُكُمُ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "فَصَّلَ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "163",
      "ayah_key": "6:163",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2993,
          "question": "_____ شَرِيكَ لَهُۥ وَبِذَٰلِكَ أُمِرْتُ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "لَا",
            "إِلَيْهِ",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "No"
        },
        {
          "question_id": 2994,
          "question": "لَا _____ لَهُۥ وَبِذَٰلِكَ أُمِرْتُ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "شَرِيكَ",
          "options": [
            "شَرِيكَ",
            "شَىْءٍ",
            "إِلَىٰ",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "partners"
        },
        {
          "question_id": 2995,
          "question": "لَا شَرِيكَ _____ وَبِذَٰلِكَ أُمِرْتُ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "إِن",
            "خَيْرًا",
            "رَبِّ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "for Him"
        },
        {
          "question_id": 2996,
          "question": "لَا شَرِيكَ لَهُۥ _____ أُمِرْتُ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَبِذَٰلِكَ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "فَلَمَسُوهُ",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "وَبِذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "and with that"
        },
        {
          "question_id": 2997,
          "question": "لَا شَرِيكَ لَهُۥ وَبِذَٰلِكَ _____ وَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أُمِرْتُ",
          "options": [
            "أُمِرْتُ",
            "عَلَيْهِ",
            "يَهْدِى",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "I have been commanded"
        },
        {
          "question_id": 2998,
          "question": "لَا شَرِيكَ لَهُۥ وَبِذَٰلِكَ أُمِرْتُ _____ أَوَّلُ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَأَنَا۠",
          "options": [
            "خَسِرُوٓا۟",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "شَىْءٌ",
            "وَأَنَا۠"
          ],
          "translation": "And I am"
        },
        {
          "question_id": 2999,
          "question": "لَا شَرِيكَ لَهُۥ وَبِذَٰلِكَ أُمِرْتُ وَأَنَا۠ _____ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَوَّلُ",
          "options": [
            "وَأَعْرِضْ",
            "رَبِّكَ",
            "وَإِنَّهُمْ",
            "أَوَّلُ"
          ],
          "translation": "(the) first"
        },
        {
          "question_id": 3000,
          "question": "لَا شَرِيكَ لَهُۥ وَبِذَٰلِكَ أُمِرْتُ وَأَنَا۠ أَوَّلُ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يَنْهَوْنَ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "أَوْزَارَهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the ones who surrender (to Him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "164",
      "ayah_key": "6:164",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3001,
          "question": "_____ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "وَكَيْفَ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "قُلْ",
            "ٱلشَّيَٰطِينُ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 3002,
          "question": "قُلْ _____ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "أَغَيْرَ",
          "options": [
            "أَغَيْرَ",
            "ٱللَّهَ",
            "نَقُولُ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "Is (it) other than"
        },
        {
          "question_id": 3003,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ _____ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَعْلَمُهَا",
            "ﲃ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3004,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ _____ رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "أَبْغِى",
          "options": [
            "ﱉ",
            "قَالَ",
            "وَٰحِدَةٍ",
            "أَبْغِى"
          ],
          "translation": "I (should) seek"
        },
        {
          "question_id": 3005,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى _____ وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "رَبًّا",
          "options": [
            "رَبًّا",
            "مَّا",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(as) a Lord"
        },
        {
          "question_id": 3006,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا _____ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "تَأْتِيَهُمُ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَهُوَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "while He"
        },
        {
          "question_id": 3007,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ _____ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "رَبُّ",
          "options": [
            "بِجَهَٰلَةٍ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "رَبُّ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "(is) the Lord"
        },
        {
          "question_id": 3008,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ _____ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "لِّيُضِلَّ",
            "نَفْسٍ",
            "وَٰسِعَةٍ"
          ],
          "translation": "(of) every"
        },
        {
          "question_id": 3009,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ _____ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "جَهْرَةً",
            "رَبُّكَ",
            "عَنْهُ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 3010,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ _____ تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "فَإِن",
            "وَبِذَٰلِكَ",
            "وَلَا",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 3011,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا _____ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "تَكْسِبُ",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "هُدَى",
            "تَكْسِبُ",
            "عِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "earns"
        },
        {
          "question_id": 3012,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ _____ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "مَّا",
            "وَمَا",
            "ٱلرَّحْمَةِ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 3013,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ _____ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "نَفْسٍ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "نَفْسٍ",
            "هُدَى",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 3014,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ _____ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "حَكَمًا",
            "إِلَّا",
            "ٱلرَّحْمَةَ",
            "ٱلْءَاخِرَةُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 3015,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا _____ وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "عَلَيْهَا",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "against itself"
        },
        {
          "question_id": 3016,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا _____ تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أُمِرْتُ",
            "حُرِّمَتْ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 3017,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا _____ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "تَزِرُ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "تَزِرُ",
            "تَأْتِيهِم",
            "لَقَد"
          ],
          "translation": "bears"
        },
        {
          "question_id": 3018,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ _____ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَازِرَةٌ",
          "options": [
            "وَازِرَةٌ",
            "يَشَأْ",
            "مِمَّن",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "any bearer of burden"
        },
        {
          "question_id": 3019,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ _____ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وِزْرَ",
          "options": [
            "أَشْرَكُوا۟",
            "ﰔ",
            "وِزْرَ",
            "مُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "burden"
        },
        {
          "question_id": 3020,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ _____ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "أُخْرَىٰ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "خَلَقَكُم",
            "أُخْرَىٰ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "(of) another"
        },
        {
          "question_id": 3021,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ _____ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ظُلُمَٰتِ",
            "ثُمَّ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 3022,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ _____ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "مِّن",
            "ﰵ",
            "طَٰٓئِرٍ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 3023,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ _____ مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "رَبِّكُم",
          "options": [
            "فِى",
            "رَبِّكُم",
            "عِلْمٍ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 3024,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم _____ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "مَّرْجِعُكُمْ",
          "options": [
            "يُنَزِّلْ",
            "بِمَآ",
            "عَلَىٰ",
            "مَّرْجِعُكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) your return"
        },
        {
          "question_id": 3025,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ _____ بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فَيُنَبِّئُكُم",
          "options": [
            "بَيْنِى",
            "أَشْرَكُوٓا۟",
            "مَا",
            "فَيُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "then He will inform you"
        },
        {
          "question_id": 3026,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم _____ كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "كَتَبَ",
            "مَا",
            "بِمَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 3027,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا _____ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "زَعَمْتُمْ",
            "ءَآلذَّكَرَيْنِ",
            "أَشُدَّهُۥ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 3028,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ _____ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "وَفِىٓ",
            "يَهْدِى",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "concerning it"
        },
        {
          "question_id": 3029,
          "question": "قُلْ أَغَيْرَ ٱللَّهِ أَبْغِى رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَىْءٍ وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُم مَّرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ _____",
          "answer": "تَخْتَلِفُونَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "فَرَّقُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "تَخْتَلِفُونَ"
          ],
          "translation": "differing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "165",
      "ayah_key": "6:165",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3030,
          "question": "_____ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ ٱلْأَرْضِ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "فِى",
            "وَهُوَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 3031,
          "question": "وَهُوَ _____ جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ ٱلْأَرْضِ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "نُصَرِّفُ",
            "ٱلَّذِى",
            "أَنزَلَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 3032,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى _____ خَلَٰٓئِفَ ٱلْأَرْضِ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "جَعَلَكُمْ",
          "options": [
            "جَعَلَكُمْ",
            "ﱿ",
            "غَيْرَ",
            "يُطْعَمُ"
          ],
          "translation": "(has) made you"
        },
        {
          "question_id": 3033,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ _____ ٱلْأَرْضِ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "خَلَٰٓئِفَ",
          "options": [
            "حَرَجًا",
            "أَوْ",
            "طَآئِفَتَيْنِ",
            "خَلَٰٓئِفَ"
          ],
          "translation": "successors"
        },
        {
          "question_id": 3034,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ _____ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "يَأْتِيهِمْ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) the earth"
        },
        {
          "question_id": 3035,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ ٱلْأَرْضِ _____ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "وَرَفَعَ",
          "options": [
            "أَغَيْرَ",
            "وَرَفَعَ",
            "ﰎ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and raised"
        },
        {
          "question_id": 3036,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ ٱلْأَرْضِ وَرَفَعَ _____ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "بَعْضَكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "بَعْضَكُمْ",
            "بِرَبِّهِمْ",
            "حَقَّ"
          ],
          "translation": "some of you"
        },
        {
          "question_id": 3037,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ ٱلْأَرْضِ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ _____ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "فَوْقَ",
          "options": [
            "جَآءَكَ",
            "غَيْرُ",
            "كُنتُمْ",
            "فَوْقَ"
          ],
          "translation": "above"
        },
        {
          "question_id": 3038,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ ٱلْأَرْضِ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ _____ دَرَجَٰتٍ لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "ٱلضَّأْنِ",
            "وَمُسْتَوْدَعٌ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 3039,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ ٱلْأَرْضِ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ _____ لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "دَرَجَٰتٍ",
          "options": [
            "دَرَجَٰتٍ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﲋ",
            "ٱلشَّمْسَ"
          ],
          "translation": "(in) ranks"
        },
        {
          "question_id": 3040,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ ٱلْأَرْضِ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ _____ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "لِّيَبْلُوَكُمْ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "بِأَيْدِيهِمْ",
            "عَلَى",
            "لِّيَبْلُوَكُمْ"
          ],
          "translation": "so that He may test you"
        },
        {
          "question_id": 3041,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ ٱلْأَرْضِ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَبْلُوَكُمْ _____ مَآ ءَاتَىٰكُمْ إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "زَيَّنَ",
            "وَهُوَ",
            "أَظْلَمُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 3042,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ ٱلْأَرْضِ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَبْلُوَكُمْ فِى _____ ءَاتَىٰكُمْ إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "دِرَاسَتِهِمْ",
            "فَلِنَفْسِهِۦ",
            "أَن",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 3043,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ ٱلْأَرْضِ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ _____ إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "ءَاتَىٰكُمْ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "وَمِنَ",
            "ءَاتَىٰكُمْ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "He has given you"
        },
        {
          "question_id": 3044,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ ٱلْأَرْضِ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ _____ رَبَّكَ سَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﱟ",
            "فِيهِ",
            "لَّآ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 3045,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ ٱلْأَرْضِ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ إِنَّ _____ سَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبَّكَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 3046,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ ٱلْأَرْضِ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ إِنَّ رَبَّكَ _____ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "سَرِيعُ",
          "options": [
            "سَرِيعُ",
            "أَنَا۠",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "(is) swift"
        },
        {
          "question_id": 3047,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ ٱلْأَرْضِ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ _____ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "ٱلْعِقَابِ",
          "options": [
            "جَآءَتْ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَأَنْ",
            "ٱلْعِقَابِ"
          ],
          "translation": "(in) the punishment"
        },
        {
          "question_id": 3048,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ ٱلْأَرْضِ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ ٱلْعِقَابِ _____ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "حَفَظَةً",
            "بِضُرٍّ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "and indeed, He (is)"
        },
        {
          "question_id": 3049,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ ٱلْأَرْضِ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ _____ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "لَغَفُورٌ",
          "options": [
            "لَغَفُورٌ",
            "مِن",
            "ﰂ",
            "ﱔ"
          ],
          "translation": "[certainly], Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 3050,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَكُمْ خَلَٰٓئِفَ ٱلْأَرْضِ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ ٱلْعِقَابِ وَإِنَّهُۥ لَغَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌۢ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "رَّحِيمٌۢ",
            "وَإِنْ",
            "أَتُحَٰٓجُّوٓنِّى"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    }
  ]
}